{
  "ا": [
    {
      "id": "alif-1",
      "prompt": "أول من ركب الخيل؟",
      "answer": "إسماعيل عليه السلام"
    },
    {
      "id": "alif-2",
      "prompt": "أول من اكتشف الدورة الدموية الصغرى في الإنسان؟",
      "answer": "ابن النفيس"
    },
    {
      "id": "alif-3",
      "prompt": "أول من فرض التجنيد الإجباري وكان والي العراق في العهد الأموي؟",
      "answer": "الحجاج بن يوسف الثقفي"
    },
    {
      "id": "alif-4",
      "prompt": "أول من عدا بفرسه في سبيل الله؟",
      "answer": "المقداد بن الأسود"
    },
    {
      "id": "alif-5",
      "prompt": "أول من سمى القرآن بالمصحف؟",
      "answer": "أبو بكر الصديق"
    },
    {
      "id": "alif-6",
      "prompt": "أول فدائية في الإسلام؟",
      "answer": "أسماء بنت أبي بكر"
    },
    {
      "id": "alif-7",
      "prompt": "أول ما خلق الله تعالى؟",
      "answer": "القلم"
    },
    {
      "id": "alif-8",
      "prompt": "أول جبل وضع في الأرض؟",
      "answer": "أبو قيس"
    },
    {
      "id": "alif-9",
      "prompt": "أول ما يقضى بين الناس يوم القيامة فيه؟",
      "answer": "الدماء"
    },
    {
      "id": "alif-10",
      "prompt": "أول من سل سيفا في سبيل الله؟",
      "answer": "الزبير بن العوام"
    },
    {
      "id": "alif-11",
      "prompt": "أول من حكم بقطع السارق في الجاهلية؟",
      "answer": "الوليد بن المغيرة"
    },
    {
      "id": "alif-12",
      "prompt": "ما اسم الجليد الذي لا ينصهر وإنما يتبخر؟",
      "answer": "الجليد الجاف"
    },
    {
      "id": "alif-13",
      "prompt": "ما الحيوان الوحيد الذي ينام على ظهره؟",
      "answer": "الإنسان"
    },
    {
      "id": "alif-14",
      "prompt": "يوجد نوع من الأسماك يمكنه ابتلاع إنسان بكامله، ما هو؟",
      "answer": "السمك الصدفي"
    },
    {
      "id": "alif-15",
      "prompt": "ما اسم الغشاء الشفاف الذي يغطي كرة العين؟",
      "answer": "القرنية"
    },
    {
      "id": "alif-16",
      "prompt": "أول عالم وضع مقيا سا لقياس الذكاء؟",
      "answer": "ألفرد باتن"
    },
    {
      "id": "alif-17",
      "prompt": "أول من أنشأ مستشفى للأمراض النفسية؟",
      "answer": "الوليد بن عبدالملك"
    },
    {
      "id": "alif-18",
      "prompt": "ما الحيوان الوحيد الذي يملك أربع أرجل ولا يقدر على السباحة؟",
      "answer": "الجمل"
    },
    {
      "id": "alif-19",
      "prompt": "أحد الحيوانات الثلاثة ذوات حدة السمع؟",
      "answer": "الكلب"
    },
    {
      "id": "alif-20",
      "prompt": "ماذا كان العرب يطلقون على الذهب؟",
      "answer": "الأصفر الرنان"
    },
    {
      "id": "alif-21",
      "prompt": "من أول من اختتن وأضاف الضيف؟",
      "answer": "إبراهيم عليه السلام"
    },
    {
      "id": "alif-22",
      "prompt": "ما هو الشيء الذي يسمع بلا أذن ويتكلم بلا لسان؟",
      "answer": "الهاتف"
    },
    {
      "id": "alif-23",
      "prompt": "كلي ثقوب ومع ذلك أحفظ الماء، ما أنا؟",
      "answer": "الإسفنج"
    },
    {
      "id": "alif-24",
      "prompt": "ما الشيء الذي إذا لمسته صاح؟",
      "answer": "الجرس"
    },
    {
      "id": "alif-25",
      "prompt": "ترى كل شيء وليس لها عيون، ما هي؟",
      "answer": "المرآة"
    },
    {
      "id": "alif-26",
      "prompt": "ما هو الشيء الذي في القرن مرة، وفي الدقيقة مرتان، وليس في الساعة؟",
      "answer": "حرف القاف"
    },
    {
      "id": "alif-27",
      "prompt": "حامل ومحمول نصفه ناشف ونصفه جاف، ما هو؟",
      "answer": "السفينة"
    },
    {
      "id": "alif-28",
      "prompt": "من هي أم قشعم؟",
      "answer": "أنثى النسر"
    },
    {
      "id": "alif-29",
      "prompt": "إذا لم تكن شقيقة خالتك ولا خالك، فمن تكون؟",
      "answer": "أمك"
    },
    {
      "id": "alif-30",
      "prompt": "ما هو الشيء الذي لا يتكلم، وإذا أكل صدق وإذا جاع كذب؟",
      "answer": "الساعة"
    },
    {
      "id": "alif-31",
      "prompt": "ما هو الشيء الذي يقرصك ولا تراه؟",
      "answer": "الجوع"
    },
    {
      "id": "alif-32",
      "prompt": "له أوراق وليس بنبات، وله جلد وليس بحيوان، ويعلم وليس بإنسان، ما هو؟",
      "answer": "الكتاب"
    },
    {
      "id": "alif-33",
      "prompt": "له عين ولا يرى، ما هو؟",
      "answer": "الإبرة"
    },
    {
      "id": "alif-34",
      "prompt": "طائر يلد ولا يبيض، ما هو؟",
      "answer": "الوطواط"
    },
    {
      "id": "alif-35",
      "prompt": "ما هو الشيء الذي يخترق الزجاج ولا يكسره؟",
      "answer": "الضوء"
    },
    {
      "id": "alif-36",
      "prompt": "لحمه من الخارج وشعره من الداخل، ما هو؟",
      "answer": "الأنف"
    },
    {
      "id": "alif-37",
      "prompt": "إذا وضعناه في الثلاجة لا يبرد، ما هو؟",
      "answer": "الفلفل الحار"
    },
    {
      "id": "alif-38",
      "prompt": "ما هو الشيء الذي إذا أخذنا منه ازداد وكبر؟",
      "answer": "الحفرة"
    },
    {
      "id": "alif-39",
      "prompt": "ما هو الشيء الذي لا يمشي إلا بالضرب؟",
      "answer": "المسمار"
    },
    {
      "id": "alif-40",
      "prompt": "أنا ابن الماء، فإن تركوني فيه أموت، فمن أنا؟",
      "answer": "الثلج"
    },
    {
      "id": "alif-41",
      "prompt": "ما هو الشيء الذي اسمه على لونه؟",
      "answer": "البيضة"
    },
    {
      "id": "alif-42",
      "prompt": "ما الذي يطلبه الناس إذا غاب عنهم، وإذا حضر هربوا منه؟",
      "answer": "المطر"
    },
    {
      "id": "alif-43",
      "prompt": "ما الحيوان الذي يحك أذنه بأنفه؟",
      "answer": "الفيل"
    },
    {
      "id": "alif-44",
      "prompt": "ما الذي يولد مرة واحدة في الشهر؟",
      "answer": "القمر"
    },
    {
      "id": "alif-45",
      "prompt": "من الذي يرى صديقه وعدوه بعين واحدة؟",
      "answer": "الأعور"
    },
    {
      "id": "alif-46",
      "prompt": "ما الشيء الذي كلما زاد نقص؟",
      "answer": "العمر"
    },
    {
      "id": "alif-47",
      "prompt": "ما هي السورة التي بها بسملتان؟",
      "answer": "النمل"
    },
    {
      "id": "alif-48",
      "prompt": "من قائل: “إذا رأيت أنياب الليث بارزة فلا تظنن أن الليث يبتسم”؟",
      "answer": "المتنبي"
    },
    {
      "id": "alif-49",
      "prompt": "من قائل: “ومن لا يحب صعود الجبال يعش أبد الدهر بين الحفر”؟",
      "answer": "أبو القاسم الشابي"
    },
    {
      "id": "alif-50",
      "prompt": "من قائل: “وإنما الأمم الأخلاق ما بقيت فإن هم ذهبت أخلاقهم ذهبوا”؟",
      "answer": "أحمد شوقي"
    },
    {
      "id": "alif-51",
      "prompt": "من قائل: “بكاؤكما يشفي وإن كان لا يجدي فجودا فقد أودى نظيركما عندي”؟",
      "answer": "ابن الرومي"
    },
    {
      "id": "alif-52",
      "prompt": "من مكتشف التلقيح ضد الحصبة؟",
      "answer": "إدوارد جنر"
    },
    {
      "id": "alif-53",
      "prompt": "ما هو أعرض أنهار العالم؟",
      "answer": "الأمازون"
    },
    {
      "id": "alif-54",
      "prompt": "ماذا يسمى صوت البلابل؟",
      "answer": "التغريد"
    },
    {
      "id": "alif-55",
      "prompt": "من مؤلفات الجاحظ؟",
      "answer": "البخلاء"
    },
    {
      "id": "alif-56",
      "prompt": "من أول من أبدع الاسطرلاب؟",
      "answer": "العرب"
    },
    {
      "id": "alif-57",
      "prompt": "أي البحار سماه العرب بحر الظلمات؟",
      "answer": "المحيط الأطلسي"
    },
    {
      "id": "alif-58",
      "prompt": "ماذا يسمى صوت تصادم السلاح؟",
      "answer": "القعقعة"
    },
    {
      "id": "alif-59",
      "prompt": "له أسنان ولا يحتاج إلى فرشاة أسنان، ما هو؟",
      "answer": "المشط"
    },
    {
      "id": "alif-60",
      "prompt": "ما هو جهاز التوازن لدى الحمام؟",
      "answer": "الذيل"
    },
    {
      "id": "alif-61",
      "prompt": "ما هي وحدة قياس شدة التيار الكهربائي؟",
      "answer": "أمبير"
    },
    {
      "id": "alif-62",
      "prompt": "أي المخلوقات يسمى صوتها النقيق؟",
      "answer": "الضفدع"
    },
    {
      "id": "alif-63",
      "prompt": "ما أشهر دول العالم في زراعة الزيتون؟",
      "answer": "إسبانيا"
    },
    {
      "id": "alif-64",
      "prompt": "صاحبة المقولة “لا يضر الشاة سلخها بعد ذبحها”؟",
      "answer": "أسماء بنت أبي بكر"
    },
    {
      "id": "alif-65",
      "prompt": "عاصمة قديمة للشام أيام البيزنطيين؟",
      "answer": "أنطاكية"
    },
    {
      "id": "alif-66",
      "prompt": "ما معنى اسم الأرقم؟",
      "answer": "القلم"
    },
    {
      "id": "alif-67",
      "prompt": "من رفيق الرسول صلى الله عليه وسلم في رحلة الهجرة؟",
      "answer": "أبو بكر الصديق"
    },
    {
      "id": "alif-68",
      "prompt": "من هو أبو البشر؟",
      "answer": "آدم"
    },
    {
      "id": "alif-69",
      "prompt": "ما اسم زوجة فرعون؟",
      "answer": "آسيا"
    },
    {
      "id": "alif-70",
      "prompt": "ما معنى أديس أبابا؟",
      "answer": "الزهراء الجميلة"
    },
    {
      "id": "alif-71",
      "prompt": "ما هي السورة التي تسمى بني النضير؟",
      "answer": "الحشر"
    },
    {
      "id": "alif-72",
      "prompt": "قدماه في الأرض ورأسه بين النجوم، من هو؟",
      "answer": "الضابط"
    },
    {
      "id": "alif-73",
      "prompt": "بماذا تسمى مدة عشرين عا ما؟",
      "answer": "الجيل"
    },
    {
      "id": "alif-74",
      "prompt": "أكمل: بختك يا...؟",
      "answer": "أبو بخيت"
    },
    {
      "id": "alif-75",
      "prompt": "أين توجد غابات الأطلس؟",
      "answer": "المغرب"
    },
    {
      "id": "alif-76",
      "prompt": "ما الحيوان الذي له 0051 اسم في العربية؟",
      "answer": "الأسد"
    },
    {
      "id": "alif-77",
      "prompt": "ما أعظم سورة في القرآن الكريم؟",
      "answer": "الفاتحة"
    },
    {
      "id": "alif-78",
      "prompt": "ما السورة التي تنتهي جميع آياتها بحرف السين؟",
      "answer": "الناس"
    },
    {
      "id": "alif-79",
      "prompt": "أين ولد سيدنا إبراهيم عليه السلام؟",
      "answer": "العراق"
    },
    {
      "id": "alif-80",
      "prompt": "ما الاسم الذي يطلق على صفار البيض؟",
      "answer": "الم ح"
    },
    {
      "id": "alif-81",
      "prompt": "ما الحيوان الذي أطلق عليه العرب اسم أم حائل؟",
      "answer": "الناقة"
    },
    {
      "id": "alif-82",
      "prompt": "ما الحيوان الذي أطلق عليه العرب اسم أم مسعود؟",
      "answer": "الناقة"
    },
    {
      "id": "alif-83",
      "prompt": "ماذا تعني كلمة قراقوش؟",
      "answer": "النسر الأسود"
    },
    {
      "id": "alif-84",
      "prompt": "ما معنى اسم نسرين؟",
      "answer": "الورد الأبيض"
    },
    {
      "id": "alif-85",
      "prompt": "من اخترع المصباح الكهربائي؟",
      "answer": "أديسون"
    },
    {
      "id": "alif-86",
      "prompt": "من أي مادة تصنع أعواد الكبريت؟",
      "answer": "الفوسفور"
    },
    {
      "id": "alif-87",
      "prompt": "ما اسم المكان الذي يسكنه النمل؟",
      "answer": "القرية"
    },
    {
      "id": "alif-88",
      "prompt": "بماذا يسمى يوم الاثنين في الجاهلية؟",
      "answer": "أهون"
    },
    {
      "id": "alif-89",
      "prompt": "أين يتم هضم المواد البروتينية؟",
      "answer": "المعدة"
    },
    {
      "id": "alif-90",
      "prompt": "بماذا يلقب عمر بن الخطاب رضي الله عنه؟",
      "answer": "الفاروق"
    },
    {
      "id": "alif-91",
      "prompt": "ما السورة التي تسمى الدهر؟",
      "answer": "الإنسان"
    },
    {
      "id": "alif-92",
      "prompt": "من العالم العربي الذي صنع الساعات ووضعها على مدخل الجامع الأموي؟",
      "answer": "ابن الساعاتي"
    },
    {
      "id": "alif-93",
      "prompt": "رجل عادي ولكن الجميع يرفعون قبعاتهم له، من هو؟",
      "answer": "الحلاق"
    },
    {
      "id": "alif-94",
      "prompt": "ما الطائر الذي كلمه سيدنا سليمان عليه السلام؟",
      "answer": "الهدهد"
    },
    {
      "id": "alif-95",
      "prompt": "ماذا تعني كلمة فراس؟",
      "answer": "أسد"
    },
    {
      "id": "alif-96",
      "prompt": "أصل الطرحة البيضاء التي تلبسها العروس ليلة زفافها؟",
      "answer": "أفريقية"
    },
    {
      "id": "alif-97",
      "prompt": "ما معنى اسم هشام؟",
      "answer": "الجود والكرم"
    },
    {
      "id": "alif-98",
      "prompt": "أكمل: أعقل الناس...؟",
      "answer": "أعذرهم للناس"
    }
  ],
  "ب": [
    {
      "id": "ba-1",
      "prompt": "الأصبع الذي يلي الأصغر لليد هو؟",
      "answer": "بنصر"
    },
    {
      "id": "ba-2",
      "prompt": "قبائل تسكن شمال إفريقيا؟",
      "answer": "بربر"
    },
    {
      "id": "ba-3",
      "prompt": "أكمل الحديث: “اتق النار ولو...؟”",
      "answer": "بشق تمرة"
    },
    {
      "id": "ba-4",
      "prompt": "من الفواكه الشتوية ومليء بفيتامين سي؟",
      "answer": "برتقال"
    },
    {
      "id": "ba-5",
      "prompt": "يستخدمه مرضى السكر كعلاج دائم؟",
      "answer": "بنسلين"
    },
    {
      "id": "ba-6",
      "prompt": "ما الدابة التي امتطاها الرسول صلى الله عليه وسلم ليلة الإسراء والمعراج؟",
      "answer": "براق"
    },
    {
      "id": "ba-7",
      "prompt": "يتم تحديد الاتجاهات عن طريقها؟",
      "answer": "بوصلة"
    },
    {
      "id": "ba-8",
      "prompt": "حرب لا تأخذ طاب عا عسكريا بل سياسيا؟",
      "answer": "باردة"
    },
    {
      "id": "ba-9",
      "prompt": "من عمات النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "برة"
    },
    {
      "id": "ba-10",
      "prompt": "أين يوجد أول متحف للشمع في العالم؟",
      "answer": "باريس"
    },
    {
      "id": "ba-11",
      "prompt": "ما اسم البحيرة التي تجف سنتين وتمتلئ سنتين؟",
      "answer": "بيرام غات"
    },
    {
      "id": "ba-12",
      "prompt": "حرب الأفيون سنة 0481 كانت بين الصين ومن؟",
      "answer": "بريطانيا"
    },
    {
      "id": "ba-13",
      "prompt": "فيلسوف هندي وضع قصص كليلة ودمنة؟",
      "answer": "بيدبا"
    },
    {
      "id": "ba-14",
      "prompt": "ما عاصمة العراق؟",
      "answer": "بغداد"
    },
    {
      "id": "ba-15",
      "prompt": "من أخوات كان ترفع المبتدأ وتنصب الخبر؟",
      "answer": "بات"
    },
    {
      "id": "ba-16",
      "prompt": "في أي بلد كان النواب ممنوعين من النظر للحاكم؟",
      "answer": "بنين"
    },
    {
      "id": "ba-17",
      "prompt": "ما العاصمة الوحيدة التي تطل على بحر قزوين؟",
      "answer": "باكو"
    },
    {
      "id": "ba-18",
      "prompt": "أين صنعت أول زلاجة بعجلات؟",
      "answer": "بلجيكا"
    },
    {
      "id": "ba-19",
      "prompt": "ما اسم المادة الموجودة في التفاح وتساعد على هضم الدهون؟",
      "answer": "بكتين"
    },
    {
      "id": "ba-20",
      "prompt": "تعيش نباتات ثنائية الحول في مناطق؟",
      "answer": "باردة"
    },
    {
      "id": "ba-21",
      "prompt": "ما أول مركبة فضائية تخطت النظام الشمسي؟",
      "answer": "بايونير"
    },
    {
      "id": "ba-22",
      "prompt": "ما الأمة التي أهلكها الله بالنمل؟",
      "answer": "بنو جرهم"
    },
    {
      "id": "ba-23",
      "prompt": "ما أكبر دولة مصدرة لخشب التيك؟",
      "answer": "بورما"
    },
    {
      "id": "ba-24",
      "prompt": "ما معنى بيت لحم باللغة العبرية؟",
      "answer": "بيت الخبز"
    },
    {
      "id": "ba-25",
      "prompt": "ما أسرع أنواع الطيور سباحة في الماء؟",
      "answer": "بطريق الجنتو"
    },
    {
      "id": "ba-26",
      "prompt": "من مؤسس المدرسة التكعيبية؟",
      "answer": "بيكاسو"
    },
    {
      "id": "ba-27",
      "prompt": "من مخترع الباراشوت؟",
      "answer": "بلانكارد"
    },
    {
      "id": "ba-28",
      "prompt": "ما أول مسجد قرئ فيه القرآن؟",
      "answer": "بنو زريق"
    },
    {
      "id": "ba-29",
      "prompt": "ما البعوضة التي تسبب مرض اللشمانيا؟",
      "answer": "بعوضة الرمل"
    },
    {
      "id": "ba-30",
      "prompt": "من هو مؤسس طب الأسنان الحديث؟",
      "answer": "بيارنو شارد"
    },
    {
      "id": "ba-31",
      "prompt": "من هو مكتشف الفوسفور؟",
      "answer": "براند"
    },
    {
      "id": "ba-32",
      "prompt": "ما هي أول مدينة عربية عرفت المطابع؟",
      "answer": "بيروت"
    },
    {
      "id": "ba-33",
      "prompt": "ما هي أكبر جزيرة كويتية؟",
      "answer": "بوبيان"
    },
    {
      "id": "ba-34",
      "prompt": "من قائل: “المرأة تترقب الرجل كما تترقب العنكبوت الذبابة”؟",
      "answer": "برنارد شو"
    },
    {
      "id": "ba-35",
      "prompt": "ما جنسية أول طفلة أنابيب بالعالم؟",
      "answer": "بريطانية"
    },
    {
      "id": "ba-36",
      "prompt": "تعقيدات مكتبية تصيب أجهزة الحكومة بالشلل؟",
      "answer": "بيروقراطية"
    },
    {
      "id": "ba-37",
      "prompt": "معنى كلمة زمهرير؟",
      "answer": "برد شديد"
    },
    {
      "id": "ba-38",
      "prompt": "ما اسم قوم نوح؟",
      "answer": "بنو راسب"
    },
    {
      "id": "ba-39",
      "prompt": "من هو المهندس الرومي الذي بنى الكعبة؟",
      "answer": "باقوم"
    },
    {
      "id": "ba-40",
      "prompt": "من هو الشاعر العباسي الذي مات تحت ضرب السوط؟",
      "answer": "بشار بن برد"
    },
    {
      "id": "ba-41",
      "prompt": "كيف عذب الله النمرود قبل وفاته؟",
      "answer": "بعوضة في أنفه"
    },
    {
      "id": "ba-42",
      "prompt": "ما أهم موانئ جنوب إفريقيا؟",
      "answer": "بورت إليزابيث"
    },
    {
      "id": "ba-43",
      "prompt": "ما الدولة التي تعرف بالأرض الذهبية؟",
      "answer": "بورما"
    },
    {
      "id": "ba-44",
      "prompt": "ما المدينة التي أطلق عليها )باريس الصغيرة(؟",
      "answer": "بروكسل"
    },
    {
      "id": "ba-45",
      "prompt": "ما اسم قائد الروم في معركة اليرموك؟",
      "answer": "باهان"
    },
    {
      "id": "ba-46",
      "prompt": "ما هي أصغر دولة في أمريكا الشمالية؟",
      "answer": "باربادوس"
    },
    {
      "id": "ba-47",
      "prompt": "من هو آخر إمبراطور للمغول؟",
      "answer": "بهادر شاه"
    },
    {
      "id": "ba-48",
      "prompt": "من أول من صنع ساعة حائط لا تزال معلقة؟",
      "answer": "بيتر هيلي"
    },
    {
      "id": "ba-49",
      "prompt": "ما هي أول دولة شقت الأنفاق لحركة القطارات؟",
      "answer": "بريطانيا"
    },
    {
      "id": "ba-50",
      "prompt": "أين أقيم أول مستشفى في العالم؟",
      "answer": "بغداد"
    },
    {
      "id": "ba-51",
      "prompt": "اسم يطلق على فن التمثيل الصامت؟",
      "answer": "بانتومايم"
    },
    {
      "id": "ba-52",
      "prompt": "لاعب كرة قدم فرنسي معتزل؟",
      "answer": "بلاتيني"
    },
    {
      "id": "ba-53",
      "prompt": "من هو الفنان الذي رسم حمامة السلام؟",
      "answer": "بيكاسو"
    },
    {
      "id": "ba-54",
      "prompt": "أقدم الكتب في علم الفلك “المجسطي” ألفه من؟",
      "answer": "بطليموس"
    },
    {
      "id": "ba-55",
      "prompt": "في أي معركة شاركت الملائكة مع المسلمين؟",
      "answer": "بدر"
    },
    {
      "id": "ba-56",
      "prompt": "كاتب مسرحي عالمي من أشهر أعماله “الإنسان والسوبرمان”؟",
      "answer": "برنارد شو"
    },
    {
      "id": "ba-57",
      "prompt": "أين يقع مقر اتحاد البريد العالمي؟",
      "answer": "بيرن"
    },
    {
      "id": "ba-58",
      "prompt": "ما الدولة التي ليس لها دستور مكتوب؟",
      "answer": "بريطانيا"
    },
    {
      "id": "ba-59",
      "prompt": "شاعر أعمى كان دقيقا في وصف المعارك والحروب؟",
      "answer": "بشار بن برد"
    },
    {
      "id": "ba-60",
      "prompt": "أول طبيب أجرى عملية زراعة قلب؟",
      "answer": "برنارد"
    },
    {
      "id": "ba-61",
      "prompt": "من أنشأ متحف الإسكندرية عام 082 ق.م؟",
      "answer": "بطليموس الأول"
    },
    {
      "id": "ba-62",
      "prompt": "مدينة أوروبية أقيمت فيها أول دورة أوليمبية عام 0091م؟",
      "answer": "باريس"
    },
    {
      "id": "ba-63",
      "prompt": "الفيلسوف الهندي الذي ألف كتاب )كليلة ودمنة(؟",
      "answer": "بيدبا"
    },
    {
      "id": "ba-64",
      "prompt": "الاسم القديم الذي كان يطلق على بائع الأقمشة والحرير؟",
      "answer": "بزاز"
    },
    {
      "id": "ba-65",
      "prompt": "أبعد الكواكب عن الشمس تم اكتشافه في مطلع القرن العشرين؟",
      "answer": "بلوتو"
    },
    {
      "id": "ba-66",
      "prompt": "فيلم بطولة أحمد حلمي؟",
      "answer": "بلبل حيران"
    },
    {
      "id": "ba-67",
      "prompt": "نوع من الخضراوات على شكل كرات صغيرة خضراء؟",
      "answer": "بازلاء"
    },
    {
      "id": "ba-68",
      "prompt": "مرادف قطع؟",
      "answer": "بتر"
    },
    {
      "id": "ba-69",
      "prompt": "اسم من أسماء مكة المكرمة؟",
      "answer": "بكه"
    },
    {
      "id": "ba-70",
      "prompt": "عكس كريم؟",
      "answer": "بخيل"
    },
    {
      "id": "ba-71",
      "prompt": "حفرة عميقة يستخرج منها الماء والنفط؟",
      "answer": "بئر"
    },
    {
      "id": "ba-72",
      "prompt": "الشدة في الحرب؟",
      "answer": "بسالة"
    },
    {
      "id": "ba-73",
      "prompt": "سوق تعقد فيها صفقات لبيع الأوراق المالية والأسهم؟",
      "answer": "بورصة"
    },
    {
      "id": "ba-74",
      "prompt": "عملة إثيوبيا؟",
      "answer": "بير"
    },
    {
      "id": "ba-75",
      "prompt": "وكالة الأنباء البلجيكية؟",
      "answer": "بلجا"
    },
    {
      "id": "ba-76",
      "prompt": "ما عاصمة كولومبيا؟",
      "answer": "بوجوتا"
    },
    {
      "id": "ba-77",
      "prompt": "أين ولد هتلر؟",
      "answer": "بروناو"
    },
    {
      "id": "ba-78",
      "prompt": "ما المدينة التي تعرف بفيينا الشرق؟",
      "answer": "بانكوك"
    },
    {
      "id": "ba-79",
      "prompt": "ما الاسم القديم لفرنسا؟",
      "answer": "بلاد الغال"
    },
    {
      "id": "ba-80",
      "prompt": "ما الفاكهة التي يطلق عليها اسم “الخريز”؟",
      "answer": "بطيخ"
    },
    {
      "id": "ba-81",
      "prompt": "السجن الذي ارتبط بالثورة الفرنسية؟",
      "answer": "باستيل"
    },
    {
      "id": "ba-82",
      "prompt": "جهاز قياس استقطاب الضوء؟",
      "answer": "بولاريمتر"
    },
    {
      "id": "ba-83",
      "prompt": "لعبة رياضية شهيرة؟",
      "answer": "تايكوندو"
    },
    {
      "id": "ba-84",
      "prompt": "مدينة لبنانية تقع على نهر البردوني وتشتهر بزراعة الكروم؟",
      "answer": "بيروت"
    },
    {
      "id": "ba-85",
      "prompt": "أين تقع كاتدرائية نوتردام؟",
      "answer": "باريس"
    },
    {
      "id": "ba-86",
      "prompt": "وحدة طول تساوي جز ءا من اثني عشر جز ءا من القدم؟",
      "answer": "بوصة"
    },
    {
      "id": "ba-87",
      "prompt": "ساعة ضخمة في وسط لندن أنشئت عام 9581 تسمى؟",
      "answer": "بيج بن"
    },
    {
      "id": "ba-88",
      "prompt": "إحدى دول مجلس التعاون الخليجي؟",
      "answer": "البحرين"
    },
    {
      "id": "ba-89",
      "prompt": "سفينة كبيرة لنقل الركاب أو البضائع؟",
      "answer": "باخرة"
    },
    {
      "id": "ba-90",
      "prompt": "ما معنى كلمة بابل؟",
      "answer": "بلاد الصوف"
    },
    {
      "id": "ba-91",
      "prompt": "جهاز يحول التفاعلات الكيميائية إلى تيار كهربائي؟",
      "answer": "بطارية"
    },
    {
      "id": "ba-92",
      "prompt": "ملكة ذكرت قصة إسلامها بالقرآن الكريم مع سليمان عليه السلام؟",
      "answer": "بلقيس"
    },
    {
      "id": "ba-93",
      "prompt": "قناة تربط بين المحيط الهادي والأطلسي؟",
      "answer": "بنما"
    },
    {
      "id": "ba-94",
      "prompt": "مكتشف ضغط الهواء؟",
      "answer": "باسكال"
    },
    {
      "id": "ba-95",
      "prompt": "جزء من الماء تحيط به اليابسة من جميع الجهات؟",
      "answer": "بحيرة"
    },
    {
      "id": "ba-96",
      "prompt": "سائل شفاف يكون نصف حجم الدم ويحمل الكريات؟",
      "answer": "بلازما الدم"
    },
    {
      "id": "ba-97",
      "prompt": "ما جمع بحر؟",
      "answer": "بحار"
    },
    {
      "id": "ba-98",
      "prompt": "في أي مدينة يقع مطار أورلي؟",
      "answer": "باريس"
    },
    {
      "id": "ba-99",
      "prompt": "فعل جامد للذم ضد نعم؟",
      "answer": "بئس"
    },
    {
      "id": "ba-100",
      "prompt": "ما هو الاسم الحقيقي لقراقوش؟",
      "answer": "بهاء الدين الأسدي"
    }
  ],
  "ت": [
    {
      "id": "ta-1",
      "prompt": "ما عاصمة فلوريدا الأمريكية؟",
      "answer": "تالاهاسي"
    },
    {
      "id": "ta-2",
      "prompt": "أول موسيقي ومن أعماله “بحيرة البجع”؟",
      "answer": "تشايكوفسكي"
    },
    {
      "id": "ta-3",
      "prompt": "من مؤلف رواية “قصة مدينتين”؟",
      "answer": "تشارلز ديكنز"
    },
    {
      "id": "ta-4",
      "prompt": "مقبرة هندية من الرخام الأبيض تعد من عجائب الدنيا؟",
      "answer": "تاج محل"
    },
    {
      "id": "ta-5",
      "prompt": "من خلف نيلسون مانديلا في رئاسة جنوب إفريقيا؟",
      "answer": "تابو مبيكي"
    },
    {
      "id": "ta-6",
      "prompt": "أين تقع مدينة صفاقس؟",
      "answer": "تونس"
    },
    {
      "id": "ta-7",
      "prompt": "ما عاصمة جمهورية مالي؟",
      "answer": "تمبكتو"
    },
    {
      "id": "ta-8",
      "prompt": "ما الاسم الذي أطلقه العرب على ولد الحمار الوحشي؟",
      "answer": "تولب"
    },
    {
      "id": "ta-9",
      "prompt": "طاغية هدم مدينة أصفهان وقطع رؤوس أهلها؟",
      "answer": "تيمور لنك"
    },
    {
      "id": "ta-10",
      "prompt": "أين يوجد مسجد آيا صوفيا؟",
      "answer": "تركيا"
    },
    {
      "id": "ta-11",
      "prompt": "كم عدد الدول التي تشترك في حدودها مع السودان؟",
      "answer": "تسع دول"
    },
    {
      "id": "ta-12",
      "prompt": "ما أكثر الأمراض التي يصاب بها الإنسان؟",
      "answer": "تسوس الأسنان"
    },
    {
      "id": "ta-13",
      "prompt": "ما الولاية الأمريكية التي كانت جمهورية مستقلة؟",
      "answer": "تكساس"
    },
    {
      "id": "ta-14",
      "prompt": "دولة في جنوب شرق آسيا لم تحتل؟",
      "answer": "تايلاند"
    },
    {
      "id": "ta-15",
      "prompt": "ما اسم المكوك الفضائي الذي انفجر؟",
      "answer": "تشالنجر"
    },
    {
      "id": "ta-16",
      "prompt": "شايلوك شخصية في أي مسرحية لشكسبير؟",
      "answer": "تاجر البندقية"
    },
    {
      "id": "ta-17",
      "prompt": "“سي تي كيه” وكالة أنباء أي دولة؟",
      "answer": "تشيك"
    },
    {
      "id": "ta-18",
      "prompt": "جهاز لرؤية الأجسام البعيدة ج دا؟",
      "answer": "تلسكوب"
    },
    {
      "id": "ta-19",
      "prompt": "آلة حربية قديمة للدفاع عن المدن؟",
      "answer": "تروس"
    },
    {
      "id": "ta-20",
      "prompt": "من مغني “نور عيني”؟",
      "answer": "تامر حسني"
    },
    {
      "id": "ta-21",
      "prompt": "عاصمة الصين الوطنية؟",
      "answer": "تايبيه"
    },
    {
      "id": "ta-22",
      "prompt": "من مغني “تسلم”؟",
      "answer": "تامر عاشور"
    },
    {
      "id": "ta-23",
      "prompt": "مدينة إيرانية فيها المسجد الأزرق؟",
      "answer": "تبريز"
    },
    {
      "id": "ta-24",
      "prompt": "مخترع الرادار؟",
      "answer": "تايلر يونج"
    },
    {
      "id": "ta-25",
      "prompt": "أين ولد صلاح الدين الأيوبي؟",
      "answer": "تكريت"
    },
    {
      "id": "ta-26",
      "prompt": "فاكهة تقرأ بالعكس ولا يتغير اسمها؟",
      "answer": "توت"
    },
    {
      "id": "ta-27",
      "prompt": "عبادة لا يؤديها أكثر من شخص في وقت واحد؟",
      "answer": "تقبيل الحجر الأسود"
    },
    {
      "id": "ta-28",
      "prompt": "أين ولد ابن خلدون؟",
      "answer": "تونس"
    },
    {
      "id": "ta-29",
      "prompt": "المعجم العربي الشهير لأبي بكر الزبيدي؟",
      "answer": "تاج العروس"
    },
    {
      "id": "ta-30",
      "prompt": "ظاهرة انحراف السلوك؟",
      "answer": "تطرف"
    },
    {
      "id": "ta-31",
      "prompt": "الزواج بأكثر من زوجة؟",
      "answer": "تعدد"
    },
    {
      "id": "ta-32",
      "prompt": "ما يفعله الناس في المناسبات السعيدة؟",
      "answer": "تهاني"
    },
    {
      "id": "ta-33",
      "prompt": "مكتشف طبيعة الضوء المتماوجة؟",
      "answer": "توماس يونج"
    },
    {
      "id": "ta-34",
      "prompt": "أين يقع مصنع إيرباص الأوروبي؟",
      "answer": "تولوز"
    },
    {
      "id": "ta-35",
      "prompt": "فيلم بطولة أحمد السقا ومنى زكي؟",
      "answer": "تيمور وشفيقة"
    },
    {
      "id": "ta-36",
      "prompt": "أول طيار عبر المحيط الأطلسي؟",
      "answer": "تشارلز لاندبيرج"
    },
    {
      "id": "ta-37",
      "prompt": "ما عاصمة إيطاليا قدي ما؟",
      "answer": "تورين"
    },
    {
      "id": "ta-38",
      "prompt": "ما اللغة الرسمية في الفلبين؟",
      "answer": "تاجليج"
    },
    {
      "id": "ta-39",
      "prompt": "أول إمبراطور للصين؟",
      "answer": "تسين شي هوانج تي"
    },
    {
      "id": "ta-40",
      "prompt": "البركان صاحب أكبر فوهة؟",
      "answer": "تويا"
    },
    {
      "id": "ta-41",
      "prompt": "أعلى بحيرة بين بيرو وبوليفيا؟",
      "answer": "تيتيكاكا"
    },
    {
      "id": "ta-42",
      "prompt": "الإلحاح في الدعاء؟",
      "answer": "تضرع"
    },
    {
      "id": "ta-43",
      "prompt": "كم يبلغ ارتفاع منارة المسجد الحرام تقريبا؟",
      "answer": "تسعين مت را"
    },
    {
      "id": "ta-44",
      "prompt": "عملية تحويل السائل إلى بخار؟",
      "answer": "تبخير"
    },
    {
      "id": "ta-45",
      "prompt": "فيلم بطولة أحمد السقا؟",
      "answer": "تيتو"
    },
    {
      "id": "ta-46",
      "prompt": "ما معنى الأحقاف؟",
      "answer": "تلال من الرمل"
    },
    {
      "id": "ta-47",
      "prompt": "أين دفنت بلقيس؟",
      "answer": "تدمر"
    },
    {
      "id": "ta-48",
      "prompt": "صلاة خاصة بشهر رمضان؟",
      "answer": "تراويح"
    },
    {
      "id": "ta-49",
      "prompt": "أين تقع مدينة القيروان؟",
      "answer": "تونس"
    },
    {
      "id": "ta-50",
      "prompt": "سورة على اسم فاكهة؟",
      "answer": "تين"
    },
    {
      "id": "ta-51",
      "prompt": "كم عدد الدول التي تحد السودان؟",
      "answer": "تسع"
    },
    {
      "id": "ta-52",
      "prompt": "لقب عبد الله بن العباس رضي الله عنهما؟",
      "answer": "ترجمان القرآن"
    },
    {
      "id": "ta-53",
      "prompt": "ما عاصمة الجمهورية العربية اليمنية قبل صنعاء؟",
      "answer": "تعز"
    },
    {
      "id": "ta-54",
      "prompt": "كم عدد الجزر التابعة لدولة الكويت؟",
      "answer": "تسع"
    },
    {
      "id": "ta-55",
      "prompt": "السلحفاة من الكائنات التي؟",
      "answer": "تبيض"
    },
    {
      "id": "ta-56",
      "prompt": "من أول من كسا الكعبة بالقماش؟",
      "answer": "تبع اليماني"
    },
    {
      "id": "ta-57",
      "prompt": "دواء لعلاج السموم يسمى؟",
      "answer": "ترياق"
    },
    {
      "id": "ta-58",
      "prompt": "ما عاصمة جورجيا؟",
      "answer": "تبليسي"
    },
    {
      "id": "ta-59",
      "prompt": "ما عاصمة أستونيا؟",
      "answer": "تالين"
    },
    {
      "id": "ta-60",
      "prompt": "كم عدد سيمفونيات بيتهوفن؟",
      "answer": "تسع"
    },
    {
      "id": "ta-61",
      "prompt": "ما الدولة التي تقع في قارتين؟",
      "answer": "تركيا"
    },
    {
      "id": "ta-62",
      "prompt": "ما هو البلد العربي الذي كان يسمى إفريقية؟",
      "answer": "تونس"
    },
    {
      "id": "ta-63",
      "prompt": "ما الاسم الحقيقي للخنساء؟",
      "answer": "تماضر"
    },
    {
      "id": "ta-64",
      "prompt": "أعلى شلال في إفريقيا؟",
      "answer": "توجيلا"
    },
    {
      "id": "ta-65",
      "prompt": "قمة جبل كليمنجارو تقع في؟",
      "answer": "تنزانيا"
    },
    {
      "id": "ta-66",
      "prompt": "ما أعلى قمة في البحرين؟",
      "answer": "تل الدخان"
    },
    {
      "id": "ta-67",
      "prompt": "ما الدولة التي كانت تسمى سيام؟",
      "answer": "تايلاند"
    },
    {
      "id": "ta-68",
      "prompt": "مؤلف “أوليفر تويست”؟",
      "answer": "تشارلز ديكنز"
    },
    {
      "id": "ta-69",
      "prompt": "مؤلف “الحرب والسلام”؟",
      "answer": "تولستوي"
    },
    {
      "id": "ta-70",
      "prompt": "الملك الذي تولى الحكم صغي را ونال شهرة بعد وفاته؟",
      "answer": "توت عنخ آمون"
    },
    {
      "id": "ta-71",
      "prompt": "أول سكرتير عام للأمم المتحدة؟",
      "answer": "تريجفي لي"
    },
    {
      "id": "ta-72",
      "prompt": "أول دولة إسلامية منحت المرأة حق الانتخاب؟",
      "answer": "تركيا"
    },
    {
      "id": "ta-73",
      "prompt": "في أي معركة استشهد البراء بن مالك؟",
      "answer": "تستر"
    },
    {
      "id": "ta-74",
      "prompt": "الدولة التي كانت تسمى تنجانيقا؟",
      "answer": "تنزانيا"
    },
    {
      "id": "ta-75",
      "prompt": "مرض من أعراضه حرارة عالية؟",
      "answer": "تيفويد"
    },
    {
      "id": "ta-76",
      "prompt": "ما عاصمة ألبانيا؟",
      "answer": "تيرانا"
    },
    {
      "id": "ta-77",
      "prompt": "من الأشغال اليدوية؟",
      "answer": "تريكو"
    },
    {
      "id": "ta-78",
      "prompt": "تقابل الأفكار يسمى؟",
      "answer": "توافق"
    },
    {
      "id": "ta-79",
      "prompt": "الأحداث التي مر بها المجتمع في الماضي؟",
      "answer": "تاريخ"
    },
    {
      "id": "ta-80",
      "prompt": "مزلاج من حديد لقفل الباب؟",
      "answer": "ترباس"
    },
    {
      "id": "ta-81",
      "prompt": "انتظار وقوع الحدث؟",
      "answer": "ترقب"
    },
    {
      "id": "ta-82",
      "prompt": "مفاعل نووي سوفيتي انفجر عام 6891؟",
      "answer": "تشرنوبل"
    },
    {
      "id": "ta-83",
      "prompt": "مليون المليون يسمى؟",
      "answer": "تريليون"
    },
    {
      "id": "ta-84",
      "prompt": "دخول مواد ضارة في البيئة؟",
      "answer": "تلوث"
    },
    {
      "id": "ta-85",
      "prompt": "فصل مكونات النفط إلى أجزاء؟",
      "answer": "تكرير"
    },
    {
      "id": "ta-86",
      "prompt": "عملية منع نزف الدم؟",
      "answer": "تجلط"
    },
    {
      "id": "ta-87",
      "prompt": "الذهب غير المضروب أو الخام؟",
      "answer": "تبر"
    },
    {
      "id": "ta-88",
      "prompt": "نبات تستخدم أوراقه في التدخين؟",
      "answer": "تبغ"
    },
    {
      "id": "ta-89",
      "prompt": "استخدام أشياء غير حقيقية في المعارك؟",
      "answer": "تمويه"
    },
    {
      "id": "ta-90",
      "prompt": "نتائج الاجتماعات والمؤتمرات؟",
      "answer": "توصيات"
    },
    {
      "id": "ta-91",
      "prompt": "ما يحصل عليه الشخص مقابل ضرر؟",
      "answer": "تعويض"
    },
    {
      "id": "ta-92",
      "prompt": "ما الاسم المشهور لكتاب نقد العلم والعلماء؟",
      "answer": "تلبيس إبليس"
    },
    {
      "id": "ta-93",
      "prompt": "ما الدولة التي تقع شمال سوريا؟",
      "answer": "تركيا"
    },
    {
      "id": "ta-94",
      "prompt": "الدكتاتور الروماني الذي حكم 42 سنة ثم أعدم؟",
      "answer": "تشاوشيسكو"
    },
    {
      "id": "ta-95",
      "prompt": "المدينة الإيرانية التي فيها المسجد الأزرق؟",
      "answer": "تبريز"
    }
  ],
  "ث": [
    {
      "id": "tha-1",
      "prompt": "إلى أي أمة بعث النبي صالح عليه السالم؟",
      "answer": "ثمود"
    },
    {
      "id": "tha-2",
      "prompt": "ماذا تس مى من فقدت ولدها؟",
      "answer": "ثكلى"
    },
    {
      "id": "tha-3",
      "prompt": "ما جزء من ثمانية؟",
      "answer": "ثمن"
    },
    {
      "id": "tha-4",
      "prompt": "كلمة تعني الأرض؟",
      "answer": "ثرى"
    },
    {
      "id": "tha-5",
      "prompt": "قوم أهلكوا بالطاغية؟",
      "answer": "ثمود"
    },
    {
      "id": "tha-6",
      "prompt": "البقية من الشراب في أسفل الإناء؟",
      "answer": "ثمالة"
    },
    {
      "id": "tha-7",
      "prompt": "عشب من الفصيلة الزنبقية؟",
      "answer": "ثوم"
    },
    {
      "id": "tha-8",
      "prompt": "من خطباء المسلمين الأوائل ولقب بخطيب الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "ثابت بن قيس"
    },
    {
      "id": "tha-9",
      "prompt": "ما الغاز غير القابل للاحتراق ويذوب في الماء ويستعمل في الإطفاء؟",
      "answer": "ثاني أكسيد الكربون"
    },
    {
      "id": "tha-10",
      "prompt": "استشهد عمر بن الخطاب رضي الله عنه في عام؟",
      "answer": "الثالث والعشرين"
    },
    {
      "id": "tha-11",
      "prompt": "كم كان عمر النبي صلى الله عليه وسلم حين توفي جده؟",
      "answer": "ثماني سنين"
    },
    {
      "id": "tha-12",
      "prompt": "كم عدة المطلقة؟",
      "answer": "ثلاث حيضات"
    },
    {
      "id": "tha-13",
      "prompt": "من أول مسلم دخل مكة ملبيا؟",
      "answer": "ثمامة بن أثال"
    },
    {
      "id": "tha-14",
      "prompt": "هرمون تفرزه الغدة الدرقية؟",
      "answer": "ثيروكسين"
    },
    {
      "id": "tha-15",
      "prompt": "الجبل الذي اختبأ فيه النبي صلى الله عليه وسلم وأبو بكر؟",
      "answer": "ثور"
    },
    {
      "id": "tha-16",
      "prompt": "الهرمون المؤثر في الطول والقصر؟",
      "answer": "ثيروكسين"
    },
    {
      "id": "tha-17",
      "prompt": "كم عدد الجيوب الأنفية؟",
      "answer": "ثمانية"
    },
    {
      "id": "tha-18",
      "prompt": "كم بابا للجنة؟",
      "answer": "ثمانية"
    },
    {
      "id": "tha-19",
      "prompt": "كم ذرا عا للأخطبوط؟",
      "answer": "ثمانية"
    },
    {
      "id": "tha-20",
      "prompt": "كم عظمة عند مفصل الركبة؟",
      "answer": "ثلاث عظام"
    },
    {
      "id": "tha-21",
      "prompt": "نسبة مساحة آسيا من القارات؟",
      "answer": "ثلث"
    },
    {
      "id": "tha-22",
      "prompt": "معنى كلمة غوغاء؟",
      "answer": "ثورة الجياع"
    },
    {
      "id": "tha-23",
      "prompt": "كم ترث الزوجة إذا كان لها ولد؟",
      "answer": "الثمن"
    },
    {
      "id": "tha-24",
      "prompt": "صحابي بايع ألا يسأل الناس شيئا؟",
      "answer": "ثوبان"
    },
    {
      "id": "tha-25",
      "prompt": "مرض يصيب فروة الرأس؟",
      "answer": "ثعلبة"
    },
    {
      "id": "tha-26",
      "prompt": "كم عدد جزر إندونيسيا؟",
      "answer": "ثلاثة آلاف جزيرة"
    },
    {
      "id": "tha-27",
      "prompt": "فلز نادر يدخل في صناعة الزجاج؟",
      "answer": "ثاليوم"
    },
    {
      "id": "tha-28",
      "prompt": "صحابي فرض حصا را اقتصاديا على قريش؟",
      "answer": "ثمامة بن أثال"
    },
    {
      "id": "tha-29",
      "prompt": "بمعنى الهلاك والخسران؟",
      "answer": "ثبور"
    },
    {
      "id": "tha-30",
      "prompt": "أغنية لميادة الحناوي؟",
      "answer": "ثورة الشوق"
    },
    {
      "id": "tha-31",
      "prompt": "كم قلبا للأخطبوط؟",
      "answer": "ثلاثة"
    },
    {
      "id": "tha-32",
      "prompt": "مدة احتلال الصليبيين للقدس؟",
      "answer": "ثمانية وثمانون عا ما"
    },
    {
      "id": "tha-33",
      "prompt": "كم فقرة في العمود الفقري؟",
      "answer": "ثلاث وثلاثون"
    },
    {
      "id": "tha-34",
      "prompt": "مجموعة نجوم متلألئة؟",
      "answer": "ثريا"
    },
    {
      "id": "tha-35",
      "prompt": "كم سنة أقام النبي صلى الله عليه وسلم في مكة بعد البعثة؟",
      "answer": "ثلاث عشرة سنة"
    },
    {
      "id": "tha-36",
      "prompt": "الاسم الذي يجمع الإنس والجن في القرآن؟",
      "answer": "الثقلان"
    },
    {
      "id": "tha-37",
      "prompt": "كم آية نزلت في الخمر؟",
      "answer": "ثلاث"
    },
    {
      "id": "tha-38",
      "prompt": "المرأة التي سبق لها الزواج؟",
      "answer": "ثي ب"
    },
    {
      "id": "tha-39",
      "prompt": "أول من أرضعت النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "ثويبة"
    },
    {
      "id": "tha-40",
      "prompt": "جهاز يسجل الحرارة آليا؟",
      "answer": "ثرموجراف"
    },
    {
      "id": "tha-41",
      "prompt": "انتفاضة العبيد في نيويورك 2171م؟",
      "answer": "ثورة العبيد"
    },
    {
      "id": "tha-42",
      "prompt": "فيمن نزلت آية “لا ترفعوا أصواتكم...”؟",
      "answer": "ثابت بن قيس"
    },
    {
      "id": "tha-43",
      "prompt": "مرض دم وراثي؟",
      "answer": "ثلاسيميا"
    },
    {
      "id": "tha-44",
      "prompt": "كلمة بمعنى الحمقاء؟",
      "answer": "ثأطاء"
    },
    {
      "id": "tha-45",
      "prompt": "صاحب “الذخيرة في الطب”؟",
      "answer": "ثابت بن قرة"
    },
    {
      "id": "tha-46",
      "prompt": "الاسم الحقيقي للشنفري؟",
      "answer": "ثابت بن أوس الأزدي"
    },
    {
      "id": "tha-47",
      "prompt": "طول أمعاء الإنسان البالغ؟",
      "answer": "من 32 إلى 03 قد ما تقريبا"
    },
    {
      "id": "tha-48",
      "prompt": "كم سنة استغرق نزول القرآن؟",
      "answer": "ثلاث وعشرون سنة"
    },
    {
      "id": "tha-49",
      "prompt": "أول من دخل الكعبة ملبيا؟",
      "answer": "ثمامة بن أثال"
    },
    {
      "id": "tha-50",
      "prompt": "فيلم بطولة أحمد رمزي وسهير رمزي؟",
      "answer": "ثرثرة فوق النيل"
    },
    {
      "id": "tha-51",
      "prompt": "مرادف مدح؟",
      "answer": "ثناء"
    },
    {
      "id": "tha-52",
      "prompt": "أغنية لأم كلثوم؟",
      "answer": "ثورة الشك"
    },
    {
      "id": "tha-53",
      "prompt": "يطلق على الجماعة من الناس؟",
      "answer": "ثلة"
    },
    {
      "id": "tha-54",
      "prompt": "الماء المنهمر بشدة؟",
      "answer": "ثجاج"
    },
    {
      "id": "tha-55",
      "prompt": "عدد قتلى هيروشيما تقريبا؟",
      "answer": "ثمانون ألفا"
    },
    {
      "id": "tha-56",
      "prompt": "صحيفة عراقية رسمية؟",
      "answer": "ثورة"
    },
    {
      "id": "tha-57",
      "prompt": "كم حك ما في كرة السلة؟",
      "answer": "ثلاثة حكام"
    },
    {
      "id": "tha-58",
      "prompt": "الحيوان الأغلى فرا ء؟",
      "answer": "ثعلب"
    },
    {
      "id": "tha-59",
      "prompt": "من أشهر أعمال نجيب محفوظ؟",
      "answer": "الثلاثية"
    },
    {
      "id": "tha-60",
      "prompt": "مدة وصول أشعة الشمس للأرض؟",
      "answer": "ثماني دقائق"
    },
    {
      "id": "tha-61",
      "prompt": "طعام من خبز ومرق؟",
      "answer": "ثريد"
    },
    {
      "id": "tha-62",
      "prompt": "مؤلف “فقه اللغة”؟",
      "answer": "الثعالبي"
    },
    {
      "id": "tha-63",
      "prompt": "المظهر الفلكي المحير للعلماء؟",
      "answer": "ثقوب سوداء"
    },
    {
      "id": "tha-64",
      "prompt": "الشيء الخارق؟",
      "answer": "ثاقب"
    },
    {
      "id": "tha-65",
      "prompt": "كم عدد حروف الهجاء؟",
      "answer": "ثمانية وعشرون"
    },
    {
      "id": "tha-66",
      "prompt": "كم عدد مصارف الزكاة؟",
      "answer": "ثمانية"
    },
    {
      "id": "tha-67",
      "prompt": "قوة جاذبية الشمس مقارنة بالأرض؟",
      "answer": "ثما ن وعشرون مرة تقريبا"
    },
    {
      "id": "tha-68",
      "prompt": "طول أكبر الحشرات الزاحفة؟",
      "answer": "ثلاثة وثلاثون سم تقريبا"
    },
    {
      "id": "tha-69",
      "prompt": "طول أكبر الديناصورات؟",
      "answer": "ثمانية وعشرون مت را تقريبا"
    },
    {
      "id": "tha-70",
      "prompt": "طول أصغر الديناصورات؟",
      "answer": "ثلاثون سم تقريبا"
    },
    {
      "id": "tha-71",
      "prompt": "الأيام البيض هي؟",
      "answer": "الثالث عشر والرابع عشر والخامس عشر"
    },
    {
      "id": "tha-72",
      "prompt": "عصا موسى تحولت إلى؟",
      "answer": "ثعبان"
    },
    {
      "id": "tha-73",
      "prompt": "عدد حملة العرش؟",
      "answer": "ثمانية"
    },
    {
      "id": "tha-74",
      "prompt": "كم جفنا للضفدع؟",
      "answer": "ثلاثة"
    },
    {
      "id": "tha-75",
      "prompt": "كم عظيمات الأذن الوسطى؟",
      "answer": "ثلاث عظيمات"
    },
    {
      "id": "tha-76",
      "prompt": "ما مجموع أيام السنة القمرية؟",
      "answer": "453 يو ما"
    },
    {
      "id": "tha-77",
      "prompt": "كم عاش النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "ثلاث وستون سنة"
    },
    {
      "id": "tha-78",
      "prompt": "متوسط نبض القلب يصل إلى؟",
      "answer": "ثمانون دقة"
    },
    {
      "id": "tha-79",
      "prompt": "أقصر فترة حمل للأبوسوم؟",
      "answer": "ثلاثة عشر يو ما"
    },
    {
      "id": "tha-80",
      "prompt": "اسم معناه نفاذ الرأي؟",
      "answer": "ثاقب"
    }
  ],
  "ج": [
    {
      "id": "jim-1",
      "prompt": "أول جبل وضع في الأرض هو؟",
      "answer": "جبل أبي قيس في مكة"
    },
    {
      "id": "jim-2",
      "prompt": "أول جريدة عربية صدرت عام 8281م؟",
      "answer": "جريدة الوقائع المصرية"
    },
    {
      "id": "jim-3",
      "prompt": "أول رئيس أمريكي؟",
      "answer": "جورج واشنطن"
    },
    {
      "id": "jim-4",
      "prompt": "أول جامعة عربية؟",
      "answer": "جامعة القرويين"
    },
    {
      "id": "jim-5",
      "prompt": "أول من بنى دمشق؟",
      "answer": "جبرون بن سعيد بن عاد بن إرم"
    },
    {
      "id": "jim-6",
      "prompt": "ملكا عمان اللذان استجابا لدعوة النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "جيفر وعبد"
    },
    {
      "id": "jim-7",
      "prompt": "من الأمراض القديمة والخطيرة؟",
      "answer": "جذام"
    },
    {
      "id": "jim-8",
      "prompt": "لزم مكانه فلم يبرحه؟",
      "answer": "جثم"
    },
    {
      "id": "jim-9",
      "prompt": "كلمة تطلق على الرجل الكريم؟",
      "answer": "جحجاح"
    },
    {
      "id": "jim-10",
      "prompt": "مناضلة جزائرية مشهورة؟",
      "answer": "جميلة بوحيرد"
    },
    {
      "id": "jim-11",
      "prompt": "رجل تنسب إليه الحكايات الفكاهية؟",
      "answer": "جحا"
    },
    {
      "id": "jim-12",
      "prompt": "الجبل الذي رست عليه سفينة نوح عليه السلام؟",
      "answer": "جودي"
    },
    {
      "id": "jim-13",
      "prompt": "من أسماء النار؟",
      "answer": "جحيم"
    },
    {
      "id": "jim-14",
      "prompt": "أبو الأب أو أبو الأم؟",
      "answer": "جد"
    },
    {
      "id": "jim-15",
      "prompt": "حقبة ما قبل الإسلام؟",
      "answer": "جاهلية"
    },
    {
      "id": "jim-16",
      "prompt": "ماذا يسمى ابن الكلب؟",
      "answer": "جرو"
    },
    {
      "id": "jim-17",
      "prompt": "بماذا كان يسمى يوم الثلاثاء في الجاهلية؟",
      "answer": "جبار"
    },
    {
      "id": "jim-18",
      "prompt": "مخترع الطباعة بالحروف المتحركة عام 0441م؟",
      "answer": "جوتنبرج"
    },
    {
      "id": "jim-19",
      "prompt": "أشد الحرص في اللغة؟",
      "answer": "جشع"
    },
    {
      "id": "jim-20",
      "prompt": "مكتشف قوة البخار التي أدت لاختراع القاطرة البخارية؟",
      "answer": "جورج ستيفنسون"
    },
    {
      "id": "jim-21",
      "prompt": "ما مدينة الألف عمود؟",
      "answer": "جرش"
    },
    {
      "id": "jim-22",
      "prompt": "مخترعا المنطاد؟",
      "answer": "جوزيف وإتيان مونغولفييه"
    },
    {
      "id": "jim-23",
      "prompt": "الخليفة العباسي الملقب بالمقتدر با)061:dic(؟",
      "answer": "جعفر بن أحمد"
    },
    {
      "id": "jim-24",
      "prompt": "إحدى زوجات النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "جويرية بنت الحارث"
    },
    {
      "id": "jim-25",
      "prompt": "الجملة التي تبدأ باسم وتتكون من مبتدأ وخبر؟",
      "answer": "جملة اسمية"
    },
    {
      "id": "jim-26",
      "prompt": "ما عملة مصر؟",
      "answer": "جنيه"
    },
    {
      "id": "jim-27",
      "prompt": "أول قاض في الكوفة؟",
      "answer": "جبير بن القشعم"
    },
    {
      "id": "jim-28",
      "prompt": "أول من أ ذن في السماء؟",
      "answer": "جبريل عليه السلام"
    },
    {
      "id": "jim-29",
      "prompt": "ما اسم الجبل المقام عليه المسجد الأقصى؟",
      "answer": "جبل موريا"
    },
    {
      "id": "jim-30",
      "prompt": "من كناه الرسول صلى الله عليه وسلم بأبي المساكين؟",
      "answer": "جعفر بن أبي طالب"
    },
    {
      "id": "jim-31",
      "prompt": "ما اسم أبي ذر الغفاري؟",
      "answer": "جندب بن جنادة"
    },
    {
      "id": "jim-32",
      "prompt": "ما هي دار البوار؟",
      "answer": "جهنم"
    },
    {
      "id": "jim-33",
      "prompt": "سخرهم الله لسليمان عليه السلام؟",
      "answer": "الجن"
    },
    {
      "id": "jim-34",
      "prompt": "ما سفينة الصحراء؟",
      "answer": "جمل"
    },
    {
      "id": "jim-35",
      "prompt": "ما أشهر جوائز العالم؟",
      "answer": "جوائز نوبل"
    },
    {
      "id": "jim-36",
      "prompt": "من مؤلف كتاب “الحيوان”؟",
      "answer": "الجاحظ"
    },
    {
      "id": "jim-37",
      "prompt": "من أسس جامع الأزهر؟",
      "answer": "جوهر الصقلي"
    },
    {
      "id": "jim-38",
      "prompt": "من مخترع الإطارات المنفوخة؟",
      "answer": "جورج دانلوب"
    },
    {
      "id": "jim-39",
      "prompt": "أكبر جزيرة في آسيا؟",
      "answer": "جزيرة بورنيو"
    },
    {
      "id": "jim-40",
      "prompt": "معنى كلمة بلقان؟",
      "answer": "جبال"
    },
    {
      "id": "jim-41",
      "prompt": "ما هو جدار برلين؟",
      "answer": "جدار يفصل بين ألمانيا الغربية والشرقية"
    },
    {
      "id": "jim-42",
      "prompt": "من مخترع التلفزيون الإلكتروني؟",
      "answer": "جون بيرد"
    },
    {
      "id": "jim-43",
      "prompt": "من أغاني عبد الحليم حافظ؟",
      "answer": "جانا الهوى"
    },
    {
      "id": "jim-44",
      "prompt": "من القائل: لولا الحياء لهاجني استعبار؟",
      "answer": "جرير"
    },
    {
      "id": "jim-45",
      "prompt": "من اخترع مقياس الحرارة؟",
      "answer": "جاليليو"
    },
    {
      "id": "jim-46",
      "prompt": "ما عاصمة إندونيسيا؟",
      "answer": "جاكرتا"
    },
    {
      "id": "jim-47",
      "prompt": "من أغاني فيروز؟",
      "answer": "جايبلي سلام"
    },
    {
      "id": "jim-48",
      "prompt": "من مؤسس أكبر إمبراطورية في العالم؟",
      "answer": "جنكيز خان"
    },
    {
      "id": "jim-49",
      "prompt": "أين أجريت أول عملية زرع قلب؟",
      "answer": "جنوب إفريقيا"
    },
    {
      "id": "jim-50",
      "prompt": "كاتبة عربية اشتهرت بالروايات البوليسية؟",
      "answer": "جاذبية صدقي"
    },
    {
      "id": "jim-51",
      "prompt": "أكبر جزيرة في البحر المتوسط؟",
      "answer": "جزيرة صقلية"
    },
    {
      "id": "jim-52",
      "prompt": "صلة القرابة بين نوح وإدريس عليهما السلام؟",
      "answer": "جد أبيه"
    },
    {
      "id": "jim-53",
      "prompt": "أكبر جزيرة في العالم؟",
      "answer": "جزيرة أستراليا"
    },
    {
      "id": "jim-54",
      "prompt": "ثاني أكبر جزيرة في العالم؟",
      "answer": "جزيرة جرينلاند"
    },
    {
      "id": "jim-55",
      "prompt": "أغنية لمصطفى قمر؟",
      "answer": "جت تصالحني"
    },
    {
      "id": "jim-56",
      "prompt": "من تولى رئاسة فرنسا بعد ديغول؟",
      "answer": "جورج بومبيدو"
    },
    {
      "id": "jim-57",
      "prompt": "بلد المليون شهيد؟",
      "answer": "الجزائر"
    },
    {
      "id": "jim-58",
      "prompt": "الموطن الأصلي لطائر الرخ؟",
      "answer": "جزيرة مدغشقر"
    },
    {
      "id": "jim-59",
      "prompt": "ما هي أكبر الجزر؟",
      "answer": "جزر إندونيسيا"
    },
    {
      "id": "jim-60",
      "prompt": "الاسم القديم لرأس الخيمة؟",
      "answer": "جلفار"
    },
    {
      "id": "jim-61",
      "prompt": "عاصمة ولاية ألاسكا؟",
      "answer": "جونو"
    },
    {
      "id": "jim-62",
      "prompt": "الدولة التي كان اسمها العفار والعيسى؟",
      "answer": "جيبوتي"
    },
    {
      "id": "jim-63",
      "prompt": "من أسس حركة إيطاليا الفتاة؟",
      "answer": "جوزيبي مازيني"
    },
    {
      "id": "jim-64",
      "prompt": "صاحب لوحة المسيسيبي؟",
      "answer": "جون بانفارد"
    },
    {
      "id": "jim-65",
      "prompt": "هداف كأس العالم 6891؟",
      "answer": "جاري لينكر"
    },
    {
      "id": "jim-66",
      "prompt": "من اخترع البطارية الكهربائية؟",
      "answer": "جورج فولتا )التصحيح("
    },
    {
      "id": "jim-67",
      "prompt": "أول من وضع خريطة للعالم؟",
      "answer": "جيرار مركاتور"
    },
    {
      "id": "jim-68",
      "prompt": "القائد الفاطمي الذي بنى القاهرة؟",
      "answer": "جوهر الصقلي"
    },
    {
      "id": "jim-69",
      "prompt": "مؤسس علم الكيمياء؟",
      "answer": "جابر بن حيان"
    },
    {
      "id": "jim-70",
      "prompt": "مدينة عربية فيها أعلى نافورة في العالم؟",
      "answer": "جدة"
    },
    {
      "id": "jim-71",
      "prompt": "اسم أبي ذر الغفاري؟",
      "answer": "جندب بن جنادة"
    },
    {
      "id": "jim-72",
      "prompt": "مقدم برنامج “من سيربح المليون”؟",
      "answer": "جورج قرداحي"
    },
    {
      "id": "jim-73",
      "prompt": "أول جيش خرج بعد وفاة الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "جيش أسامة بن زيد )تصحيح("
    },
    {
      "id": "jim-74",
      "prompt": "من يتجسس ضد بلده؟",
      "answer": "جاسوس"
    },
    {
      "id": "jim-75",
      "prompt": "أكمل: يقتل القتيل ويمشي في ...",
      "answer": "جنازته"
    },
    {
      "id": "jim-76",
      "prompt": "مخرج فوازير رمضان؟",
      "answer": "جمال عبد الحميد"
    },
    {
      "id": "jim-77",
      "prompt": "أكمل: يا مز كي على أهل بره ز كي على أهل ...",
      "answer": "جوه"
    },
    {
      "id": "jim-78",
      "prompt": "فيلم لماجد الكدواني وريهام عبد الغفور؟",
      "answer": "جاي في السريع"
    },
    {
      "id": "jim-79",
      "prompt": "صاحب “مائة عام من العزلة”؟",
      "answer": "جابرييل جارثيا ماركيز"
    },
    {
      "id": "jim-80",
      "prompt": "من منشئي الحرب الباردة؟",
      "answer": "جوزيف ستالين"
    },
    {
      "id": "jim-81",
      "prompt": "الجيش الكثير؟",
      "answer": "جحفل"
    },
    {
      "id": "jim-82",
      "prompt": "أصل كل شيء؟",
      "answer": "جرثومة"
    },
    {
      "id": "jim-83",
      "prompt": "شجر يشبه ثمره التين؟",
      "answer": "جميز"
    },
    {
      "id": "jim-84",
      "prompt": "مؤلف “08 يو ما حول العالم”؟",
      "answer": "جول فيرن"
    },
    {
      "id": "jim-85",
      "prompt": "أين يوجد مجمع البحرين؟",
      "answer": "جبل طارق"
    },
    {
      "id": "jim-86",
      "prompt": "أقدم موطن لاستخراج الألماس؟",
      "answer": "جزر بورنيو"
    },
    {
      "id": "jim-87",
      "prompt": "منفذ مذبحة الحرم الإبراهيمي؟",
      "answer": "جولدشتاين"
    },
    {
      "id": "jim-88",
      "prompt": "العالم الفرنسي مكتشف البنسلين؟",
      "answer": ")التصحيح: ألكسندر فليمنج بريطاني("
    },
    {
      "id": "jim-89",
      "prompt": "من هو الحطيئة؟",
      "answer": "جرول بن أوس"
    },
    {
      "id": "jim-90",
      "prompt": "أهجى شعراء العرب؟",
      "answer": "جرير بن عطية"
    },
    {
      "id": "jim-91",
      "prompt": "أصغر جزيرة في العالم؟",
      "answer": "جزيرة سيلاند"
    },
    {
      "id": "jim-92",
      "prompt": "آخر دولة دخلت جامعة الدول العربية؟",
      "answer": "جزر القمر"
    },
    {
      "id": "jim-93",
      "prompt": "فيلم لعمرو واكد وهند صبري؟",
      "answer": "جنينة الأسماك"
    },
    {
      "id": "jim-94",
      "prompt": "أشهر دولة في إنتاج الذهب؟",
      "answer": "جنوب إفريقيا"
    },
    {
      "id": "jim-95",
      "prompt": "مدينة تشتهر بصناعة الساعات وبها منظمة العمل الدولية؟",
      "answer": "جنيف"
    },
    {
      "id": "jim-96",
      "prompt": "علم طبقات الأرض؟",
      "answer": "جيولوجيا"
    },
    {
      "id": "jim-97",
      "prompt": "علم مسح الأرض؟",
      "answer": "جيوديسيا"
    },
    {
      "id": "jim-98",
      "prompt": "ما هو السيموجراف؟",
      "answer": "جهاز رصد الزلازل"
    }
  ],
  "ح": [
    {
      "id": "ha-1",
      "prompt": "أول من استشهد من الأنصار يوم بدر هو؟",
      "answer": "حارثة بن النعمان الأنصاري"
    },
    {
      "id": "ha-2",
      "prompt": "أول من عاذ بالكعبة بعد الطوفان؟",
      "answer": "حوت صغير"
    },
    {
      "id": "ha-3",
      "prompt": "عند من أودعت النسخة الأولى من المصحف الشريف؟",
      "answer": "حفصة بنت عمر"
    },
    {
      "id": "ha-4",
      "prompt": "أشهر الكرماء في التاريخ العربي؟",
      "answer": "حاتم الطائي"
    },
    {
      "id": "ha-5",
      "prompt": "لقب لعلي بن أبي طالب رضي الله عنه أطلقته عليه أمه؟",
      "answer": "حيدرة"
    },
    {
      "id": "ha-6",
      "prompt": "من لقب بشاعر الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "حسان بن ثابت"
    },
    {
      "id": "ha-7",
      "prompt": "الاسم الحقيقي لزرقاء اليمامة؟",
      "answer": "حذام"
    },
    {
      "id": "ha-8",
      "prompt": "أم البشر؟",
      "answer": "حواء"
    },
    {
      "id": "ha-9",
      "prompt": "حرام ومدمر لعقل الإنسان؟",
      "answer": "حشيش"
    },
    {
      "id": "ha-10",
      "prompt": "كل ما نسب إلى النبي صلى الله عليه وسلم من قول أو فعل أو تقرير؟",
      "answer": "حديث"
    },
    {
      "id": "ha-11",
      "prompt": "من صاحب سر النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "حذيفة بن اليمان"
    },
    {
      "id": "ha-12",
      "prompt": "أصغر أعمام النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "حمزة بن عبد المطلب"
    },
    {
      "id": "ha-13",
      "prompt": "أول أعمام النبي صلى الله عليه وسلم إسلا ما؟",
      "answer": "حمزة بن عبد المطلب"
    },
    {
      "id": "ha-14",
      "prompt": "إحدى زوجات النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "حفصة بنت عمر"
    },
    {
      "id": "ha-15",
      "prompt": "أول من هاجر إلى الحبشة من المسلمين؟",
      "answer": "حاطب بن عمرو"
    },
    {
      "id": "ha-16",
      "prompt": "من الملقب بأسد الله؟",
      "answer": "حمزة بن عبد المطلب"
    },
    {
      "id": "ha-17",
      "prompt": "اسم والدة مريم عليها السلام؟",
      "answer": "حنة"
    },
    {
      "id": "ha-18",
      "prompt": "من أوجد التجنيد الإجباري؟",
      "answer": "الحجاج بن يوسف الثقفي"
    },
    {
      "id": "ha-19",
      "prompt": "من الملقبة بحارسة القرآن؟",
      "answer": "حفصة بنت عمر"
    },
    {
      "id": "ha-20",
      "prompt": "اسم الشهيد المصلوب؟",
      "answer": "حبيب بن عدي"
    },
    {
      "id": "ha-21",
      "prompt": "أول امرأة أقيم عليها حد القذف في الإسلام؟",
      "answer": "حمنة بنت جحش"
    },
    {
      "id": "ha-22",
      "prompt": "مفرد الأحقاف؟",
      "answer": "حقف"
    },
    {
      "id": "ha-23",
      "prompt": "مطربة وممثلة أردنية شابة ميس؟",
      "answer": "حمدان"
    },
    {
      "id": "ha-24",
      "prompt": "مسلسل تركي شهير؟",
      "answer": "حريم السلطان"
    },
    {
      "id": "ha-25",
      "prompt": "قائد السلاح الجوي المصري في حرب 3791؟",
      "answer": "حسني مبارك"
    },
    {
      "id": "ha-26",
      "prompt": "مخرج ثلاثية نجيب محفوظ؟",
      "answer": "حسن الإمام"
    },
    {
      "id": "ha-27",
      "prompt": "صلة القرابة بين حمزة والزبير؟",
      "answer": "حمزة خال الزبير"
    },
    {
      "id": "ha-28",
      "prompt": "اسم أخي الرسول صلى الله عليه وسلم من الرضاعة؟",
      "answer": "حذافة بن الحارث"
    },
    {
      "id": "ha-29",
      "prompt": "من غنى “بحبك وحشتيني”؟",
      "answer": "حسين الجسمي"
    },
    {
      "id": "ha-30",
      "prompt": "اسم والد الدكتور أحمد الوائلي؟",
      "answer": "حسون"
    },
    {
      "id": "ha-31",
      "prompt": "الحزب الذي ينتمي إليه أرييل شارون؟",
      "answer": "حزب الليكود"
    },
    {
      "id": "ha-32",
      "prompt": "مؤلف “ليالي سطيح”؟",
      "answer": "حافظ إبراهيم"
    },
    {
      "id": "ha-33",
      "prompt": "مؤسس الحوزة العلمية في سوريا؟",
      "answer": "حسن الشيرازي"
    },
    {
      "id": "ha-34",
      "prompt": "أكبر حقل بترولي في قطر؟",
      "answer": "حقل الدخان"
    },
    {
      "id": "ha-35",
      "prompt": "معنى الإسكندر الأكبر؟",
      "answer": "حامي البشر"
    },
    {
      "id": "ha-36",
      "prompt": "الاسم الثاني لسورة الشورى؟",
      "answer": "حم عسق"
    },
    {
      "id": "ha-37",
      "prompt": "مدة الرضاعة التي ذكرها القرآن؟",
      "answer": "حولان كاملان"
    },
    {
      "id": "ha-38",
      "prompt": "أضعف حاسة عند الطيور؟",
      "answer": "حاسة الشم"
    },
    {
      "id": "ha-39",
      "prompt": "الحلف الذي أثنى عليه الرسول صلى الله عليه وسلم في الجاهلية؟",
      "answer": "حلف الفضول"
    },
    {
      "id": "ha-40",
      "prompt": "شاعر النيل؟",
      "answer": "حافظ إبراهيم"
    },
    {
      "id": "ha-41",
      "prompt": "اسم ابن الشاه؟",
      "answer": "حمل"
    },
    {
      "id": "ha-42",
      "prompt": "ما الذي وقف عليه جحا ليرى الهلال؟",
      "answer": "حماره"
    },
    {
      "id": "ha-43",
      "prompt": "ماذا يوجد في آخر مصر؟",
      "answer": "حرف الراء"
    },
    {
      "id": "ha-44",
      "prompt": "ما الذي يكون في النهار واح دا وفي الليل ثلاثة؟",
      "answer": "حرف اللام"
    },
    {
      "id": "ha-45",
      "prompt": "المدينة الملقبة بالشهباء؟",
      "answer": "حلب"
    },
    {
      "id": "ha-46",
      "prompt": "أشهر حصان؟",
      "answer": "حصان طروادة"
    },
    {
      "id": "ha-47",
      "prompt": "أشهر حمار؟",
      "answer": "حمار الحكيم"
    },
    {
      "id": "ha-48",
      "prompt": "أشهر حوت؟",
      "answer": "حوت يونس عليه السلام"
    },
    {
      "id": "ha-49",
      "prompt": "قائل: الأم مدرسة إذا أعددتها؟",
      "answer": "حافظ إبراهيم"
    },
    {
      "id": "ha-50",
      "prompt": "أول من هاجر إلى الحبشة؟",
      "answer": "حاطب بن عمرو"
    },
    {
      "id": "ha-51",
      "prompt": "المريض بين الحياة والموت؟",
      "answer": "حرض"
    },
    {
      "id": "ha-52",
      "prompt": "جمع حرباء؟",
      "answer": "حرابي"
    },
    {
      "id": "ha-53",
      "prompt": "أكمل: يربطوا حمارهم جنب؟",
      "answer": "حمار العمدة"
    },
    {
      "id": "ha-54",
      "prompt": "أكمل: يتشعلق في؟",
      "answer": "حبال دايبة"
    },
    {
      "id": "ha-55",
      "prompt": "أقصر أنواع الحيات؟",
      "answer": "حية الخيط"
    },
    {
      "id": "ha-56",
      "prompt": "الصحابي الذي رهن قوسه عند كسرى؟",
      "answer": "حاجب بن زرارة"
    },
    {
      "id": "ha-57",
      "prompt": "صفة مكروهة بالإنسان؟",
      "answer": "حسد"
    },
    {
      "id": "ha-58",
      "prompt": "فيلم “أميرة حبي أنا” بطولة؟",
      "answer": "حسين فهمي"
    },
    {
      "id": "ha-59",
      "prompt": "معنى خيبر عند اليهود؟",
      "answer": "حصن منيع"
    },
    {
      "id": "ha-60",
      "prompt": "شاعر أهل البيت؟",
      "answer": "حيدر الحلي"
    },
    {
      "id": "ha-61",
      "prompt": "مما يصنع اللؤلؤ المزيف؟",
      "answer": "حراشف السمك"
    },
    {
      "id": "ha-62",
      "prompt": "الملكة التي شيدت معبد الدير البحري؟",
      "answer": "حتشبسوت"
    },
    {
      "id": "ha-63",
      "prompt": "أحمد بن؟",
      "answer": "حنبل"
    },
    {
      "id": "ha-64",
      "prompt": "أول قصة فلسفية بالأدب العربي؟",
      "answer": "حي بن يقظان"
    },
    {
      "id": "ha-65",
      "prompt": "الكلمات تتكون من؟",
      "answer": "حروف"
    },
    {
      "id": "ha-66",
      "prompt": "حضارة قامت شمال جواتيمالا والمكسيك؟",
      "answer": "حضارة المايا"
    },
    {
      "id": "ha-67",
      "prompt": "نراه عندما ننام؟",
      "answer": "حلم"
    },
    {
      "id": "ha-68",
      "prompt": "الحزب الحاكم في الهند؟",
      "answer": "حزب المؤتمر"
    },
    {
      "id": "ha-69",
      "prompt": "مدينة سورية؟",
      "answer": "حلب"
    },
    {
      "id": "ha-70",
      "prompt": "المصارعة تلعب داخل؟",
      "answer": "حلبة"
    },
    {
      "id": "ha-71",
      "prompt": "أول صحيفة يصدرها مواطن عربي؟",
      "answer": "حديقة الأخبار"
    },
    {
      "id": "ha-72",
      "prompt": "صاحب سر رسول الله صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "حذيفة بن اليمان"
    },
    {
      "id": "ha-73",
      "prompt": "أول من استشهد من الأنصار يوم بدر؟",
      "answer": "حارثة بن النعمان"
    },
    {
      "id": "ha-74",
      "prompt": "ما الموجود في أمريكا وألمانيا وليس في فرنسا وإيطاليا؟",
      "answer": "حرف الميم"
    },
    {
      "id": "ha-75",
      "prompt": "الحيوان الذي يستخرج منه العنبر؟",
      "answer": "حوت"
    },
    {
      "id": "ha-76",
      "prompt": "من الرجل المذكور في سورة يس؟",
      "answer": "حبيب النجار"
    },
    {
      "id": "ha-77",
      "prompt": "من أغاني صباح؟",
      "answer": "حبيبة أمها"
    },
    {
      "id": "ha-78",
      "prompt": "من عجائب الدنيا السبع؟",
      "answer": "حدائق بابل المعلقة"
    },
    {
      "id": "ha-79",
      "prompt": "مؤلف “السلوك الاجتماعي في الإسلام”؟",
      "answer": "حسن أيوب"
    },
    {
      "id": "ha-80",
      "prompt": "صغير الضب؟",
      "answer": "حسل"
    },
    {
      "id": "ha-81",
      "prompt": "حركة المقاومة الإسلامية في فلسطين؟",
      "answer": "حماس"
    },
    {
      "id": "ha-82",
      "prompt": "مدينة فيها قبر خالد بن الوليد؟",
      "answer": "حمص"
    },
    {
      "id": "ha-83",
      "prompt": "زوج حليمة السعدية؟",
      "answer": "حارث بن عبد العزى"
    },
    {
      "id": "ha-84",
      "prompt": "نوع حصان بري انقرض؟",
      "answer": "حصان التاربان"
    },
    {
      "id": "ha-85",
      "prompt": "من قال: فزت ورب الكعبة؟",
      "answer": "حرام بن ملحان"
    },
    {
      "id": "ha-86",
      "prompt": "موطن إرم ذات العماد؟",
      "answer": "حضرموت"
    },
    {
      "id": "ha-87",
      "prompt": "لقب مروان بن محمد؟",
      "answer": "حمار"
    },
    {
      "id": "ha-88",
      "prompt": "لقب عبد الله بن الزبير؟",
      "answer": "حمامة المسجد"
    },
    {
      "id": "ha-89",
      "prompt": "مؤسس الإخوان المسلمين؟",
      "answer": "حسن البنا"
    },
    {
      "id": "ha-90",
      "prompt": "أضخم الحيوانات اللافقرية؟",
      "answer": "حبار"
    },
    {
      "id": "ha-91",
      "prompt": "الاسم الحقيقي لامرئ القيس؟",
      "answer": "حندج بن حجر"
    },
    {
      "id": "ha-92",
      "prompt": "الاسم الفني لأحمد سيد أحمد الوزير؟",
      "answer": "حمدي الوزير"
    },
    {
      "id": "ha-93",
      "prompt": "فيمن نزلت آية “لا تتخذوا عدوي وعدوكم أولياء”؟",
      "answer": "حاطب بن أبي بلتعة"
    },
    {
      "id": "ha-94",
      "prompt": "كتوستوما نوع من؟",
      "answer": "حلزونات برية"
    },
    {
      "id": "ha-95",
      "prompt": "الموطن الأصلي للبردقوش؟",
      "answer": "حوض البحر المتوسط"
    },
    {
      "id": "ha-96",
      "prompt": "ماذا يسمى الحمام حول الحرمين؟",
      "answer": "حمام الحمى"
    },
    {
      "id": "ha-97",
      "prompt": "عاصمة جزيرة سقطرى؟",
      "answer": "حديبوه"
    },
    {
      "id": "ha-98",
      "prompt": "ماذا يطلب الطبيب عند تسوس الضرس؟",
      "answer": "حشو الضرس"
    },
    {
      "id": "ha-99",
      "prompt": "حرب انتصر فيها المصريون؟",
      "answer": "حرب أكتوبر"
    }
  ],
  "خ": [
    {
      "id": "kha-1",
      "prompt": "إصبع اليد الأصغر؟",
      "answer": "خنصر"
    },
    {
      "id": "kha-2",
      "prompt": "من فاتح الحيرة؟",
      "answer": "خالد بن الوليد"
    },
    {
      "id": "kha-3",
      "prompt": "من قائد المسلمين في معركة اليرموك سنة 31 ه؟",
      "answer": "خالد بن الوليد"
    },
    {
      "id": "kha-4",
      "prompt": "مح رم أكله؟",
      "answer": "خنزير"
    },
    {
      "id": "kha-5",
      "prompt": "انعقاد اللسان عن الكلام؟",
      "answer": "خرس"
    },
    {
      "id": "kha-6",
      "prompt": "من موارد الدولة الإسلامية؟",
      "answer": "خراج"
    },
    {
      "id": "kha-7",
      "prompt": "أول امرأة تزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "خديجة بنت خويلد"
    },
    {
      "id": "kha-8",
      "prompt": "أم مصعب بن عمير؟",
      "answer": "خناس بنت مالك"
    },
    {
      "id": "kha-9",
      "prompt": "الصحابية التي خلصت أخاها من الأسر؟",
      "answer": "خولة بنت الأزور"
    },
    {
      "id": "kha-10",
      "prompt": "عدد الرسل المذكورين في القرآن؟",
      "answer": "خمسة وعشرون"
    },
    {
      "id": "kha-11",
      "prompt": "من الصحابي الذي حج س را؟",
      "answer": "خالد بن الوليد"
    },
    {
      "id": "kha-12",
      "prompt": "ضد الحياء؟",
      "answer": "خجل"
    },
    {
      "id": "kha-13",
      "prompt": "أول من سجد )061:dic( بعد الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "خديجة بنت خويلد"
    },
    {
      "id": "kha-14",
      "prompt": "قبيلة رئيسة في يثرب؟",
      "answer": "خزرج"
    },
    {
      "id": "kha-15",
      "prompt": "كم كان عمر الإمام المنتظر عند تنصيبه للإمامة؟",
      "answer": "خمس سنوات"
    },
    {
      "id": "kha-16",
      "prompt": "من أغاني عبد الله الرويشد؟",
      "answer": "خلاص يا زين"
    },
    {
      "id": "kha-17",
      "prompt": "المرأة التي خلصت أخاها من سجن الحجاج؟",
      "answer": "خولة بنت الأزور"
    },
    {
      "id": "kha-18",
      "prompt": "أم محمد بن الحنفية؟",
      "answer": "خولة بنت جعفر"
    },
    {
      "id": "kha-19",
      "prompt": "ما صوت الماء؟",
      "answer": "خرير"
    },
    {
      "id": "kha-20",
      "prompt": "كم قرنا حكم العباسيون؟",
      "answer": "خمسة قرون"
    },
    {
      "id": "kha-21",
      "prompt": "من الملقب بذي الشهادتين؟",
      "answer": "خزيمة بن ثابت"
    },
    {
      "id": "kha-22",
      "prompt": "الحد الأدنى لصلاة الجمعة؟",
      "answer": "خمسة أشخاص"
    },
    {
      "id": "kha-23",
      "prompt": "كم قيراطا يحوي جرام الذهب؟",
      "answer": "خمسة قراريط"
    },
    {
      "id": "kha-24",
      "prompt": "كم خلية في الأميبا؟",
      "answer": "خلية واحدة"
    },
    {
      "id": "kha-25",
      "prompt": "مكان النحل؟",
      "answer": "خلية"
    },
    {
      "id": "kha-26",
      "prompt": "فيلم بطولة هاني سلامة؟",
      "answer": "خيانة مشروعة"
    },
    {
      "id": "kha-27",
      "prompt": "يتساوى فيه الليل والنهار؟",
      "answer": "خط الاستواء"
    },
    {
      "id": "kha-28",
      "prompt": "اللفظ العربي للزنك؟",
      "answer": "خارصين"
    },
    {
      "id": "kha-29",
      "prompt": "لا تعتمد المعاملات الرسمية إلا به؟",
      "answer": "ختم"
    },
    {
      "id": "kha-30",
      "prompt": "أكمل: يمسك الكسبانة يلاقيها؟",
      "answer": "خسرانة"
    },
    {
      "id": "kha-31",
      "prompt": "أكمل: خد بنت الندل و؟",
      "answer": "خاصمه"
    },
    {
      "id": "kha-32",
      "prompt": "أكمل: يا مولاي كما؟",
      "answer": "خلقتني"
    },
    {
      "id": "kha-33",
      "prompt": "بيوت صغيرة يدخلها ألوف؟",
      "answer": "خلية النحل"
    },
    {
      "id": "kha-34",
      "prompt": "الحاجة والفقر الشديد؟",
      "answer": "خصاصة"
    },
    {
      "id": "kha-35",
      "prompt": "أول حصن فتحه الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "خيبر"
    },
    {
      "id": "kha-36",
      "prompt": "مهنة الجاحظ قبل الأدب؟",
      "answer": "خباز"
    },
    {
      "id": "kha-37",
      "prompt": "اسم أبي أيوب الأنصاري؟",
      "answer": "خالد بن زيد"
    },
    {
      "id": "kha-38",
      "prompt": "ما زقاق الموت؟",
      "answer": "خليج المكسيك"
    },
    {
      "id": "kha-39",
      "prompt": "من أغاني عمرو دياب؟",
      "answer": "خد قلبي"
    },
    {
      "id": "kha-40",
      "prompt": "كم سجدة في القرآن؟",
      "answer": "خمس عشرة سجدة"
    },
    {
      "id": "kha-41",
      "prompt": "أفضل لاعب في دورة كأس الخليج الأولى 0791؟",
      "answer": "خالد بلان"
    },
    {
      "id": "kha-42",
      "prompt": "خط العرض صفر؟",
      "answer": "خط الاستواء"
    },
    {
      "id": "kha-43",
      "prompt": "عدد آيات سورة القدر؟",
      "answer": "خمس آيات"
    },
    {
      "id": "kha-44",
      "prompt": "“لم تلد النساء مثل أبي سليمان”؟",
      "answer": "خالد بن الوليد"
    },
    {
      "id": "kha-45",
      "prompt": "الصحابي الذي شرب السم ولم يضره؟",
      "answer": "خالد بن الوليد"
    },
    {
      "id": "kha-46",
      "prompt": "المقصودة بآية المجا دلة؟",
      "answer": "خولة بنت ثعلبة"
    },
    {
      "id": "kha-47",
      "prompt": "صوت النمر؟",
      "answer": "خرخرة"
    },
    {
      "id": "kha-48",
      "prompt": "شيء يلبس نصفه “تم”؟",
      "answer": "خاتم"
    },
    {
      "id": "kha-49",
      "prompt": "صوت الثور؟",
      "answer": "خوار"
    },
    {
      "id": "kha-50",
      "prompt": "حلي في قدم المرأة؟",
      "answer": "خلخال"
    },
    {
      "id": "kha-51",
      "prompt": "أكبر خليج في العالم؟",
      "answer": "خليج المكسيك"
    },
    {
      "id": "kha-52",
      "prompt": "المرحلة التي تسبق الزواج؟",
      "answer": "خطبة"
    },
    {
      "id": "kha-53",
      "prompt": "قدم البعير؟",
      "answer": "خف"
    },
    {
      "id": "kha-54",
      "prompt": "جزء من البحر تحيطه اليابسة؟",
      "answer": "خليج"
    },
    {
      "id": "kha-55",
      "prompt": "زبد الشيء وخلاصته؟",
      "answer": "خلاصة"
    },
    {
      "id": "kha-56",
      "prompt": "فيلم بطولة إلهام شاهين؟",
      "answer": "خلطة فوزية"
    },
    {
      "id": "kha-57",
      "prompt": "أغنية لشادية؟",
      "answer": "خلاص مسافر"
    },
    {
      "id": "kha-58",
      "prompt": "التجارة مكسب و؟",
      "answer": "خسارة"
    },
    {
      "id": "kha-59",
      "prompt": "عدد أولي العزم من الرسل؟",
      "answer": "خمسة"
    },
    {
      "id": "kha-60",
      "prompt": "مشروب رمضاني مصري؟",
      "answer": "خروب"
    },
    {
      "id": "kha-61",
      "prompt": "أكمل: إن كبر ابنك؟",
      "answer": "خاويه"
    },
    {
      "id": "kha-62",
      "prompt": "ما تغطي به المرأة رأسها؟",
      "answer": "خمار"
    },
    {
      "id": "kha-63",
      "prompt": "مرادف الخوف؟",
      "answer": "خشية"
    },
    {
      "id": "kha-64",
      "prompt": "لقب ملوك الأتراك؟",
      "answer": "خاقان"
    },
    {
      "id": "kha-65",
      "prompt": "الاسم الشائع لحامض الأسيتيك؟",
      "answer": "خل"
    },
    {
      "id": "kha-66",
      "prompt": "منزل من الصوف؟",
      "answer": "خباء"
    },
    {
      "id": "kha-67",
      "prompt": "فيلم بطولة كريم عبد العزيز؟",
      "answer": "خارج عن القانون"
    },
    {
      "id": "kha-68",
      "prompt": "الطير في آية )كهيئة الطير(؟",
      "answer": "خفاش"
    },
    {
      "id": "kha-69",
      "prompt": "فيلم بطولة أحمد عيد؟",
      "answer": "خليك في حالك"
    },
    {
      "id": "kha-70",
      "prompt": "معنى الفوبيا؟",
      "answer": "خوف"
    },
    {
      "id": "kha-71",
      "prompt": "المشرق والمغرب؟",
      "answer": "خافقان"
    },
    {
      "id": "kha-72",
      "prompt": "صغير الأرنب؟",
      "answer": "خرنق"
    },
    {
      "id": "kha-73",
      "prompt": "ما يسند إلى المبتدأ؟",
      "answer": "خبر"
    },
    {
      "id": "kha-74",
      "prompt": "فيلم عبلة كامل؟",
      "answer": "خالتي فرنسا"
    },
    {
      "id": "kha-75",
      "prompt": "عدد عيون النحلة؟",
      "answer": "خمس عيون"
    },
    {
      "id": "kha-76",
      "prompt": "ضد الصواب؟",
      "answer": "خطأ"
    },
    {
      "id": "kha-77",
      "prompt": "شجر يصنع منه الكراسي؟",
      "answer": "خيزران"
    },
    {
      "id": "kha-78",
      "prompt": "مخرج “حين ميسرة”؟",
      "answer": "خالد يوسف"
    },
    {
      "id": "kha-79",
      "prompt": "فيلم غادة عادل؟",
      "answer": "خليج نعمة"
    },
    {
      "id": "kha-80",
      "prompt": "نبات يستخرج منه مسهل؟",
      "answer": "خروع"
    },
    {
      "id": "kha-81",
      "prompt": "تتنفس الأسماك ب؟",
      "answer": "خياشيم"
    },
    {
      "id": "kha-82",
      "prompt": "أخو الأم؟",
      "answer": "خال"
    },
    {
      "id": "kha-83",
      "prompt": "الاسم القديم للدفتيريا؟",
      "answer": "خانوق"
    },
    {
      "id": "kha-84",
      "prompt": "ضد العمران؟",
      "answer": "خراب"
    },
    {
      "id": "kha-85",
      "prompt": "النبات الذي يصنع منه الأفيون؟",
      "answer": "خشخاش"
    },
    {
      "id": "kha-86",
      "prompt": "أقدم اسم لسوريا؟",
      "answer": "خيتا"
    },
    {
      "id": "kha-87",
      "prompt": "عدد إشارات أبجدية الأصابع؟",
      "answer": "خمسة وثلاثون"
    },
    {
      "id": "kha-88",
      "prompt": "من كان يقرأ القرآن لفاطمة بنت الخطاب س را؟",
      "answer": "خباب بن الأرت"
    },
    {
      "id": "kha-89",
      "prompt": "شيء تلبسه المرأة على رأسها؟",
      "answer": "خمار"
    },
    {
      "id": "kha-90",
      "prompt": "قصيدة لهشام الجخ؟",
      "answer": "خبئ دفاترك القديمة"
    },
    {
      "id": "kha-91",
      "prompt": "الزي الرسمي لرجال سلطنة عمان؟",
      "answer": "خنجر"
    },
    {
      "id": "kha-92",
      "prompt": "نوع من الحيوانات حرم الله أكله؟",
      "answer": "خنزير"
    },
    {
      "id": "kha-93",
      "prompt": "الصحابي الذي حج س را؟",
      "answer": "خالد بن الوليد"
    },
    {
      "id": "kha-94",
      "prompt": "ما هو أقدم اسم لسوريا؟",
      "answer": "خيتا"
    },
    {
      "id": "kha-95",
      "prompt": "كم عدد الإشارات في أبجدية الأصابع؟",
      "answer": "خمسة وثلاثون حرفا"
    },
    {
      "id": "kha-96",
      "prompt": "من المقصود بقوله تعالى “قد سمع الله قول التي تجادلك”؟",
      "answer": "خولة بنت ثعلبة"
    },
    {
      "id": "kha-97",
      "prompt": "الحرب التي حقق فيها المصريون انتصا را؟",
      "answer": "حرب أكتوبر"
    }
  ],
  "د": [
    {
      "id": "dal-1",
      "prompt": "يطلق على الأسد القوي الشجاع؟",
      "answer": "درغام"
    },
    {
      "id": "dal-2",
      "prompt": "صوت النمل؟",
      "answer": "دبيب"
    },
    {
      "id": "dal-3",
      "prompt": "السحابة كثيرة المطر؟",
      "answer": "داجنة"
    },
    {
      "id": "dal-4",
      "prompt": "قول يطلب به الإنسان إثبات حق على الغير في المحاكم؟",
      "answer": "دعوى"
    },
    {
      "id": "dal-5",
      "prompt": "يطلق على المتصوفة وأتباع الطرق الصوفية؟",
      "answer": "دراويش"
    },
    {
      "id": "dal-6",
      "prompt": "كوكب المريخ له قمران أحدهما فوبوس، فما الآخر؟",
      "answer": "دايموس"
    },
    {
      "id": "dal-7",
      "prompt": "المخادع أو المحتال؟",
      "answer": "دجال"
    },
    {
      "id": "dal-8",
      "prompt": "الزمان الطويل أو مدة الحياة كلها؟",
      "answer": "دهر"
    },
    {
      "id": "dal-9",
      "prompt": "بمعنى حسن الخلق وراقي الصفات؟",
      "answer": "دماثة"
    },
    {
      "id": "dal-10",
      "prompt": "ما الذي نأكله قبل أن يولد ونأكله بعد أن يموت؟",
      "answer": "دجاج"
    },
    {
      "id": "dal-11",
      "prompt": "يضخها القلب إلى جميع أجزاء الجسم؟",
      "answer": "دماء"
    },
    {
      "id": "dal-12",
      "prompt": "طبقات الجنة درجات وطبقات النار؟",
      "answer": "دركات"
    },
    {
      "id": "dal-13",
      "prompt": "الشجرة العظيمة كثيرة الفروع؟",
      "answer": "دوحة"
    },
    {
      "id": "dal-14",
      "prompt": "الجرة ذات العروة؟",
      "answer": "دورق"
    },
    {
      "id": "dal-15",
      "prompt": "أول دار بنيت في مكة؟",
      "answer": "دار الندوة"
    },
    {
      "id": "dal-16",
      "prompt": "موجات المخ أثناء النوم تسمى؟",
      "answer": "دلتا"
    },
    {
      "id": "dal-17",
      "prompt": "اللقب الذي كان يطلق على حكام الجزائر وتونس؟",
      "answer": "داي"
    },
    {
      "id": "dal-18",
      "prompt": "الشاعر الذي رفضت الخنساء الزواج منه؟",
      "answer": "دريد بن الصمة"
    },
    {
      "id": "dal-19",
      "prompt": "كانت مهنة عمر بن الخطاب؟",
      "answer": "دلال"
    },
    {
      "id": "dal-20",
      "prompt": "اسم البرلمان الياباني؟",
      "answer": "دايت"
    },
    {
      "id": "dal-21",
      "prompt": "يقع جسر فارول في؟",
      "answer": "دماغ"
    },
    {
      "id": "dal-22",
      "prompt": "ماذا كان يسمى يوم الأربعاء عند العرب؟",
      "answer": "دبار"
    },
    {
      "id": "dal-23",
      "prompt": "أين توفي بلال؟",
      "answer": "دمشق"
    },
    {
      "id": "dal-24",
      "prompt": "بيوت صغيرة يدخلها ألوف ثم تصبح ثيابا؟",
      "answer": "دودة القز"
    },
    {
      "id": "dal-25",
      "prompt": "العاصمة الاقتصادية للمغرب؟",
      "answer": "دار البيضاء"
    },
    {
      "id": "dal-26",
      "prompt": "اسم من ثلاثة أحرف يأخذك إلى أي مكان؟",
      "answer": "درب"
    },
    {
      "id": "dal-27",
      "prompt": "المطربة التي غنت “حلوة يا بلدي”؟",
      "answer": "داليدا"
    },
    {
      "id": "dal-28",
      "prompt": "في عهد من بدأ بناء المسجد الأقصى؟",
      "answer": "داود"
    },
    {
      "id": "dal-29",
      "prompt": "أطول أنهار أوروبا؟",
      "answer": "دانوب"
    },
    {
      "id": "dal-30",
      "prompt": "أول من قال إن المادة تتكون من ذرات؟",
      "answer": "ديموقراطس"
    },
    {
      "id": "dal-31",
      "prompt": "الفيلسوف الذي عاش في برميل؟",
      "answer": "ديوجينس"
    },
    {
      "id": "dal-32",
      "prompt": "الدخس حيوان بحري هو؟",
      "answer": "دلفين"
    },
    {
      "id": "dal-33",
      "prompt": "وحدة قياس العدسات؟",
      "answer": "ديوبتر"
    },
    {
      "id": "dal-34",
      "prompt": "بطلة مسرحية عطيل؟",
      "answer": "ديدمونا"
    },
    {
      "id": "dal-35",
      "prompt": "جمع ديك؟",
      "answer": "ديكة"
    },
    {
      "id": "dal-36",
      "prompt": "أبطل الحجة؟",
      "answer": "دحض"
    },
    {
      "id": "dal-37",
      "prompt": "العين الواسعة شديدة البياض والسواد؟",
      "answer": "دعجاء"
    },
    {
      "id": "dal-38",
      "prompt": "المنزل الآهل بالسكان؟",
      "answer": "دار"
    },
    {
      "id": "dal-39",
      "prompt": "في اللغة المكر يسمى؟",
      "answer": "دهاء"
    },
    {
      "id": "dal-40",
      "prompt": "من يرسل س را ليلا ليأتي بالأخبار؟",
      "answer": "دسيس"
    },
    {
      "id": "dal-41",
      "prompt": "من مدن جمهورية مصر العربية؟",
      "answer": "دمياط"
    },
    {
      "id": "dal-42",
      "prompt": "أول عملة في الإسلام؟",
      "answer": "دينار"
    },
    {
      "id": "dal-43",
      "prompt": "عاصمة تنزانيا؟",
      "answer": "دار السلام"
    },
    {
      "id": "dal-44",
      "prompt": "سواد الليل وظلمته؟",
      "answer": "دجى"
    },
    {
      "id": "dal-45",
      "prompt": "ماء لم يخرج من الأرض ولم ينزل من السماء؟",
      "answer": "دموع"
    },
    {
      "id": "dal-46",
      "prompt": "وضع الميت تحت التراب؟",
      "answer": "دفن"
    },
    {
      "id": "dal-47",
      "prompt": "أقصى قعر الشيء؟",
      "answer": "درك"
    },
    {
      "id": "dal-48",
      "prompt": "صغير الدب؟",
      "answer": "ديسم"
    },
    {
      "id": "dal-49",
      "prompt": "المرض والعلة؟",
      "answer": "داء"
    },
    {
      "id": "dal-50",
      "prompt": "أول معركة بين المسلمين والروم؟",
      "answer": "داثن"
    },
    {
      "id": "dal-51",
      "prompt": "فيلم بطولة فاتن حمامة؟",
      "answer": "دعاء الكروان"
    },
    {
      "id": "dal-52",
      "prompt": "المدينة التي ينزل في شرقيها عيسى عليه السلام؟",
      "answer": "دمشق"
    },
    {
      "id": "dal-53",
      "prompt": "ما تقوم الجامعات بتخريجه آخر العام؟",
      "answer": "دفعة"
    },
    {
      "id": "dal-54",
      "prompt": "يستخدم في الحرب للوقاية؟",
      "answer": "درع"
    },
    {
      "id": "dal-55",
      "prompt": "ما يعتنقه الإنسان؟",
      "answer": "ديانة"
    },
    {
      "id": "dal-56",
      "prompt": "فيلم بطولة هيفاء وهبي؟",
      "answer": "دكان شحاتة"
    },
    {
      "id": "dal-57",
      "prompt": "أغنية لأم كلثوم؟",
      "answer": "دارت الأيام"
    },
    {
      "id": "dal-58",
      "prompt": "يوم الأربعاء في الجاهلية؟",
      "answer": "دبار"
    },
    {
      "id": "dal-59",
      "prompt": "السلم يتكون من عدة؟",
      "answer": "درجات"
    },
    {
      "id": "dal-60",
      "prompt": "اللاعب الإنجليزي الذي احترف في أمريكا؟",
      "answer": "ديفيد بيكهام"
    },
    {
      "id": "dal-61",
      "prompt": "حيوان منقرض ضخم؟",
      "answer": "ديناصور"
    },
    {
      "id": "dal-62",
      "prompt": "حيوان يعيش في القطب الشمالي؟",
      "answer": "دب"
    },
    {
      "id": "dal-63",
      "prompt": "ساحر أخفى تمثال الحرية؟",
      "answer": "ديفيد كوبرفيلد"
    },
    {
      "id": "dal-64",
      "prompt": "الزوجة الأولى للأمير تشارلز؟",
      "answer": "ديانا"
    },
    {
      "id": "dal-65",
      "prompt": "توفيت مع صديقها؟",
      "answer": "دودي الفايد"
    },
    {
      "id": "dal-66",
      "prompt": "أغنية لجورج وسوف؟",
      "answer": "دار بينا الزمان"
    },
    {
      "id": "dal-67",
      "prompt": "وحدة قياس الصوت؟",
      "answer": "ديسيبل"
    },
    {
      "id": "dal-68",
      "prompt": "الاسم السابق للبحرين؟",
      "answer": "ديلمون"
    },
    {
      "id": "dal-69",
      "prompt": "مادة تسيل من التمر شديدة الحلاوة؟",
      "answer": "دبس"
    },
    {
      "id": "dal-70",
      "prompt": "قبيلة أبو هريرة رضي الله عنه؟",
      "answer": "دوس"
    },
    {
      "id": "dal-71",
      "prompt": "اسم بمعنى اللؤلؤة الكبيرة؟",
      "answer": "دانة"
    },
    {
      "id": "dal-72",
      "prompt": "مسلسل لعادل إمام؟",
      "answer": "دموع في عيون وقحة"
    },
    {
      "id": "dal-73",
      "prompt": "مدينة في السودان؟",
      "answer": "دارفور"
    },
    {
      "id": "dal-74",
      "prompt": "أشهر عملة في العالم؟",
      "answer": "دولار"
    },
    {
      "id": "dal-75",
      "prompt": "فيلم مصري قديم ملون؟",
      "answer": "دليلة"
    },
    {
      "id": "dal-76",
      "prompt": "كائن بحري ثديي؟",
      "answer": "دولفين"
    },
    {
      "id": "dal-77",
      "prompt": "الاسم العربي للدولفين؟",
      "answer": "دخس"
    },
    {
      "id": "dal-78",
      "prompt": "من الأشكال الهندسية؟",
      "answer": "دائرة"
    },
    {
      "id": "dal-79",
      "prompt": "فيلم بطولة نور الشريف؟",
      "answer": "دائرة الانتقام"
    },
    {
      "id": "dal-80",
      "prompt": "نوع من الديدان الطفيلية؟",
      "answer": "دودة شريطية"
    },
    {
      "id": "dal-81",
      "prompt": "رواية شهيرة عن مصاص الدماء؟",
      "answer": "دراكولا"
    },
    {
      "id": "dal-82",
      "prompt": "أقل اللغات تخاطبا في العالم؟",
      "answer": "دوبال"
    },
    {
      "id": "dal-83",
      "prompt": "من أشكال الهندسة المستوية؟",
      "answer": "دائرة"
    },
    {
      "id": "dal-84",
      "prompt": "زينة من التمر؟",
      "answer": "دبس"
    },
    {
      "id": "dal-85",
      "prompt": "نوع من أنواع الفاكهة يبدأ بحرف الدال؟",
      "answer": "دراع"
    },
    {
      "id": "dal-86",
      "prompt": "ما معنى دركات؟",
      "answer": "طبقات النار"
    },
    {
      "id": "dal-87",
      "prompt": "من مشتقات كلمة دار؟",
      "answer": "دورة"
    },
    {
      "id": "dal-88",
      "prompt": "اسم يطلق على الزمان؟",
      "answer": "دهر"
    },
    {
      "id": "dal-89",
      "prompt": "من الطيور البرية؟",
      "answer": "دراج"
    },
    {
      "id": "dal-90",
      "prompt": "آلة تستخدم في الحفر؟",
      "answer": "دريل"
    },
    {
      "id": "dal-91",
      "prompt": "اسم قديم لعملة رومانية؟",
      "answer": "دينار"
    },
    {
      "id": "dal-92",
      "prompt": "مرض وراثي يصيب الأطفال؟",
      "answer": "داء"
    },
    {
      "id": "dal-93",
      "prompt": "ما يعبر عن الحزن؟",
      "answer": "دموع"
    },
    {
      "id": "dal-94",
      "prompt": "أداة كتابة قديمة؟",
      "answer": "دواة"
    },
    {
      "id": "dal-95",
      "prompt": "صغير الأسد؟",
      "answer": "درباس"
    },
    {
      "id": "dal-96",
      "prompt": "مدينة مغربية مشهورة؟",
      "answer": "الداخلة"
    },
    {
      "id": "dal-97",
      "prompt": "لقب لمن يملك السلطة؟",
      "answer": "دكتاتور"
    },
    {
      "id": "dal-98",
      "prompt": "ما يستعمل للوقاية في الحرب؟",
      "answer": "درع"
    },
    {
      "id": "dal-99",
      "prompt": "مضاد كلمة صعود؟",
      "answer": "درك"
    },
    {
      "id": "dal-100",
      "prompt": "نهاية العمر تسمى؟",
      "answer": "دنو"
    }
  ],
  "ذ": [
    {
      "id": "dhal-1",
      "prompt": "ما هو لقب أسماء بنت أبي بكر؟",
      "answer": "ذات النطاقين"
    },
    {
      "id": "dhal-2",
      "prompt": "ما هو اسم الشهر الثاني عشر من التقويم الهجري؟",
      "answer": "ذو الحجة"
    },
    {
      "id": "dhal-3",
      "prompt": "ماذا يطلق على سيدنا عثمان بن عفان؟",
      "answer": "ذو النورين"
    },
    {
      "id": "dhal-4",
      "prompt": "ماذا يطلق على سيدنا يونس؟",
      "answer": "ذو النون"
    },
    {
      "id": "dhal-5",
      "prompt": "ماذا يطلق على الخوف والفزع؟",
      "answer": "ذعر"
    },
    {
      "id": "dhal-6",
      "prompt": "ما هي عدة الحرب من الرصاص والقذائف؟",
      "answer": "ذخيرة"
    },
    {
      "id": "dhal-7",
      "prompt": "ماذا نقول للطلاب في أيام الامتحانات؟",
      "answer": "ذاكر"
    },
    {
      "id": "dhal-8",
      "prompt": "ما يطلق على المهانة والانكسار؟",
      "answer": "ذل"
    },
    {
      "id": "dhal-9",
      "prompt": "حشرة طنانة لا تسمع؟",
      "answer": "ذبابة"
    },
    {
      "id": "dhal-10",
      "prompt": "بماذا لقب سيدنا إسماعيل عليه السلام؟",
      "answer": "ذبيح"
    },
    {
      "id": "dhal-11",
      "prompt": "عنصر فلزي أصفر اللون؟",
      "answer": "ذهب"
    },
    {
      "id": "dhal-12",
      "prompt": "عملة كانت تستخدم نقود في أيام المماليك؟",
      "answer": "ذهب"
    },
    {
      "id": "dhal-13",
      "prompt": "ما هو القبيح من كل شيء؟",
      "answer": "ذميم"
    },
    {
      "id": "dhal-14",
      "prompt": "شيء يتم حفظ المعلومات عليه في الهاتف وتسمى بطاقة ال؟",
      "answer": "ذاكرة"
    },
    {
      "id": "dhal-15",
      "prompt": "بماذا لقب جعفر بن أبي طالب؟",
      "answer": "ذو الجناحين"
    },
    {
      "id": "dhal-16",
      "prompt": "ماذا يطلق على نسل الثقلين؟",
      "answer": "ذرية"
    },
    {
      "id": "dhal-17",
      "prompt": "أعلى الشيء يسمى؟",
      "answer": "ذروته"
    },
    {
      "id": "dhal-18",
      "prompt": "لقب ضد العز؟",
      "answer": "ذل"
    },
    {
      "id": "dhal-19",
      "prompt": "بمعنى نشر الخبر وإعلانه؟",
      "answer": "ذاع"
    },
    {
      "id": "dhal-20",
      "prompt": "اسم يطلق على النفس والشخص؟",
      "answer": "ذات"
    },
    {
      "id": "dhal-21",
      "prompt": "في أي شهر نزل جبريل بالوحي؟",
      "answer": "ذو القعدة"
    },
    {
      "id": "dhal-22",
      "prompt": "حرب داحس والغبراء وقعت بين؟",
      "answer": "ذبيان وعبس"
    },
    {
      "id": "dhal-23",
      "prompt": "معنى سال دمعة؟",
      "answer": "ذرف"
    },
    {
      "id": "dhal-24",
      "prompt": "ما الشيء السهل والمنخفض؟",
      "answer": "ذليل"
    },
    {
      "id": "dhal-25",
      "prompt": "معنى ساق الإبل وطردها؟",
      "answer": "ذادها"
    },
    {
      "id": "dhal-26",
      "prompt": "ماذا تسمى الرائحة الخبيثة التي تأتي بها الريح؟",
      "answer": "ذفر"
    },
    {
      "id": "dhal-27",
      "prompt": "معنى الدفع والمنع؟",
      "answer": "ذب"
    },
    {
      "id": "dhal-28",
      "prompt": "فيلم أمريكي شهير بطولة كلارك جيبل؟",
      "answer": "ذهب مع الريح"
    },
    {
      "id": "dhal-29",
      "prompt": "مسلسل مصري بطولة أحمد عبد العزيز؟",
      "answer": "ذئاب الجبل"
    },
    {
      "id": "dhal-30",
      "prompt": "في المياه توجه السمكة نفسها به؟",
      "answer": "ذيل"
    },
    {
      "id": "dhal-31",
      "prompt": "ماذا يسمى الفتيل في الفانوس؟",
      "answer": "ذبالة"
    },
    {
      "id": "dhal-32",
      "prompt": "ماذا يطلق على الإبل ذات الثلاث سنوات؟",
      "answer": "ذود"
    },
    {
      "id": "dhal-33",
      "prompt": "ما اسم صنم بني مخزوم؟",
      "answer": "ذو الثرى"
    },
    {
      "id": "dhal-34",
      "prompt": "ماذا يسمى ظهر السلحفاة البحرية؟",
      "answer": "ذبل"
    },
    {
      "id": "dhal-35",
      "prompt": "اسم الريح المذكور في القرآن؟",
      "answer": "ذاريات"
    },
    {
      "id": "dhal-36",
      "prompt": "ماذا يسمى التهاب الغشاء المحيط بالرئة؟",
      "answer": "ذات الجنب"
    },
    {
      "id": "dhal-37",
      "prompt": "أصل كلمة ذباب )ذب وآب( معناهما؟",
      "answer": "ذهب وعاد"
    },
    {
      "id": "dhal-38",
      "prompt": "النوبة إقليم مصري فماذا يعني؟",
      "answer": "ذهب"
    },
    {
      "id": "dhal-39",
      "prompt": "من وحدات القياس وذكر في القرآن؟",
      "answer": "ذراع"
    },
    {
      "id": "dhal-40",
      "prompt": "نوع من أنواع السمك؟",
      "answer": "ذئب البحر"
    },
    {
      "id": "dhal-41",
      "prompt": "بمعنى السهو وسرحان العقل؟",
      "answer": "ذهول"
    },
    {
      "id": "dhal-42",
      "prompt": "حشرة ذكرت في القرآن؟",
      "answer": "ذباب"
    },
    {
      "id": "dhal-43",
      "prompt": "الانكسار والخضوع والهوان؟",
      "answer": "ذل"
    },
    {
      "id": "dhal-44",
      "prompt": "المرأة السليطة اللسان؟",
      "answer": "ذربة"
    },
    {
      "id": "dhal-45",
      "prompt": "من أنواع الجمال الروحي والخلق الرفيع؟",
      "answer": "ذوق"
    },
    {
      "id": "dhal-46",
      "prompt": "تسخير الشيء وتسهيله؟",
      "answer": "ذلل"
    },
    {
      "id": "dhal-47",
      "prompt": "ما خبئ لوقت الحاجة؟",
      "answer": "ذخر"
    },
    {
      "id": "dhal-48",
      "prompt": "أغنية للفنان غسان الرحباني؟",
      "answer": "ذايب بهواكي"
    },
    {
      "id": "dhal-49",
      "prompt": "أغنية للفنانة أحلام؟",
      "answer": "ذبحك الحب"
    },
    {
      "id": "dhal-50",
      "prompt": "صفة تدل على الفطنة والحفظ؟",
      "answer": "ذهن"
    },
    {
      "id": "dhal-51",
      "prompt": "ما ميقات أهل العراق؟",
      "answer": "ذات عرق"
    },
    {
      "id": "dhal-52",
      "prompt": "خاصية يتميز بها محلول السكر؟",
      "answer": "ذوبان سريع"
    },
    {
      "id": "dhal-53",
      "prompt": "هو أحد الأمراض التي كان العرب يعرفونها قدي ما؟",
      "answer": "ذات الجنب"
    },
    {
      "id": "dhal-54",
      "prompt": "الذبح أو النحر بشروطه الشرعية؟",
      "answer": "ذكاة"
    },
    {
      "id": "dhal-55",
      "prompt": "هو فصاحة اللسان وقوة عربيته؟",
      "answer": "ذلاقة اللسان"
    },
    {
      "id": "dhal-56",
      "prompt": "توجب غضب الرب وتمنع الرزق؟",
      "answer": "ذنوب"
    },
    {
      "id": "dhal-57",
      "prompt": "أغنية للفنان عمرو دياب؟",
      "answer": "ذكريات"
    },
    {
      "id": "dhal-58",
      "prompt": "أغنية للفنانة إليسا؟",
      "answer": "ذنبي أنا"
    },
    {
      "id": "dhal-59",
      "prompt": "نبات يستخدم في صناعة الزيت؟",
      "answer": "ذرة"
    },
    {
      "id": "dhal-60",
      "prompt": "معركة قادها خالد بن الوليد ضد الفرس؟",
      "answer": "ذات السلاسل"
    },
    {
      "id": "dhal-61",
      "prompt": "ما الجزء الذي يحلقه الرجال دائ ما؟",
      "answer": "ذقن"
    },
    {
      "id": "dhal-62",
      "prompt": "أبو كاسب كنية حيوان؟",
      "answer": "ذئب"
    },
    {
      "id": "dhal-63",
      "prompt": "هي الموجات الترددية في الجو؟",
      "answer": "ذبذبات"
    },
    {
      "id": "dhal-64",
      "prompt": "الذي أعطي عه دا يؤمن به؟",
      "answer": "ذمي"
    },
    {
      "id": "dhal-65",
      "prompt": "أعلى كل شيء؟",
      "answer": "ذروة"
    },
    {
      "id": "dhal-66",
      "prompt": "صغار النمل؟",
      "answer": "ذر"
    },
    {
      "id": "dhal-67",
      "prompt": "انتشر الخبر؟",
      "answer": "ذاع"
    },
    {
      "id": "dhal-68",
      "prompt": "معدن البلاتين يسمى؟",
      "answer": "ذهب أبيض"
    },
    {
      "id": "dhal-69",
      "prompt": "يوم القر هو 11 من؟",
      "answer": "ذي الحجة"
    },
    {
      "id": "dhal-70",
      "prompt": "من بنى السد بين البشر ويأجوج ومأجوج؟",
      "answer": "ذو القرنين"
    },
    {
      "id": "dhal-71",
      "prompt": "سيف شهير لعمر بن الخطاب؟",
      "answer": "ذو الوشاح"
    },
    {
      "id": "dhal-72",
      "prompt": "فتح المسلمون الأنبار في معركة؟",
      "answer": "ذات العيون"
    },
    {
      "id": "dhal-73",
      "prompt": "من الأمراض العقلية؟",
      "answer": "ذهان"
    },
    {
      "id": "dhal-74",
      "prompt": "للفهم والعقل؟",
      "answer": "ذهن"
    },
    {
      "id": "dhal-75",
      "prompt": "نبات عشبي يصنع منه الخبز؟",
      "answer": "ذرة"
    },
    {
      "id": "dhal-76",
      "prompt": "أغنية للأطفال لمحمد فوزي؟",
      "answer": "ذهب الليل طلع الفجر"
    },
    {
      "id": "dhal-77",
      "prompt": "أغنية “وحياتي عندك” من غناء؟",
      "answer": "ذكرى"
    },
    {
      "id": "dhal-78",
      "prompt": "حيوان مفترس يخاف منه الجن؟",
      "answer": "ذئب"
    },
    {
      "id": "dhal-79",
      "prompt": "تصغير الذئب؟",
      "answer": "ذؤيب"
    },
    {
      "id": "dhal-80",
      "prompt": "اسم معناه العهد والأمانة؟",
      "answer": "ذمام"
    },
    {
      "id": "dhal-81",
      "prompt": "مصارع مشهور باسم الصخرة؟",
      "answer": "ذا روك"
    },
    {
      "id": "dhal-82",
      "prompt": "مصارع اسمه الحقيقي مايكل ميزانن؟",
      "answer": "ذا ميز"
    },
    {
      "id": "dhal-83",
      "prompt": "جمع ذرة؟",
      "answer": "ذرات"
    },
    {
      "id": "dhal-84",
      "prompt": "لقب جعفر بن أبي طالب؟",
      "answer": "ذو الجناحين"
    },
    {
      "id": "dhal-85",
      "prompt": "لقب الصحابي خزيمة بن ثابت؟",
      "answer": "ذو الشهادتين"
    },
    {
      "id": "dhal-86",
      "prompt": "جمع ذنب؟",
      "answer": "ذنوب"
    }
  ],
  "ر": [
    {
      "id": "ra-1",
      "prompt": "من صاحب فكرة الجمعيات التعاونية؟",
      "answer": "روبرت أودين"
    },
    {
      "id": "ra-2",
      "prompt": "من أول من بلغ القطب الشمالي؟",
      "answer": "روبرت بيري"
    },
    {
      "id": "ra-3",
      "prompt": "من مؤسس الحركة الكشفية؟",
      "answer": "روبرت بادن باول"
    },
    {
      "id": "ra-4",
      "prompt": "ما أصغر ولايات أمريكا؟",
      "answer": "رود أيلاند"
    },
    {
      "id": "ra-5",
      "prompt": "ما الطراز الزخرفي الذي ظهر في فرنسا في القرن الخامس عشر؟",
      "answer": "روكوكو"
    },
    {
      "id": "ra-6",
      "prompt": "مسلسل بطولة محمود عبد العزيز؟",
      "answer": "رأفت الهجان"
    },
    {
      "id": "ra-7",
      "prompt": "ما اسم الجزيرة التي سجن فيها مانديلا؟",
      "answer": "روبن"
    },
    {
      "id": "ra-8",
      "prompt": "ماذا تسمى الجماعة من الجراد؟",
      "answer": "رجل"
    },
    {
      "id": "ra-9",
      "prompt": "من مؤسس مدرسة الألسن في القاهرة؟",
      "answer": "رفاعة الطهطاوي"
    },
    {
      "id": "ra-10",
      "prompt": "من أغاني عمرو دياب؟",
      "answer": "رصيف نمرة خمسة"
    },
    {
      "id": "ra-11",
      "prompt": "فاكهة من 4 أحرف تك ون اسم حيوان مفترس؟",
      "answer": "رمان"
    },
    {
      "id": "ra-12",
      "prompt": "ما اسم العائلة الأمريكية الشهيرة في البنوك؟",
      "answer": "روتشيلد"
    },
    {
      "id": "ra-13",
      "prompt": "من أبطال مسلسل “أهل كايرو”؟",
      "answer": "رانيا يوسف"
    },
    {
      "id": "ra-14",
      "prompt": "ما معنى “نياجرا”؟",
      "answer": "رعد المياه"
    },
    {
      "id": "ra-15",
      "prompt": "أول يمنية تقود طائرة؟",
      "answer": "روزا مصطفى"
    },
    {
      "id": "ra-16",
      "prompt": "أول رئيس للهند بعد الاستقلال؟",
      "answer": "راجندرا براساد"
    },
    {
      "id": "ra-17",
      "prompt": "أي عاصمة أوروبية تقع على نهر التيبر؟",
      "answer": "روما"
    },
    {
      "id": "ra-18",
      "prompt": "من الصحابي الذي صارعه الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "ركانة"
    },
    {
      "id": "ra-19",
      "prompt": "ما مصبا نهر النيل؟",
      "answer": "رشيد ودمياط"
    },
    {
      "id": "ra-20",
      "prompt": "كلمة ألمانية تعني الدولة؟",
      "answer": "رايخ"
    },
    {
      "id": "ra-21",
      "prompt": "من مكتشف جرثومة السل؟",
      "answer": "روبرت كوخ"
    },
    {
      "id": "ra-22",
      "prompt": "أكثر الموانئ نشاطا في العالم؟",
      "answer": "روتردام"
    },
    {
      "id": "ra-23",
      "prompt": "أقوى تركيب حي نسبة لوزنه؟",
      "answer": "ريش الطائر"
    },
    {
      "id": "ra-24",
      "prompt": "رياضة ركوب الأمواج تسمى؟",
      "answer": "ركوب الأمواج )ركمجة كما ورد("
    },
    {
      "id": "ra-25",
      "prompt": "وكالة أنباء عالمية؟",
      "answer": "رويترز"
    },
    {
      "id": "ra-26",
      "prompt": "ممثل أصبح رئي سا لأمريكا؟",
      "answer": "ريغان"
    },
    {
      "id": "ra-27",
      "prompt": "أكمل: رأيان خير من؟",
      "answer": "رأي"
    },
    {
      "id": "ra-28",
      "prompt": "مدينة التلال السبع؟",
      "answer": "روما"
    },
    {
      "id": "ra-29",
      "prompt": "مرض يصيب المفاصل؟",
      "answer": "روماتويد"
    },
    {
      "id": "ra-30",
      "prompt": "ميقات أهل مصر والشام؟",
      "answer": "رابغ"
    },
    {
      "id": "ra-31",
      "prompt": "أقصى مدينة شمال الكرة الأرضية؟",
      "answer": "ريكيافيك"
    },
    {
      "id": "ra-32",
      "prompt": "شعار حمزة في المعارك؟",
      "answer": "ريشة النعام الحمراء"
    },
    {
      "id": "ra-33",
      "prompt": "بحر شعري يسمى حمار الشعراء؟",
      "answer": "رجز"
    },
    {
      "id": "ra-34",
      "prompt": "فيلم لغادة عبد الرازق؟",
      "answer": "ريكلام"
    },
    {
      "id": "ra-35",
      "prompt": "من يمارس رياضة الروديو؟",
      "answer": "رعاة البقر"
    },
    {
      "id": "ra-36",
      "prompt": "مخترع النظارة الطبية؟",
      "answer": "روجر بيكون"
    },
    {
      "id": "ra-37",
      "prompt": "مخترع محرك الديزل؟",
      "answer": "رودولف ديزل"
    },
    {
      "id": "ra-38",
      "prompt": "مخترع الزورق البخاري؟",
      "answer": "روبرت فاتون"
    },
    {
      "id": "ra-39",
      "prompt": "مخترع مقياس ريختر؟",
      "answer": "ريختر"
    },
    {
      "id": "ra-40",
      "prompt": "مخترع مقياس شدة الريح؟",
      "answer": "روبنسون"
    },
    {
      "id": "ra-41",
      "prompt": "مخترع سماعة الطبيب؟",
      "answer": "رينيه لاينيك"
    },
    {
      "id": "ra-42",
      "prompt": "متصدر أثرياء العالم 1002؟",
      "answer": "روبسون والتون"
    },
    {
      "id": "ra-43",
      "prompt": "مؤلف “حفارو القبور”؟",
      "answer": "روجيه جارودي"
    },
    {
      "id": "ra-44",
      "prompt": "الشاعر القروي؟",
      "answer": "رشيد سليم الخوري"
    },
    {
      "id": "ra-45",
      "prompt": "من عجائب الدنيا السبع وقد حطمه زلزال؟",
      "answer": "رودس"
    },
    {
      "id": "ra-46",
      "prompt": "مكتشف أشعة إكس؟",
      "answer": "رونتجن"
    },
    {
      "id": "ra-47",
      "prompt": "علم الإشعاع؟",
      "answer": "راديولوجيا"
    },
    {
      "id": "ra-48",
      "prompt": "فيلم لعادل إمام؟",
      "answer": "رجب فوق صفيح ساخن"
    },
    {
      "id": "ra-49",
      "prompt": "إصلاح الثوب؟",
      "answer": "رتق"
    },
    {
      "id": "ra-50",
      "prompt": "الذاكرة العشوائية؟",
      "answer": "رام"
    },
    {
      "id": "ra-51",
      "prompt": "شخص يحتجز لضمان اتفاق؟",
      "answer": "رهينة"
    },
    {
      "id": "ra-52",
      "prompt": "الباب العظيم القفل؟",
      "answer": "رتاج"
    },
    {
      "id": "ra-53",
      "prompt": "من أمراض العين؟",
      "answer": "رمد"
    },
    {
      "id": "ra-54",
      "prompt": "أغنية لهيفاء وهبي؟",
      "answer": "رجب"
    },
    {
      "id": "ra-55",
      "prompt": "صوت الإبل؟",
      "answer": "رغاء"
    },
    {
      "id": "ra-56",
      "prompt": "فيلم “شبه منحرف” بطولة؟",
      "answer": "رامز جلال"
    },
    {
      "id": "ra-57",
      "prompt": "مسرحية لشادية وسهير البابلي؟",
      "answer": "ريا وسكينة"
    },
    {
      "id": "ra-58",
      "prompt": "سلسلة أفلام ستالون؟",
      "answer": "رامبو"
    },
    {
      "id": "ra-59",
      "prompt": "فيلم لأشرف عبد الباقي؟",
      "answer": "رشة جريئة"
    },
    {
      "id": "ra-60",
      "prompt": "شهران بعد صفر؟",
      "answer": "ربيع الأول وربيع الثاني"
    },
    {
      "id": "ra-61",
      "prompt": "الشهر قبل جمادى؟",
      "answer": "ربيع الثاني"
    },
    {
      "id": "ra-62",
      "prompt": "وحدة وزن إنجليزية؟",
      "answer": "رطل"
    },
    {
      "id": "ra-63",
      "prompt": "تصوير الدماغ بالألوان؟",
      "answer": "رنين مغناطيسي"
    },
    {
      "id": "ra-64",
      "prompt": "نزف الأنف؟",
      "answer": "رعاف"
    },
    {
      "id": "ra-65",
      "prompt": "أحد الأشهر الحرم؟",
      "answer": "رجب"
    },
    {
      "id": "ra-66",
      "prompt": "لقب الحسن والحسين؟",
      "answer": "ريحانتا الرسول"
    },
    {
      "id": "ra-67",
      "prompt": "من أغاني فيروز؟",
      "answer": "رجعت الشتوية"
    },
    {
      "id": "ra-68",
      "prompt": "الصحابية مسلمة الطائف؟",
      "answer": "رقيقة الثقفية"
    },
    {
      "id": "ra-69",
      "prompt": "أفضل شهور السنة؟",
      "answer": "رمضان"
    },
    {
      "id": "ra-70",
      "prompt": "معنى سيبويه؟",
      "answer": "رائحة التفاح"
    },
    {
      "id": "ra-71",
      "prompt": "كيف أهلك الله قوم عاد؟",
      "answer": "ريح صرصر عاتية"
    },
    {
      "id": "ra-72",
      "prompt": "أنبياء مكلفون بالدعوة؟",
      "answer": "رسل"
    },
    {
      "id": "ra-73",
      "prompt": "فيلم لفريد شوقي؟",
      "answer": "رجل فقد عقله"
    },
    {
      "id": "ra-74",
      "prompt": "فيلم لأحمد عيد؟",
      "answer": "رامي الاعتصامي"
    },
    {
      "id": "ra-75",
      "prompt": "أشهر حاكم في الأسرة العشرين؟",
      "answer": "رمسيس الثالث"
    },
    {
      "id": "ra-76",
      "prompt": "فيلم “رد قلبي” بطولة؟",
      "answer": "شكري سرحان"
    },
    {
      "id": "ra-77",
      "prompt": "الجماعة من ثلاثة إلى عشرة؟",
      "answer": "رهط"
    },
    {
      "id": "ra-78",
      "prompt": "لقب أبو العلاء المعري؟",
      "answer": "رهين المحبسين"
    },
    {
      "id": "ra-79",
      "prompt": "مخترع الغواصة؟",
      "answer": "روبرت فواتن"
    },
    {
      "id": "ra-80",
      "prompt": "عنصر رمزه nR؟",
      "answer": "رادون"
    },
    {
      "id": "ra-81",
      "prompt": "الصحابي “أعن ي على نفسك بكثرة السجود”؟",
      "answer": "ربيعة بن كعب الأسلمي"
    },
    {
      "id": "ra-82",
      "prompt": "عاصمة البرازيل قدي ما؟",
      "answer": "ريو دي جانيرو"
    },
    {
      "id": "ra-83",
      "prompt": "باطن كف اليد؟",
      "answer": "راحة"
    },
    {
      "id": "ra-84",
      "prompt": "عنصر رمزه bR؟",
      "answer": "روبيديوم"
    },
    {
      "id": "ra-85",
      "prompt": "ثالث فراعنة الأسرة 91؟",
      "answer": "رمسيس الثاني"
    },
    {
      "id": "ra-86",
      "prompt": "العبيد قدي ما؟",
      "answer": "رقيق"
    },
    {
      "id": "ra-87",
      "prompt": "رسام فرنسي أسلم؟",
      "answer": "رينيه"
    },
    {
      "id": "ra-88",
      "prompt": "أين كانت تصدر البرافدا؟",
      "answer": "روسيا"
    },
    {
      "id": "ra-89",
      "prompt": "مدينة ليون على أي نهر؟",
      "answer": "رون"
    },
    {
      "id": "ra-90",
      "prompt": "أول طبيبة في الإسلام؟",
      "answer": "رفيدة الأسلمية"
    },
    {
      "id": "ra-91",
      "prompt": "حروب عام 11ه؟",
      "answer": "الردة"
    },
    {
      "id": "ra-92",
      "prompt": "إمارة كانت تسمى جلفار؟",
      "answer": "رأس الخيمة"
    },
    {
      "id": "ra-93",
      "prompt": "الرئيس الأمريكي الذي مات مشلولا؟",
      "answer": "روزفلت"
    },
    {
      "id": "ra-94",
      "prompt": "فيلم لهنيدي؟",
      "answer": "رمضان مبروك أبو العلمين حمودة"
    },
    {
      "id": "ra-95",
      "prompt": "عاصمة لاتفيا؟",
      "answer": "ريغا"
    },
    {
      "id": "ra-96",
      "prompt": "أكبر علامات قيام الساعة؟",
      "answer": "رجوع الشمس من مغربها"
    },
    {
      "id": "ra-97",
      "prompt": "الاسم القديم لزيمبابوي؟",
      "answer": "روديسيا الجنوبية"
    },
    {
      "id": "ra-98",
      "prompt": "خازن الجنة؟",
      "answer": "رضوان"
    },
    {
      "id": "ra-99",
      "prompt": "نوبل الطب 4191؟",
      "answer": "روبرت باراني"
    },
    {
      "id": "ra-100",
      "prompt": "أول من ترجم القرآن إلى اللاتينية؟",
      "answer": "روبرت كيتون"
    }
  ],
  "ز": [
    {
      "id": "zay-1",
      "prompt": "أول من سل سيفا في سبيل الله هو؟",
      "answer": "الزبير بن العوام"
    },
    {
      "id": "zay-2",
      "prompt": "اهتزاز الأرض وارتجافها هو؟",
      "answer": "زلزال"
    },
    {
      "id": "zay-3",
      "prompt": "من هو الصحابي الذي صاحب الرسول عند خروجه إلى الطائف؟",
      "answer": "زيد بن حارثة"
    },
    {
      "id": "zay-4",
      "prompt": "من أسماء ملائكة العذاب التي ذكرت في سورة العلق؟",
      "answer": "الزبانية"
    },
    {
      "id": "zay-5",
      "prompt": "من أول من أسلم من الموالي؟",
      "answer": "زيد بن الحارثة"
    },
    {
      "id": "zay-6",
      "prompt": "أي لقب كان يلقب به الحسين بن علي بن أبي طالب؟",
      "answer": "زين العابدين"
    },
    {
      "id": "zay-7",
      "prompt": "ما هو ال دلوك؟",
      "answer": "زوال الشمس"
    },
    {
      "id": "zay-8",
      "prompt": "ينمو في مياه ضحلة صافية في الأجواء المعتدلة والحارة؟",
      "answer": "زنبق الماء"
    },
    {
      "id": "zay-9",
      "prompt": "من أول من جهر بالمعوذتين في الصلاة؟",
      "answer": "زياد بن أبيه"
    },
    {
      "id": "zay-10",
      "prompt": "ما اسم أول فرس سماها داود؟",
      "answer": "زاد الراكب"
    },
    {
      "id": "zay-11",
      "prompt": "من أي أنواع الحديد يصنع المغناطيس؟",
      "answer": "زهر"
    },
    {
      "id": "zay-12",
      "prompt": "من صاحب الخطبة البتراء؟",
      "answer": "زياد بن أبيه"
    },
    {
      "id": "zay-13",
      "prompt": "ما هو النيلوفر؟",
      "answer": "زهرة اللوتس"
    },
    {
      "id": "zay-14",
      "prompt": "من أول من اتخذت قبابا من فضة؟",
      "answer": "زبيدة بنت جعفر المنصور"
    },
    {
      "id": "zay-15",
      "prompt": "فيلم بطولة الفنان فريد الأطرش؟",
      "answer": "زمان يا حب"
    },
    {
      "id": "zay-16",
      "prompt": "صوت الأسد يسمى؟",
      "answer": "زائيرا"
    },
    {
      "id": "zay-17",
      "prompt": "من القائل: سئمت تكاليف الحياة ومن يعش * ثمانين حولا لا أبا لك يسأم؟",
      "answer": "زهير بن أبي سلمى"
    },
    {
      "id": "zay-18",
      "prompt": "من الصحابي الذي أمره الرسول صلى الله عليه وسلم بتعلم لغة اليهود فتعلمها في 51 يو ما؟",
      "answer": "زيد بن ثابت"
    },
    {
      "id": "zay-19",
      "prompt": "من هي التي يضرب بها المثل في قوة الإبصار؟",
      "answer": "زرقاء اليمامة"
    },
    {
      "id": "zay-20",
      "prompt": "ما اسم أول صاروخ أمريكي ص ور القمر؟",
      "answer": "زنجر 7"
    },
    {
      "id": "zay-21",
      "prompt": "من هي الزباء؟",
      "answer": "زنوبيا ملكة تدمر"
    },
    {
      "id": "zay-22",
      "prompt": "فيلم مصري بطولة أحمد حلمي؟",
      "answer": "زكي شان"
    },
    {
      "id": "zay-23",
      "prompt": "ما هو المعدن الذي يغلف به الحديد لحمايته من الصدأ؟",
      "answer": "زنك"
    },
    {
      "id": "zay-24",
      "prompt": "ما أعظم زلزال حدث في التاريخ؟",
      "answer": "زلزال ليبو"
    },
    {
      "id": "zay-25",
      "prompt": "ما هو أقرب كوكب إلى الأرض؟",
      "answer": "زهرة"
    },
    {
      "id": "zay-26",
      "prompt": "بماذا لقب هتلر؟",
      "answer": "زعيم الرايخ الثالث"
    },
    {
      "id": "zay-27",
      "prompt": "من حواري الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "الزبير بن العوام"
    },
    {
      "id": "zay-28",
      "prompt": "المادة التي تغلف البيضة من الداخل تسمى؟",
      "answer": "زلالا"
    },
    {
      "id": "zay-29",
      "prompt": "ما معنى كلمة بترول؟",
      "answer": "زيت الصخر"
    },
    {
      "id": "zay-30",
      "prompt": "ما اسم امرأة عزيز مصر التي راودت يوسف عليه السلام؟",
      "answer": "زليخة"
    },
    {
      "id": "zay-31",
      "prompt": "طعام أهل النار؟",
      "answer": "زقوم"
    },
    {
      "id": "zay-32",
      "prompt": "من الكتب السماوية؟",
      "answer": "زبور"
    },
    {
      "id": "zay-33",
      "prompt": "ما بين مفصل الكوع والكتف في جسم الإنسان؟",
      "answer": "زند"
    },
    {
      "id": "zay-34",
      "prompt": "نوع نبات يستعمل كشراب بعد غليه؟",
      "answer": "زنجبيل"
    },
    {
      "id": "zay-35",
      "prompt": "اللقب الذي أطلق على سيدة نساء أهل الجنة؟",
      "answer": "زهراء"
    },
    {
      "id": "zay-36",
      "prompt": "شجرة لها زهر أبيض طيب الرائحة؟",
      "answer": "زيزفون"
    },
    {
      "id": "zay-37",
      "prompt": "يابس وصا ف كالماء ولد في النار وإذا عاد إليها انهار؟",
      "answer": "زجاج"
    },
    {
      "id": "zay-38",
      "prompt": "السلسلة الحديدية المسننة التي تدخل في بعض الصناعات؟",
      "answer": "زنجير"
    },
    {
      "id": "zay-39",
      "prompt": "قطعة حديد حلزونية تتمدد وتستعمل في الصناعات؟",
      "answer": "زنبرك"
    },
    {
      "id": "zay-40",
      "prompt": "عاصمة دولة زنجبار في إفريقيا؟",
      "answer": "زنجبار"
    },
    {
      "id": "zay-41",
      "prompt": "قبائل مشهورة في إفريقيا بشدتهم في الحرب؟",
      "answer": "زولو"
    },
    {
      "id": "zay-42",
      "prompt": "يطلق على فرخ الحمام وأحد أنواع البلح الأحمر؟",
      "answer": "زغلول"
    },
    {
      "id": "zay-43",
      "prompt": "الملائكة المكلفة بدفع أهل النار إليها؟",
      "answer": "الزبانية"
    },
    {
      "id": "zay-44",
      "prompt": "أكبر مدينة من حيث عدد السكان في سويسرا؟",
      "answer": "زيورخ"
    },
    {
      "id": "zay-45",
      "prompt": "من أجود أنواع الخشب يصنع منه الأثاث؟",
      "answer": "زان"
    },
    {
      "id": "zay-46",
      "prompt": "حجر كريم يشبه الزمرد وله ألوان كثيرة؟",
      "answer": "زبرجد"
    },
    {
      "id": "zay-47",
      "prompt": "تحريك الشيء بشدة وقوة؟",
      "answer": "زعزعة"
    },
    {
      "id": "zay-48",
      "prompt": "يطلق على الوقت قليلا كان أم كثي را؟",
      "answer": "زمن"
    },
    {
      "id": "zay-49",
      "prompt": "الكفر باطنا مع التظاهر بالإيمان؟",
      "answer": "زندقة"
    },
    {
      "id": "zay-50",
      "prompt": "مادة فلزية بيضاء تميل للزرقة وتدخل في صناعات مختلفة؟",
      "answer": "زنك"
    },
    {
      "id": "zay-51",
      "prompt": "مادة سوداء قطرانية تستخدم في رصف الطرق؟",
      "answer": "زفت"
    },
    {
      "id": "zay-52",
      "prompt": "من الظواهر الطبيعية؟",
      "answer": "زلازل"
    },
    {
      "id": "zay-53",
      "prompt": "مرض تآكل خلايا المخ مع التقدم بالعمر؟",
      "answer": "زهايمر"
    },
    {
      "id": "zay-54",
      "prompt": "علم الحيوان؟",
      "answer": "زولوجيا"
    },
    {
      "id": "zay-55",
      "prompt": "الاسم القديم لجمهورية الكونغو في إفريقيا؟",
      "answer": "زائير"
    },
    {
      "id": "zay-56",
      "prompt": "خرطوم الفيل يسمى؟",
      "answer": "زلومة"
    },
    {
      "id": "zay-57",
      "prompt": "أغنية لمحمد عبده؟",
      "answer": "زانت بحبك حياتي"
    },
    {
      "id": "zay-58",
      "prompt": "من أصحاب المعلقات العشر؟",
      "answer": "زهير بن أبي سلمى"
    },
    {
      "id": "zay-59",
      "prompt": "اسم يطلق على العنب المجفف؟",
      "answer": "زبيب"
    },
    {
      "id": "zay-60",
      "prompt": "أغنية لفيروز؟",
      "answer": "زهرة المدائن"
    },
    {
      "id": "zay-61",
      "prompt": "إحدى زوجات النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "زينب بنت خزيمة"
    },
    {
      "id": "zay-62",
      "prompt": "من بنات فاطمة بنت النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "زينب"
    },
    {
      "id": "zay-63",
      "prompt": "ترجمان النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "زيد بن ثابت الأنصاري"
    },
    {
      "id": "zay-64",
      "prompt": "اليهودية التي حاولت قتل النبي صلى الله عليه وسلم بالسم؟",
      "answer": "زينب بنت الحارث"
    },
    {
      "id": "zay-65",
      "prompt": "يطلق على سورتي البقرة وآل عمران؟",
      "answer": "زهراوان"
    },
    {
      "id": "zay-66",
      "prompt": "زوجة هارون الرشيد المعروفة بأعمال الخير؟",
      "answer": "زبيدة"
    },
    {
      "id": "zay-67",
      "prompt": "من الأحجار الكريمة؟",
      "answer": "زبرجد"
    },
    {
      "id": "zay-68",
      "prompt": "تشتهر تونس بأكبر إنتاج منه؟",
      "answer": "زيتون"
    },
    {
      "id": "zay-69",
      "prompt": "أغنية لعبد الكريم عبد القادر؟",
      "answer": "زارع الشر"
    },
    {
      "id": "zay-70",
      "prompt": "نبي صام عن الكلام ثلاثة أيام؟",
      "answer": "زكريا"
    },
    {
      "id": "zay-71",
      "prompt": "أول من استخدم الخيوط الجراحية؟",
      "answer": "الزهراوي"
    },
    {
      "id": "zay-72",
      "prompt": "المعدن الوحيد الذي يوجد سائلا؟",
      "answer": "زئبق"
    },
    {
      "id": "zay-73",
      "prompt": "درجة علمية عالية؟",
      "answer": "زمالة"
    },
    {
      "id": "zay-74",
      "prompt": "ماء مبارك؟",
      "answer": "زمزم"
    },
    {
      "id": "zay-75",
      "prompt": "من عادات الأفراح الشرقية؟",
      "answer": "زغاريد"
    },
    {
      "id": "zay-76",
      "prompt": "من أغاني فيروز؟",
      "answer": "زار بسكون الليل"
    },
    {
      "id": "zay-77",
      "prompt": "ارتباط رسمي بين الرجل والمرأة؟",
      "answer": "زواج"
    },
    {
      "id": "zay-78",
      "prompt": "فريق كرة قدم مصري مشهور؟",
      "answer": "زمالك"
    },
    {
      "id": "zay-79",
      "prompt": "من أغاني فيروز؟",
      "answer": "زعلي طول"
    },
    {
      "id": "zay-80",
      "prompt": "أغنية لرويدة عطية؟",
      "answer": "زعل مجنون"
    },
    {
      "id": "zay-81",
      "prompt": "من أفلام عادل إمام؟",
      "answer": "زهايمر"
    },
    {
      "id": "zay-82",
      "prompt": "فيلم من بطولة ياسمين عبد العزيز؟",
      "answer": "زكي شان"
    },
    {
      "id": "zay-83",
      "prompt": "ملكة مشهورة لمدينة تدمر؟",
      "answer": "زنوبيا"
    },
    {
      "id": "zay-84",
      "prompt": "ملكة مشهورة كانت سورية الجنسية؟",
      "answer": "زنوبيا"
    },
    {
      "id": "zay-85",
      "prompt": "صاحبة المقولة: بيدي لا بيد عمرو؟",
      "answer": "زنوبيا"
    },
    {
      "id": "zay-86",
      "prompt": "حجر كريم لونه أخضر؟",
      "answer": "زمرد"
    },
    {
      "id": "zay-87",
      "prompt": "مخترع الميكروسكوب الدقيق؟",
      "answer": "زيجموندي"
    },
    {
      "id": "zay-88",
      "prompt": "لاعب كرة قدم فرنسي معتزل من أصل جزائري؟",
      "answer": "زين الدين زيدان"
    },
    {
      "id": "zay-89",
      "prompt": "مخترع جهاز الغطس تحت الماء عام 8181م؟",
      "answer": "زيبه"
    },
    {
      "id": "zay-90",
      "prompt": "الحيوان ذو أعلى ضغط دم؟",
      "answer": "زرافة"
    },
    {
      "id": "zay-91",
      "prompt": "فيلم بطولة فيفي عبده وماجد المصري؟",
      "answer": "زنقة الستات"
    },
    {
      "id": "zay-92",
      "prompt": "مسلسل بطولة يحيى الفخراني وآثار الحكيم؟",
      "answer": "زيزينيا"
    },
    {
      "id": "zay-93",
      "prompt": "حجر كريم يقال إن اخضراره يفوق اخضرار الطبيعة؟",
      "answer": "زمرد"
    },
    {
      "id": "zay-94",
      "prompt": "صاحب الحوليات هو؟",
      "answer": "زهير بن أبي سلمى"
    },
    {
      "id": "zay-95",
      "prompt": "أكمل: يا رايح مصر على اسم باشا فيه ألف...؟",
      "answer": "زيك"
    },
    {
      "id": "zay-96",
      "prompt": "أكمل: يا زيحة زيحي ال...؟",
      "answer": "زيحة"
    },
    {
      "id": "zay-97",
      "prompt": "أول من استعمل ريشة النسر في العزف على العود؟",
      "answer": "زرياب"
    },
    {
      "id": "zay-98",
      "prompt": "دولة انسحبت من عضوية الكومنولث عام 3002م؟",
      "answer": "زمبابوي"
    }
  ],
  "س": [
    {
      "id": "sin-1",
      "prompt": "سورة مكية نزلت بعد توالي الشدائد لتسلية النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "سورة يوسف"
    },
    {
      "id": "sin-2",
      "prompt": "ما أشهر أنواع السمنة بين النساء؟",
      "answer": "سيلوليت"
    },
    {
      "id": "sin-3",
      "prompt": "ماذا تسمى الطبقة الصخرية في قاع المحيطات والمكونة من السيليسيوم والمغنزيوم؟",
      "answer": "سيما"
    },
    {
      "id": "sin-4",
      "prompt": "في أي جزيرة ظهرت أول كلمات متقاطعة؟",
      "answer": "سانت نيكولس"
    },
    {
      "id": "sin-5",
      "prompt": "أحد أشهر سلاطين عمان في النصف الأول من القرن التاسع عشر؟",
      "answer": "سعيد بن سلطان"
    },
    {
      "id": "sin-6",
      "prompt": "كم بلغ عدد نظم البلورات حسب عناصر التماثل؟",
      "answer": "سبعة نظم"
    },
    {
      "id": "sin-7",
      "prompt": "مدينة ألمانية تعتبر مركز طباعة مهم؟",
      "answer": "ستراسبورغ"
    },
    {
      "id": "sin-8",
      "prompt": "أول من رمى بسهم في سبيل الله؟",
      "answer": "سعد بن أبي وقاص"
    },
    {
      "id": "sin-9",
      "prompt": "أول من كتب “بسم الله الرحمن الرحيم”؟",
      "answer": "سليمان بن داود"
    },
    {
      "id": "sin-10",
      "prompt": "حامل ومحمول نصفه ناشف ونصفه جاف، ما هو؟",
      "answer": "سفينة"
    },
    {
      "id": "sin-11",
      "prompt": "ماذا يطلق على الجماعة من النساء؟",
      "answer": "سرب"
    },
    {
      "id": "sin-12",
      "prompt": "من النبي الذي علمه الله لغة الطير والحيوان؟",
      "answer": "سليمان عليه السلام"
    },
    {
      "id": "sin-13",
      "prompt": "من قائد المسلمين في معركة القادسية؟",
      "answer": "سعد بن أبي وقاص"
    },
    {
      "id": "sin-14",
      "prompt": "من قائد المسلمين في معركة عين جالوت؟",
      "answer": "سيف الدين قطز"
    },
    {
      "id": "sin-15",
      "prompt": "بلاد فتحها محمد بن القاسم؟",
      "answer": "السند"
    },
    {
      "id": "sin-16",
      "prompt": "تستخدم لمعرفة الوقت؟",
      "answer": "ساعة"
    },
    {
      "id": "sin-17",
      "prompt": "ما الاسم القديم لتايلاند؟",
      "answer": "سيام"
    },
    {
      "id": "sin-18",
      "prompt": "من مخترع الرادار؟",
      "answer": "سير روبرت واطسن واط"
    },
    {
      "id": "sin-19",
      "prompt": "من المبشرين بالجنة: سعد بن أبي وقاص و...؟",
      "answer": "سعد بن زيد"
    },
    {
      "id": "sin-20",
      "prompt": "من مخترع الدبابة؟",
      "answer": "سوينتون"
    },
    {
      "id": "sin-21",
      "prompt": "بماذا لقب خالد بن الوليد؟",
      "answer": "سيف الله"
    },
    {
      "id": "sin-22",
      "prompt": "فيلسوف يوناني من أشهر شخصيات التاريخ صاحب مقولة “اعرف نفسك”؟",
      "answer": "سقراط"
    },
    {
      "id": "sin-23",
      "prompt": "إحدى زوجات الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "سودة بنت زمعة"
    },
    {
      "id": "sin-24",
      "prompt": "صحابي هبط لموته سبعون ألف ملك؟",
      "answer": "سعد بن معاذ"
    },
    {
      "id": "sin-25",
      "prompt": "صحابي لق ب “الباحث عن الحقيقة”؟",
      "answer": "سلمان الفارسي"
    },
    {
      "id": "sin-26",
      "prompt": "شاعرة تركية مشهورة؟",
      "answer": "سري غانم"
    },
    {
      "id": "sin-27",
      "prompt": "معنى كلمة حواء؟",
      "answer": "سمرة الشفة"
    },
    {
      "id": "sin-28",
      "prompt": "من مكتشف مصل شلل الأطفال؟",
      "answer": "سالك"
    },
    {
      "id": "sin-29",
      "prompt": "كم يبلغ عدد خلايا جسم الإنسان؟",
      "answer": "ستون تريليون خلية"
    },
    {
      "id": "sin-30",
      "prompt": "يطلق على الماء العذب؟",
      "answer": "سلسبيل"
    },
    {
      "id": "sin-31",
      "prompt": "كم لت را من الدم يحوي جسم الإنسان؟",
      "answer": "ستة لترات"
    },
    {
      "id": "sin-32",
      "prompt": "كم يساوي وزن الجلد من وزن الإنسان؟",
      "answer": "61% من وزنه"
    },
    {
      "id": "sin-33",
      "prompt": "الدولة التي فازت بكأس العرب 2002؟",
      "answer": "السعودية"
    },
    {
      "id": "sin-34",
      "prompt": "من سيد التابعين؟",
      "answer": "سعيد بن المسيب"
    },
    {
      "id": "sin-35",
      "prompt": "كم عدد السور المكية؟",
      "answer": "ستة وثمانون"
    },
    {
      "id": "sin-36",
      "prompt": "نوع من الأسماك؟",
      "answer": "سردين"
    },
    {
      "id": "sin-37",
      "prompt": "مدة خلافة أبي بكر الصديق؟",
      "answer": "سنتان وثلاثة أشهر"
    },
    {
      "id": "sin-38",
      "prompt": "كم عدد أحزاب القرآن؟",
      "answer": "ستون حزبا"
    },
    {
      "id": "sin-39",
      "prompt": "كم عدد السور التي افتتحت ب)طسم(؟",
      "answer": "سورتان"
    },
    {
      "id": "sin-40",
      "prompt": "السورة التي كانت سببا في إسلام عمر بن الخطاب؟",
      "answer": "سورة طه"
    },
    {
      "id": "sin-41",
      "prompt": "أعظم سورة في القرآن؟",
      "answer": "سورة الفاتحة"
    },
    {
      "id": "sin-42",
      "prompt": "السورة التي تسمى بالفاضحة؟",
      "answer": "سورة التوبة"
    },
    {
      "id": "sin-43",
      "prompt": "السورة التي تقع في نصف القرآن؟",
      "answer": "سورة الكهف"
    },
    {
      "id": "sin-44",
      "prompt": "المدينة التي يطلق عليها مدينة الأسود؟",
      "answer": "سنغافورة"
    },
    {
      "id": "sin-45",
      "prompt": "عاصمة البوسنة والهرسك؟",
      "answer": "سراييفو"
    },
    {
      "id": "sin-46",
      "prompt": "أكبر مدينة من حيث السكان في أستراليا؟",
      "answer": "سيدني"
    },
    {
      "id": "sin-47",
      "prompt": "ما الاسم الذي يطلق على مربي الخيل ومروضه؟",
      "answer": "سائس"
    },
    {
      "id": "sin-48",
      "prompt": "أقصر سورة في القرآن؟",
      "answer": "سورة الكوثر"
    },
    {
      "id": "sin-49",
      "prompt": "كلمة توصف بها المريض؟",
      "answer": "سقيم"
    },
    {
      "id": "sin-50",
      "prompt": "أول شهيدة في الإسلام؟",
      "answer": "سمية أم عمار بن ياسر"
    },
    {
      "id": "sin-51",
      "prompt": "عاصمة كوريا الجنوبية؟",
      "answer": "سيول"
    },
    {
      "id": "sin-52",
      "prompt": "ما تبنيه الدول لحجز المياه؟",
      "answer": "سدود"
    },
    {
      "id": "sin-53",
      "prompt": "شيء تكتمه بداخلك ولا يعرفه أحد غيرك؟",
      "answer": "سر"
    },
    {
      "id": "sin-54",
      "prompt": "ما هو قلب القرآن؟",
      "answer": "سورة يس"
    },
    {
      "id": "sin-55",
      "prompt": "السورة التي لا يوجد بها حرف الفاء؟",
      "answer": "سورة الفاتحة"
    },
    {
      "id": "sin-56",
      "prompt": "السورة التي لا تخلو من ذكر الله؟",
      "answer": "سورة المجادلة"
    },
    {
      "id": "sin-57",
      "prompt": "البلدان اللذان يصل بينهما جسر الملك فهد؟",
      "answer": "السعودية والبحرين"
    },
    {
      "id": "sin-58",
      "prompt": "السورة الملقبة بعروس القرآن؟",
      "answer": "سورة الرحمن"
    },
    {
      "id": "sin-59",
      "prompt": "السورة الوحيدة التي تخلو من البسملة؟",
      "answer": "سورة التوبة"
    },
    {
      "id": "sin-60",
      "prompt": "السورة التي تكررت فيها البسملة مرتين؟",
      "answer": "سورة النمل"
    },
    {
      "id": "sin-61",
      "prompt": "عمر الرسول صلى الله عليه وسلم عندما توفيت أمه؟",
      "answer": "ست سنوات"
    },
    {
      "id": "sin-62",
      "prompt": "الملكة التي أعادت لبابل جمالها ورونقها؟",
      "answer": "سميراميس"
    },
    {
      "id": "sin-63",
      "prompt": "في أي عام وقعت حادثة الإفك؟",
      "answer": "السنة السادسة للهجرة"
    },
    {
      "id": "sin-64",
      "prompt": "المدينة التي سميت بالبتراء؟",
      "answer": "سلع"
    },
    {
      "id": "sin-65",
      "prompt": "شيء يستخدمه الإنسان في التنقل؟",
      "answer": "سيارة"
    },
    {
      "id": "sin-66",
      "prompt": "الوزن الزائد عن الطبيعي في الأطفال؟",
      "answer": "سمنة الأطفال"
    },
    {
      "id": "sin-67",
      "prompt": "من هي عروس الجنوب؟",
      "answer": "سناء محيدلي"
    },
    {
      "id": "sin-68",
      "prompt": "مرض ينتج عن قلة الأنسولين؟",
      "answer": "سكري"
    },
    {
      "id": "sin-69",
      "prompt": "مساحة جبل طارق؟",
      "answer": "ستة كم2"
    },
    {
      "id": "sin-70",
      "prompt": "زوج فاطمة بنت الخطاب؟",
      "answer": "سعيد بن زيد"
    },
    {
      "id": "sin-71",
      "prompt": "متى أقيم مهرجان الجنادرية لأول مرة؟",
      "answer": "سنة 5891"
    },
    {
      "id": "sin-72",
      "prompt": "في أي سنة تم صلح الحديبية؟",
      "answer": "سنة سادسة هجريا"
    },
    {
      "id": "sin-73",
      "prompt": "كم عدد أبناء الملك عبد العزيز الذكور؟",
      "answer": "ستة وثلاثون ذك را"
    },
    {
      "id": "sin-74",
      "prompt": "دولة يمر فيها نهر الفرات قبل العراق؟",
      "answer": "سوريا"
    },
    {
      "id": "sin-75",
      "prompt": "عاصمة جزيرة هوكايدا اليابانية؟",
      "answer": "سابورو"
    },
    {
      "id": "sin-76",
      "prompt": "كم عدد الأرقام الرومانية؟",
      "answer": "سبعة"
    },
    {
      "id": "sin-77",
      "prompt": "سورة سميت بسورة القتال؟",
      "answer": "سورة محمد"
    },
    {
      "id": "sin-78",
      "prompt": "سورة سميت بسورة التنزيل؟",
      "answer": "سورة الزمر"
    },
    {
      "id": "sin-79",
      "prompt": "أكبر دولة لإنتاج النفط في العالم؟",
      "answer": "السعودية"
    },
    {
      "id": "sin-80",
      "prompt": "النبي الذي لم يكن له أب؟",
      "answer": "سيدنا عيسى عليه السلام"
    },
    {
      "id": "sin-81",
      "prompt": "النبي الملقب بصاحب الحوت؟",
      "answer": "سيدنا يونس عليه السلام"
    },
    {
      "id": "sin-82",
      "prompt": "من هم أهل الوبر؟",
      "answer": "سكان الخيام وهم البدو"
    },
    {
      "id": "sin-83",
      "prompt": "أطول قناة صناعية في العالم؟",
      "answer": "السويس"
    },
    {
      "id": "sin-84",
      "prompt": "النبي الذي عرف منذ صغره بالجمال؟",
      "answer": "سيدنا يوسف عليه السلام"
    },
    {
      "id": "sin-85",
      "prompt": "الاسم الحقيقي لنبي الله إسرائيل عليه السلام؟",
      "answer": "سيدنا يعقوب عليه السلام"
    },
    {
      "id": "sin-86",
      "prompt": "دولة عربية حكمها جعفر النميري؟",
      "answer": "السودان"
    },
    {
      "id": "sin-87",
      "prompt": "زمن مباراة كرة القدم؟",
      "answer": "ساعة ونصف"
    },
    {
      "id": "sin-88",
      "prompt": "السباق المعروف بالرالي؟",
      "answer": "سباق السيارات"
    },
    {
      "id": "sin-89",
      "prompt": "النبي الذي دعا: رب نجني وأهلي مما يعملون؟",
      "answer": "سيدنا لوط عليه السلام"
    },
    {
      "id": "sin-90",
      "prompt": "أين حطت أبولو 11 عام 9691؟",
      "answer": "سطح القمر"
    },
    {
      "id": "sin-91",
      "prompt": "الممثل الدبلوماسي لدولة في دولة مضيفة؟",
      "answer": "سفير"
    },
    {
      "id": "sin-92",
      "prompt": "الدولة المنتجة لسيارات فولفو؟",
      "answer": "السويد"
    },
    {
      "id": "sin-93",
      "prompt": "السورة التي لا يوجد فيها حرف الميم؟",
      "answer": "سورة الكوثر"
    },
    {
      "id": "sin-94",
      "prompt": "إدارة دبلوماسية يمثل أعضاؤها دولتهم في دولة أخرى؟",
      "answer": "سفارة"
    },
    {
      "id": "sin-95",
      "prompt": "مؤلف “ليلة القبض على فاطمة”؟",
      "answer": "سكينة فؤاد"
    },
    {
      "id": "sin-96",
      "prompt": "الصحابي الذي قتله الجن؟",
      "answer": "سعد بن عبادة"
    },
    {
      "id": "sin-97",
      "prompt": "اسم قريتي لوط؟",
      "answer": "سدوم وعمورية"
    },
    {
      "id": "sin-98",
      "prompt": "الاسم العلمي للبرتقال؟",
      "answer": "سيترس سين"
    }
  ],
  "ش": [
    {
      "id": "shin-1",
      "prompt": "من هو الأديب البريطاني أمير القصة العالمية؟",
      "answer": "شكسبير"
    },
    {
      "id": "shin-2",
      "prompt": "ما ثاني أعلى شلالات في العالم؟",
      "answer": "شلالات توغيلا )جنوب إفريقيا("
    },
    {
      "id": "shin-3",
      "prompt": "بم يسمى ابن الأسد؟",
      "answer": "شبل"
    },
    {
      "id": "shin-4",
      "prompt": "ما نوع الشجرة الموجودة على العلم اللبناني؟",
      "answer": "شجرة الأرز"
    },
    {
      "id": "shin-5",
      "prompt": "ما الشاطئ الذي تقع عليه مدينة بيروت؟",
      "answer": "شاطئ البحر المتوسط"
    },
    {
      "id": "shin-6",
      "prompt": "ما الشجرة التي ارتبط اسمها بآدم وحواء؟",
      "answer": "شجرة التفاح"
    },
    {
      "id": "shin-7",
      "prompt": "شهر هجري أنزل فيه القرآن؟",
      "answer": "شهر رمضان"
    },
    {
      "id": "shin-8",
      "prompt": "مشروب صيني المنشأ؟",
      "answer": "شاي"
    },
    {
      "id": "shin-9",
      "prompt": "الشهر الخامس في السنة السريانية؟",
      "answer": "شباط"
    },
    {
      "id": "shin-10",
      "prompt": "ما هو الاسم الحقيقي لعبد المطلب جد الرسول؟",
      "answer": "شيبة الحمد"
    },
    {
      "id": "shin-11",
      "prompt": "بم سمي يوم السبت في الجاهلية؟",
      "answer": "شبار"
    },
    {
      "id": "shin-12",
      "prompt": "ما الشجرة المقصودة في قوله تعالى: )وشجرة تخرج من طور سيناء(؟",
      "answer": "شجر الزيتون"
    },
    {
      "id": "shin-13",
      "prompt": "من أخو عنترة بن شداد ومساعده؟",
      "answer": "شيبوب"
    },
    {
      "id": "shin-14",
      "prompt": "نبات عشبي حبيبي؟",
      "answer": "شعير"
    },
    {
      "id": "shin-15",
      "prompt": "من ألعاب الذكاء؟",
      "answer": "شطرنج"
    },
    {
      "id": "shin-16",
      "prompt": "من الطيور حسن الصوت؟",
      "answer": "شحرور"
    },
    {
      "id": "shin-17",
      "prompt": "أكمل: )أهل مكة أدرى ب .........(",
      "answer": "شعابها"
    },
    {
      "id": "shin-18",
      "prompt": "ما هو أسرع الطيور؟",
      "answer": "شاهين"
    },
    {
      "id": "shin-19",
      "prompt": "بم لقب حسان بن ثابت الأنصاري؟",
      "answer": "شاعر الرسول"
    },
    {
      "id": "shin-20",
      "prompt": "اللقب المشترك للإمامين البخاري ومسلم هو: ال ....",
      "answer": "شيخان"
    },
    {
      "id": "shin-21",
      "prompt": "فيلم كوميدي من بطولة مي عز الدين؟",
      "answer": "شيكامارا"
    },
    {
      "id": "shin-22",
      "prompt": "في اللغة: كلمة تجمع بين كلمتي “خالف وعاند”",
      "answer": "شاكس"
    },
    {
      "id": "shin-23",
      "prompt": "ما هو لقب الشاعر “حافظ إبراهيم”؟",
      "answer": "شاعر النيل"
    },
    {
      "id": "shin-24",
      "prompt": "مؤلف كتاب الرسالة هو ال ......",
      "answer": "الشافعي"
    },
    {
      "id": "shin-25",
      "prompt": "الشيء الذي إذا أردت أن تستعمله رميته هو .........",
      "answer": "شبكة الصيد"
    },
    {
      "id": "shin-26",
      "prompt": "بم لقب الإمام العلامة أحمد بن تيمية؟",
      "answer": "شيخ الإسلام"
    },
    {
      "id": "shin-27",
      "prompt": "من أذكى أنواع القرود ال .......",
      "answer": "شمبانزي"
    },
    {
      "id": "shin-28",
      "prompt": "قاطع الطريق وجالب العار لأهله؟",
      "answer": "شاطر"
    },
    {
      "id": "shin-29",
      "prompt": "ما هو الموطن الأصلي للآشوريين؟",
      "answer": "شبه الجزيرة العربية"
    },
    {
      "id": "shin-30",
      "prompt": "تعبد طائفة اليزيدية ال ......",
      "answer": "شيطان"
    },
    {
      "id": "shin-31",
      "prompt": "امرأة أرمينية الأصل تسلمت عرش مصر لمدة 08 يو ما؛ فمن هي؟",
      "answer": "شجر الدر"
    },
    {
      "id": "shin-32",
      "prompt": "هي الإصابة التي تقع بالرأس والوجه",
      "answer": "شجاج"
    },
    {
      "id": "shin-33",
      "prompt": "يقصد الشاعر بقوله: برجل علق الزواج بشهر قبل ما بعد قبله رمضان",
      "answer": "شعبان"
    },
    {
      "id": "shin-34",
      "prompt": "نهر دجلة والفرات يتقابلان في مدينة القرنة ويتحدان في مجرى واحد اسمه ......",
      "answer": "شط العرب"
    },
    {
      "id": "shin-35",
      "prompt": "من الأمراض الخطيرة التي تصيب الإنسان؟",
      "answer": "شلل"
    },
    {
      "id": "shin-36",
      "prompt": "الذي يفقده الإنسان إذا أصيب بمرض الفلوكروسين هو ال ......",
      "answer": "شعر"
    },
    {
      "id": "shin-37",
      "prompt": "ما نوع التقويم السرياني؟",
      "answer": "شمسي"
    },
    {
      "id": "shin-38",
      "prompt": "أحد أئمة الفقه، ولد بمدينة غزة، هو ال .....",
      "answer": "الشافعي"
    },
    {
      "id": "shin-39",
      "prompt": "الشلال صغير الحجم المرتفع المنحدر يسمى",
      "answer": "شرذمة"
    },
    {
      "id": "shin-40",
      "prompt": "في اللغة: القطعة من الشيء أو الجماعة القليلة من الناس تسمى",
      "answer": "شالوف"
    },
    {
      "id": "shin-41",
      "prompt": "مؤلف كتاب “نزهة المشتاق في اختراق الآفاق” هو ال ....",
      "answer": "شريف الإدريسي"
    },
    {
      "id": "shin-42",
      "prompt": "هو أن يزوج الرجل زوجته رجلا على أن يزوجه الآخر امرأته بغير صداق وهو منهي عنه",
      "answer": "شغار"
    },
    {
      "id": "shin-43",
      "prompt": "مخترع الميكروفون هو .............",
      "answer": "شارلز هويتستون"
    },
    {
      "id": "shin-44",
      "prompt": "من هو مكتشف أشعة إكس؟",
      "answer": "فيلهلم رونتغن"
    },
    {
      "id": "shin-45",
      "prompt": "مخترع التلغراف الكهربائي",
      "answer": "شارل وتيستون"
    },
    {
      "id": "shin-46",
      "prompt": "مخترع الحرير الصناعي عام 4881م",
      "answer": "شاردونت"
    },
    {
      "id": "shin-47",
      "prompt": "زوجة الفنان محمود ياسين",
      "answer": "شهيرة"
    },
    {
      "id": "shin-48",
      "prompt": "من أشهر حراس مرمى الأهلي والمنتخب المصري",
      "answer": "شوبير"
    },
    {
      "id": "shin-49",
      "prompt": "زوجة المتوكل الخليفة العباسي",
      "answer": "شعانين"
    },
    {
      "id": "shin-50",
      "prompt": "من أشهر شواعر الأندلس",
      "answer": "شلبية الأندلسية"
    },
    {
      "id": "shin-51",
      "prompt": "تعد مدينة غروزني عاصمة لل ......",
      "answer": "شيشان"
    },
    {
      "id": "shin-52",
      "prompt": "من الديانات المهمة في اليابان ومعناها الطريق إلى الآلهة؟",
      "answer": "شنتو"
    },
    {
      "id": "shin-53",
      "prompt": "سورة تسمى الجامعة هي سورة ال ....",
      "answer": "الشعراء"
    },
    {
      "id": "shin-54",
      "prompt": "ما يستعمل لتثبيت الشموع فيه للزينة؟",
      "answer": "شمعدان"
    },
    {
      "id": "shin-55",
      "prompt": "النوع الخفيف من الضباب؟",
      "answer": "شبورة"
    },
    {
      "id": "shin-56",
      "prompt": "في الفيزياء: حزمة دقيقة من الضوء تنطلق باستقامة واحدة من مصدر الضوء هي: ال .......",
      "answer": "شعاع"
    },
    {
      "id": "shin-57",
      "prompt": "مسرحية من بطولة الفنان عادل إمام؟",
      "answer": "شاهد مشفش حاجة"
    },
    {
      "id": "shin-58",
      "prompt": "أغنية “أخي را اتجرأت” للفنانة",
      "answer": "شيرين عبد الوهاب"
    },
    {
      "id": "shin-59",
      "prompt": "ما يستعمله الصياد لصيد السمك بسنارته؟",
      "answer": "شص"
    },
    {
      "id": "shin-60",
      "prompt": "خفة اليد وأعمال كالسحر في الشيء للعين بغير ما هو عليه؟",
      "answer": "شعوذة"
    },
    {
      "id": "shin-61",
      "prompt": "يسمى العرق النابض الذي يحمل الدم من القلب إلى الجسد بال .....",
      "answer": "شريان"
    },
    {
      "id": "shin-62",
      "prompt": "القطع الصغيرة المتطايرة من قنبلة ما",
      "answer": "شظايا"
    },
    {
      "id": "shin-63",
      "prompt": "يطلق على البخيل الحريص على المال .....",
      "answer": "شحيح"
    },
    {
      "id": "shin-64",
      "prompt": "إلى أين كانت رحلة الصيف لقريش؟ كانت إلى ال .....",
      "answer": "الشام"
    },
    {
      "id": "shin-65",
      "prompt": "يسمى الطريد الذي لا مأوى له بال ........",
      "answer": "شريد"
    },
    {
      "id": "shin-66",
      "prompt": "العلامة المميزة لدولة أو جماعة من قول أو نقش أو غيرهما تسمى بال .....",
      "answer": "شعار"
    },
    {
      "id": "shin-67",
      "prompt": "مذهب فكري يقوم على الإلحاد وأن المادة هي أساس كل شيء وينكر وجود الله تعالى هو: ال .....",
      "answer": "شيوعية"
    },
    {
      "id": "shin-68",
      "prompt": "القائد الفرنسي الذي هزم المسلمين في معركة بلاط الشهداء هو ......",
      "answer": "شارل مارتل"
    },
    {
      "id": "shin-69",
      "prompt": "الخصام والقطيعة بين الأفراد والجماعات هو ال ......",
      "answer": "شقاق"
    },
    {
      "id": "shin-70",
      "prompt": "بمعنى قطع الزوائد وقلمها؟",
      "answer": "شذب"
    },
    {
      "id": "shin-71",
      "prompt": "إحدى مراحل تطور الدودة في خلقتها؟",
      "answer": "شرنقة"
    },
    {
      "id": "shin-72",
      "prompt": "هو نوع من الأغطية كانت العرب تستعمله في لباسها",
      "answer": "شملة"
    },
    {
      "id": "shin-73",
      "prompt": "جدول الماء المتساقط من مستوى مرتفع إلى مستوى منخفض",
      "answer": "شلال"
    },
    {
      "id": "shin-74",
      "prompt": "كتلة من الغازات الملتهبة ومصدر للحرارة التي تحتاج إليها الكائنات الحية",
      "answer": "شمس"
    },
    {
      "id": "shin-75",
      "prompt": "ما يتطاير من النار أو الضوء الحادث من التفريغ الكهربائي يسمى",
      "answer": "شرارة"
    },
    {
      "id": "shin-76",
      "prompt": "مجاوزة الحد والبعد عن الحق",
      "answer": "شطط"
    },
    {
      "id": "shin-77",
      "prompt": "هو العدو الأول لبني الإنسان؟",
      "answer": "شيطان"
    },
    {
      "id": "shin-78",
      "prompt": "طائر من الجوارح من فصيلة الصقور؟",
      "answer": "شاهين"
    },
    {
      "id": "shin-79",
      "prompt": "عملة اليهود في أرض فلسطين هي ......",
      "answer": "شيكل"
    },
    {
      "id": "shin-80",
      "prompt": "في العين ......",
      "answer": "شبكية"
    },
    {
      "id": "shin-81",
      "prompt": "ماذا تعني كلمة العراق؟",
      "answer": "شاطئ الماء"
    },
    {
      "id": "shin-82",
      "prompt": "ما هو مرض البوليو؟",
      "answer": "شلل الأطفال"
    },
    {
      "id": "shin-83",
      "prompt": "تلقب مدينة حلب السورية بال ......",
      "answer": "الشهباء"
    },
    {
      "id": "shin-84",
      "prompt": "من قتل مارا الثائر الفرنسي الكبير؟",
      "answer": "شارلوت كوردي"
    },
    {
      "id": "shin-85",
      "prompt": "صاحب كتاب الفن ومذاهبه في النثر العربي",
      "answer": "شوقي ضيف"
    },
    {
      "id": "shin-86",
      "prompt": "أقدم رياضة معروفة للإنسان هي",
      "answer": "شد الحبل"
    },
    {
      "id": "shin-87",
      "prompt": "باني أثر تاج محل هو .........",
      "answer": "شاه جهان"
    },
    {
      "id": "shin-88",
      "prompt": "من معاني اسم الشاعر العربي عنترة؟",
      "answer": "شجاع"
    },
    {
      "id": "shin-89",
      "prompt": "من كتب ابن سينا في الطب؟",
      "answer": "الشفاء"
    },
    {
      "id": "shin-90",
      "prompt": "لقب الفيلسوف ابن رشد؟",
      "answer": "شارح"
    },
    {
      "id": "shin-91",
      "prompt": "من أبطال مسرحية ريا وسكينة",
      "answer": "شادية"
    },
    {
      "id": "shin-92",
      "prompt": "إحدى مراحل دودة القز",
      "answer": "شرنقة"
    },
    {
      "id": "shin-93",
      "prompt": "أغنية للفنان محمد منير؟",
      "answer": "شمندورة"
    },
    {
      "id": "shin-94",
      "prompt": "أحد اتجاهات البوصلة الأربعة",
      "answer": "شرق"
    },
    {
      "id": "shin-95",
      "prompt": "من مات في سبيل الله يسمى ..........",
      "answer": "شهي دا"
    },
    {
      "id": "shin-96",
      "prompt": "شارع مشهور في فرنسا",
      "answer": "شانزليزيه"
    },
    {
      "id": "shin-97",
      "prompt": "شهر من الأشهر الحرم؟",
      "answer": "شعبان"
    },
    {
      "id": "shin-98",
      "prompt": "فيلم للفنان سعد الصغير؟",
      "answer": "شارع الهرم"
    },
    {
      "id": "shin-99",
      "prompt": "تلقب المطربة اللبنانية صباح ب ...........",
      "answer": "شحرورة"
    },
    {
      "id": "shin-100",
      "prompt": "شهر من الشهور الهجرية بين ذي القعدة ورمضان",
      "answer": "شوال"
    }
  ],
  "ص": [
    {
      "id": "sad-1",
      "prompt": "أكثر الدول سكانا في العالم؟",
      "answer": "صين"
    },
    {
      "id": "sad-2",
      "prompt": "أقدم دولة تنتج البخور واللبان في العالم؟",
      "answer": "صومال"
    },
    {
      "id": "sad-3",
      "prompt": "الاسم السري لقنبلة هيروشيما هو؟",
      "answer": "صبي الصغير"
    },
    {
      "id": "sad-4",
      "prompt": "فيلم من أبطاله الفنان محمد هنيدي والفنان أشرف عبد الباقي؟",
      "answer": "صاحب صاحبه"
    },
    {
      "id": "sad-5",
      "prompt": "لفظ يعبر عن تحسين مادة صلبة وإخراجها بشكل أفضل؟",
      "answer": "صقل"
    },
    {
      "id": "sad-6",
      "prompt": "العذاب الذي وقع على ثمود هو؟",
      "answer": "صيحة"
    },
    {
      "id": "sad-7",
      "prompt": "نوع من أنواع الأخشاب غالي الثمن؟",
      "answer": "صندل"
    },
    {
      "id": "sad-8",
      "prompt": "يستخرج من الشجر ويساهم في تطوير العديد من الصناعات؟",
      "answer": "صمغ"
    },
    {
      "id": "sad-9",
      "prompt": "هي قمة ظهر الفرس؟",
      "answer": "صهوة"
    },
    {
      "id": "sad-10",
      "prompt": "كانت العرب تستخدمه في حفظ المال في جيوبهم؟",
      "answer": "صرة"
    },
    {
      "id": "sad-11",
      "prompt": "أحد أنواع الحمى تصيب الإنسان؟",
      "answer": "صفراوية"
    },
    {
      "id": "sad-12",
      "prompt": "عمود يقام في السفينة يشد عليه الشراع؟",
      "answer": "صاري"
    },
    {
      "id": "sad-13",
      "prompt": "سائل قلوي أصفر أو أخضر اللون يفرزه الكبد ويتجمع في المرارة؟",
      "answer": "صفراء"
    },
    {
      "id": "sad-14",
      "prompt": "يطلق على صوت السيوف في الحرب؟",
      "answer": "صليل"
    },
    {
      "id": "sad-15",
      "prompt": "لفظة وردت في القرآن الكريم تعني منهاج الله وطريقته؟",
      "answer": "صبغة"
    },
    {
      "id": "sad-16",
      "prompt": "هبوط فجائي في المراكز الحيوية للجهاز العصبي ومن أسبابه إصابات العنف والتوتر؟",
      "answer": "صدمة العصبية"
    },
    {
      "id": "sad-17",
      "prompt": "عاصمة بلغاريا تقع في واد قرب جبال البلقان؟",
      "answer": "صوفيا"
    },
    {
      "id": "sad-18",
      "prompt": "ظاهرة اصطدام الصوت بحاجز ثم رجوعه مرة أخرى؟",
      "answer": "صدى"
    },
    {
      "id": "sad-19",
      "prompt": "مدينة توجد في الجزء الشرقي من وسط تونس على البحر الأبيض المتوسط عند خليج قابس؟",
      "answer": "صفاقس"
    },
    {
      "id": "sad-20",
      "prompt": "شدة الشوق والهوى تسمى؟",
      "answer": "صبابة"
    },
    {
      "id": "sad-21",
      "prompt": "الصيحة التي تصم الآذان لشدتها يوم القيامة هي؟",
      "answer": "صاخة"
    },
    {
      "id": "sad-22",
      "prompt": "هم الذين يدخلون الجنة من باب الريان؟",
      "answer": "صائمون"
    },
    {
      "id": "sad-23",
      "prompt": "الخمس التي لا سادس لها هي؟",
      "answer": "صلوات"
    },
    {
      "id": "sad-24",
      "prompt": "الاسم الذي يطلق على معبد اليهود قدي ما وورد في بعض الأحاديث النبوية الشريفة؟",
      "answer": "صومعة"
    },
    {
      "id": "sad-25",
      "prompt": "من هم الذين وصفهم الله بعبدة الكواكب؟",
      "answer": "صابئة"
    },
    {
      "id": "sad-26",
      "prompt": "آلة ينفخ فيها إسرافيل يوم القيامة النفخة الأولى وهي نفخة الفزع؟",
      "answer": "صور"
    },
    {
      "id": "sad-27",
      "prompt": "جزيرة في وسط البحر الأبيض المتوسط فتحها المسلمون بقيادة أسد الفرات؟",
      "answer": "صقلية"
    },
    {
      "id": "sad-28",
      "prompt": "هو جزء بين العين والأذن؟",
      "answer": "صدغ"
    },
    {
      "id": "sad-29",
      "prompt": "ماذا يطلق على صوت الفرس؟",
      "answer": "صهيل"
    },
    {
      "id": "sad-30",
      "prompt": "هو وصف للملائكة ورد في القرآن الكريم؟",
      "answer": "صافات"
    },
    {
      "id": "sad-31",
      "prompt": "حجر كانت تستخدمه العرب قدي ما لإشعال النار إذا ضرب بعضه ببعض؟",
      "answer": "صوان"
    },
    {
      "id": "sad-32",
      "prompt": "مقدمة كل شيء؟",
      "answer": "صدر"
    },
    {
      "id": "sad-33",
      "prompt": "ماذا يطلق على الجماعة من الإبل؟",
      "answer": "صرمة"
    },
    {
      "id": "sad-34",
      "prompt": "ماذا يطلق على الجماعة من البقر؟",
      "answer": "صوار"
    },
    {
      "id": "sad-35",
      "prompt": "من هو النبي الذي ذكر في القرآن ويبدأ اسمه بحرف الصاد؟",
      "answer": "صالح"
    },
    {
      "id": "sad-36",
      "prompt": "من هو قائد جيش المسلمين في معركة حطين؟",
      "answer": "صلاح الدين الأيوبي"
    },
    {
      "id": "sad-37",
      "prompt": "صحابي عماني اسمه على اسم مدينة؟",
      "answer": "صحار بن العباس"
    },
    {
      "id": "sad-38",
      "prompt": "أول النهار؟",
      "answer": "صباح"
    },
    {
      "id": "sad-39",
      "prompt": "مهر الزوجة؟",
      "answer": "صداق"
    },
    {
      "id": "sad-40",
      "prompt": "كلمة تعني الطريق؟",
      "answer": "صراط"
    },
    {
      "id": "sad-41",
      "prompt": "صاحب لقب الناصر؟",
      "answer": "صلاح الدين الأيوبي"
    },
    {
      "id": "sad-42",
      "prompt": "مطابقة الكلام للواقع؟",
      "answer": "صدق"
    },
    {
      "id": "sad-43",
      "prompt": "عكس الوارد؟",
      "answer": "صادر"
    },
    {
      "id": "sad-44",
      "prompt": "شيء يأخذونه منك ويرونه قبلك؟",
      "answer": "صورة"
    },
    {
      "id": "sad-45",
      "prompt": "اليهودية الوحيدة التي أسلمت وتزوجها النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "صفية بنت حي بن أخطب"
    },
    {
      "id": "sad-46",
      "prompt": "إحدى عمات النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "صفية رضي الله عنها"
    },
    {
      "id": "sad-47",
      "prompt": "ما هي عاصمة اليمن؟",
      "answer": "صنعاء"
    },
    {
      "id": "sad-48",
      "prompt": "عكس كلمة سهل؟",
      "answer": "صعب"
    },
    {
      "id": "sad-49",
      "prompt": "من أخوات كان ترفع المبتدأ وتنصب الخبر؟",
      "answer": "صار"
    },
    {
      "id": "sad-50",
      "prompt": "ملح لحامض دهني وفلز قلوي يحضر من تفاعلات الدهون والفلويات؟",
      "answer": "صابون"
    },
    {
      "id": "sad-51",
      "prompt": "من هو ابن الطود؟",
      "answer": "صدى"
    },
    {
      "id": "sad-52",
      "prompt": "ماذا أطلق الفراعنة على المكتبة؟",
      "answer": "صيدلية الروح"
    },
    {
      "id": "sad-53",
      "prompt": "أين ظهر مدعي النبوة الأسود العنسي؟",
      "answer": "صنعاء"
    },
    {
      "id": "sad-54",
      "prompt": "على أي الحبوب يطلق اسم قمل قريش؟",
      "answer": "صنوبر"
    },
    {
      "id": "sad-55",
      "prompt": "بم يسمى صوت الجندب؟",
      "answer": "صرير"
    },
    {
      "id": "sad-56",
      "prompt": "جزيرة إيطالية مشهورة تقع في جنوب إيطاليا تسمى؟",
      "answer": "صقلية"
    },
    {
      "id": "sad-57",
      "prompt": "من محافظات سلطنة عمان؟",
      "answer": "صلالة"
    },
    {
      "id": "sad-58",
      "prompt": "من أبطال فيلم الشموع السوداء؟",
      "answer": "صالح سليم"
    },
    {
      "id": "sad-59",
      "prompt": "الدولة العربية التي يمر بها خط الاستواء هي؟",
      "answer": "صومال"
    },
    {
      "id": "sad-60",
      "prompt": "أكبر جزر البحر المتوسط هي جزيرة؟",
      "answer": "صقلية"
    },
    {
      "id": "sad-61",
      "prompt": "من رموز الرياضة المصرية والعربية وعلم من أعلام النادي الأهلي المصري؟",
      "answer": "صالح سليم"
    },
    {
      "id": "sad-62",
      "prompt": "شيء تأكل منه ولا تأكله؟",
      "answer": "صحن"
    },
    {
      "id": "sad-63",
      "prompt": "من هي اليهودية التي تزوجها الرسول صلى الله عليه وسلم بعد إسلامها؟",
      "answer": "صفية بنت حيي"
    },
    {
      "id": "sad-64",
      "prompt": "ما هي الدولة التي يتكلم أهلها اللغة السينهالية؟",
      "answer": "صين"
    },
    {
      "id": "sad-65",
      "prompt": "ما هو لقب الشاعر المعروف باسم الأعشى؟",
      "answer": "صناجة العرب"
    },
    {
      "id": "sad-66",
      "prompt": "من الصحابي المفترى عليه مع عائشة رضي الله عنها في حادثة الإفك؟",
      "answer": "صفوان بن المعطل"
    },
    {
      "id": "sad-67",
      "prompt": "معركة حدثت بين المسلمين )بين علي ومعاوية( بسبب الفتنة عند مقتل عثمان بن عفان رضي الله عنه؟",
      "answer": "صفين"
    },
    {
      "id": "sad-68",
      "prompt": "ما معنى مكاء؟",
      "answer": "صفير"
    },
    {
      "id": "sad-69",
      "prompt": "على ماذا تطلق كلمة: المح؟",
      "answer": "صفار البيض"
    },
    {
      "id": "sad-70",
      "prompt": "أول من استعمل الأوراق المالية بدل النقود المعدنية هم؟",
      "answer": "صينيون"
    },
    {
      "id": "sad-71",
      "prompt": "من أسماء الله تعالى ويعني السيد المصمود إليه في الحوائج؟",
      "answer": "صمد"
    },
    {
      "id": "sad-72",
      "prompt": "هو الوضوح في القول والإتيان بالحقيقة؟",
      "answer": "صدق"
    },
    {
      "id": "sad-73",
      "prompt": "يقال لترتيب الشيء وتنظيمه تنظي ما متتاب عا؟",
      "answer": "صفه"
    },
    {
      "id": "sad-74",
      "prompt": "شاعر ور سام وممثل مصري يساري الفكر؟",
      "answer": "صلاح جاهين"
    },
    {
      "id": "sad-75",
      "prompt": "الموطن الأصلي لشجرة المشمش؟",
      "answer": "صومال"
    },
    {
      "id": "sad-76",
      "prompt": "مخترع المسدس عام 5381م؟",
      "answer": "صمويل كونت"
    },
    {
      "id": "sad-77",
      "prompt": "الفنانة الملقبة بالشحرورة هي؟",
      "answer": "صباح"
    },
    {
      "id": "sad-78",
      "prompt": "ما الذي خلقه الله تعالى واستنكره؟",
      "answer": "صوت الحمار"
    },
    {
      "id": "sad-79",
      "prompt": "المعدن الذي لا يتأثر بالبترول ويحترق إذا وضع في الماء هو؟",
      "answer": "صوديوم"
    },
    {
      "id": "sad-80",
      "prompt": "بم كان يلقب العالم الفرنسي باستور؟",
      "answer": "صائد الميكروبات"
    },
    {
      "id": "sad-81",
      "prompt": "لغز: أسير بلا رجلين ولا أدخل إلا بالأذنين فمن أنا؟",
      "answer": "صوت"
    },
    {
      "id": "sad-82",
      "prompt": "من اخترع رموز التلغراف؟",
      "answer": "صموئيل مورس"
    },
    {
      "id": "sad-83",
      "prompt": "أول صلاة فرضت على الرسول صلى الله عليه وسلم هي؟",
      "answer": "صلاة الظهر"
    },
    {
      "id": "sad-84",
      "prompt": "ما هي صلاة المسايفة؟",
      "answer": "صلاة الخوف"
    },
    {
      "id": "sad-85",
      "prompt": "من أغاني العندليب الأسمر عبد الحليم حافظ؟",
      "answer": "صافيني مرة"
    },
    {
      "id": "sad-86",
      "prompt": "عمة الرسول عليه الصلاة والسلام وزوجة الحارث أخي أبي سفيان وبعد وفاته تزوجت العوام أخا السيدة خديجة بنت خويلد؟",
      "answer": "صفية بنت عبد المطلب"
    },
    {
      "id": "sad-87",
      "prompt": "من أغاني الفنانة شيرين عبد الوهاب؟",
      "answer": "صبري قليل"
    },
    {
      "id": "sad-88",
      "prompt": "من أغاني الفنان جورج وسوف؟",
      "answer": "صابر وراضي"
    },
    {
      "id": "sad-89",
      "prompt": "فنانة مصرية جسدت حياة أم كلثوم في مسلسل تلفزيوني شهير؟",
      "answer": "صابرين"
    },
    {
      "id": "sad-90",
      "prompt": "من أغاني الفنان هاني شاكر؟",
      "answer": "صعب جدا"
    },
    {
      "id": "sad-91",
      "prompt": "فيلم من بطولة الفنان عمرو عبد الجليل؟",
      "answer": "صرخة نملة"
    },
    {
      "id": "sad-92",
      "prompt": "لاعب كرة قدم أفريقي مشهور عالميا؟",
      "answer": "صامويل إيتو"
    },
    {
      "id": "sad-93",
      "prompt": "رئيس عراقي راحل توفي مشنوقا؟",
      "answer": "صدام حسين"
    },
    {
      "id": "sad-94",
      "prompt": "يستخدمها الحكم في مباريات الكرة؟",
      "answer": "صفارة"
    },
    {
      "id": "sad-95",
      "prompt": "الشخص الأخرس يظل؟",
      "answer": "صامتا"
    },
    {
      "id": "sad-96",
      "prompt": "فيلم من بطولة سعاد حسني ورشدي أباظة؟",
      "answer": "صغيرة على الحب"
    },
    {
      "id": "sad-97",
      "prompt": "الشخص عندما يفجع في مصيبة ما يشعر ب؟",
      "answer": "صدمة"
    },
    {
      "id": "sad-98",
      "prompt": "نشتري الدواء من؟",
      "answer": "صيدلية"
    },
    {
      "id": "sad-99",
      "prompt": "إحدى أنواع الحمى تصيب الإنسان؟",
      "answer": "صفراء"
    },
    {
      "id": "sad-100",
      "prompt": "كان العرب يستخدمونها في حفظ المال في جيوبهم؟",
      "answer": "صرة"
    }
  ],
  "ض": [
    {
      "id": "dad-1",
      "prompt": "جزء من اليوم؟",
      "answer": "ضحى"
    },
    {
      "id": "dad-2",
      "prompt": "خلاف الشيء وعكسه؟",
      "answer": "ضد"
    },
    {
      "id": "dad-3",
      "prompt": "أخو خولة بنت الأزور؟",
      "answer": "ضرار"
    },
    {
      "id": "dad-4",
      "prompt": "نور؟",
      "answer": "ضوء"
    },
    {
      "id": "dad-5",
      "prompt": "قليل لا عمق فيه؟",
      "answer": "ضحل"
    },
    {
      "id": "dad-6",
      "prompt": "أعمى؟",
      "answer": "ضرير"
    },
    {
      "id": "dad-7",
      "prompt": "استعداد ووازع نفسي لإدراك الخبيث والطيب؟",
      "answer": "ضمير"
    },
    {
      "id": "dad-8",
      "prompt": "شابهه وفعل مثله؟",
      "answer": "ضاهاه"
    },
    {
      "id": "dad-9",
      "prompt": "اشتعلت النار واتقدت؟",
      "answer": "ضرمت"
    },
    {
      "id": "dad-10",
      "prompt": "من الحيوانات الصحراوية؟",
      "answer": "ضب"
    },
    {
      "id": "dad-11",
      "prompt": "من هو الأكرش؟",
      "answer": "ضخم البطن"
    },
    {
      "id": "dad-12",
      "prompt": "أمثال شعبية: الفرح لعلعة والعروسة ........؟",
      "answer": "ضفدعة"
    },
    {
      "id": "dad-13",
      "prompt": "مرض يصيب العضلات ويؤثر على أداء وظائفها؟",
      "answer": "ضمور العضلات"
    },
    {
      "id": "dad-14",
      "prompt": "أمثال شعبية: ..........الحبيب زي أكل الزبيب؟",
      "answer": "ضرب"
    },
    {
      "id": "dad-15",
      "prompt": "يوجد في أمريكا الجنوبية ضفادع تسمى .... ومقدار السم الموجود في جسم واحد منها يكفي لقتل 0022 رجل؟",
      "answer": "ضفادع السامة"
    },
    {
      "id": "dad-16",
      "prompt": "يفيد التمر المسنين الذين يعانون من ضعف ... وهو مهدئ للأعصاب لأنه يزيد إفراز الغدة الدرقية ومن فوائده أي ضا أنه يقوي الذهن؟",
      "answer": "ضعف السمع"
    },
    {
      "id": "dad-17",
      "prompt": "الانحراف عن دين الله؟",
      "answer": "ضلال"
    },
    {
      "id": "dad-18",
      "prompt": "هو التزام الهدوء بعد التعرض لموقف يضيق به الصدر؟",
      "answer": "ضبط النفس"
    },
    {
      "id": "dad-19",
      "prompt": "العملية الأساسية في الحساب والجبر؟",
      "answer": "ضرب"
    },
    {
      "id": "dad-20",
      "prompt": "هو الجلبة والصياح وأكثر ما تكون من السيارات؟",
      "answer": "ضجيج"
    },
    {
      "id": "dad-21",
      "prompt": "كلمة مرادفة للحقد؟",
      "answer": "ضغينة"
    },
    {
      "id": "dad-22",
      "prompt": "هو ما تضرم به النار من الحطب؟",
      "answer": "ضرام"
    },
    {
      "id": "dad-23",
      "prompt": "هو جري الماء ور شه؟",
      "answer": "ضخ"
    },
    {
      "id": "dad-24",
      "prompt": "هو القبر المبني حوله أو مكان دفن الإنسان؟",
      "answer": "ضريح"
    },
    {
      "id": "dad-25",
      "prompt": "هي عظم مستطيل من عظام الجنب منحني؟",
      "answer": "ضلع"
    },
    {
      "id": "dad-26",
      "prompt": "الشعر الطويل المتشابك مع بعضه مكونا الجدائل؟",
      "answer": "ضفيرة"
    },
    {
      "id": "dad-27",
      "prompt": "هي شاطئ البحر وساحله؟",
      "answer": "ضفة"
    },
    {
      "id": "dad-28",
      "prompt": "سورة سميت باسم وقت من أوقات الزمن؟",
      "answer": "الضحى"
    },
    {
      "id": "dad-29",
      "prompt": "هي الحاجة أو الشدة التي لا مدفع لها؟",
      "answer": "ضرورة"
    },
    {
      "id": "dad-30",
      "prompt": "من معجزات موسى عليه السلام لفرعون؟",
      "answer": "ضفادع"
    },
    {
      "id": "dad-31",
      "prompt": "أغنية للفنان صابر الرباعي؟",
      "answer": "ضاقت بيك"
    },
    {
      "id": "dad-32",
      "prompt": "من مراتب صحة الحديث؟",
      "answer": "ضعيف"
    },
    {
      "id": "dad-33",
      "prompt": "نستمده من أشعة الشمس على الأرض؟",
      "answer": "ضوء"
    },
    {
      "id": "dad-34",
      "prompt": "ما يطلق على العزيز وخاصة الولد؟",
      "answer": "ضنى"
    },
    {
      "id": "dad-35",
      "prompt": "من الصحابية الملقبة بالمشترطة؟",
      "answer": "ضباعة بنت الزبير بن عبد المطلب"
    },
    {
      "id": "dad-36",
      "prompt": "هي وظيفة القلب الأساسية في الجسم؟",
      "answer": "ضخ الدم"
    },
    {
      "id": "dad-37",
      "prompt": "هو الكفيل أو الملتزم في المعاملات المالية؟",
      "answer": "ضامن"
    },
    {
      "id": "dad-38",
      "prompt": "من أسماء الأسد مكون من خمسة حروف؟",
      "answer": "ضرغام"
    },
    {
      "id": "dad-39",
      "prompt": "حيوان يطلق على صغيره اسم الفرغل؟",
      "answer": "ضبع"
    },
    {
      "id": "dad-40",
      "prompt": "تلقب اللغة العربية بلغة ال؟",
      "answer": "الضاد"
    },
    {
      "id": "dad-41",
      "prompt": "القوة المؤثرة التي تتركز على نقطة معينة بفعل الثقل الذي يحدثه عمود الهواء على هذه النقطة؟",
      "answer": "ضغط جوي"
    },
    {
      "id": "dad-42",
      "prompt": "اسم معناه خفيف اللحم؟",
      "answer": "ضامر"
    },
    {
      "id": "dad-43",
      "prompt": "نبات ذكره الله في القرآن الكريم في سورة الغاشية وهو طعام أهل النار؟",
      "answer": "ضريع"
    },
    {
      "id": "dad-44",
      "prompt": "المتمكن من الشيء المتعمق في عمله والماهر به؟",
      "answer": "ضليع"
    },
    {
      "id": "dad-45",
      "prompt": "هو الشيء الذي يؤنب الإنسان على فعل خطأ في نفسه؟",
      "answer": "ضمير"
    },
    {
      "id": "dad-46",
      "prompt": "من أسماء الأسد مكون من أربعة حروف؟",
      "answer": "ضيغم"
    },
    {
      "id": "dad-47",
      "prompt": "هو بخار الماء الكثيف ويغشى الأرض كالدخان؟",
      "answer": "ضباب"
    },
    {
      "id": "dad-48",
      "prompt": "ماذا يسمى صوت الأرنب؟",
      "answer": "ضغيب"
    },
    {
      "id": "dad-49",
      "prompt": "ماذا يسمى صوت النمر؟",
      "answer": "ضرضرة"
    },
    {
      "id": "dad-50",
      "prompt": "ما مرض ال noisnetrepyH؟",
      "answer": "ضغط الدم"
    },
    {
      "id": "dad-51",
      "prompt": "النقيق هو صوت يطلق على ال؟",
      "answer": "ضفدع"
    },
    {
      "id": "dad-52",
      "prompt": "حيوان هزيل أو نحيف يسمى؟",
      "answer": "ضامر"
    },
    {
      "id": "dad-53",
      "prompt": "ماذا يسمى الماء القريب من القعر؟",
      "answer": "ضحضاح"
    },
    {
      "id": "dad-54",
      "prompt": "ما معنى “الضنك” في اللغة؟",
      "answer": "ضيق والشدة"
    },
    {
      "id": "dad-55",
      "prompt": "جزء من أسنان الإنسان؟",
      "answer": "ضرس"
    },
    {
      "id": "dad-56",
      "prompt": "كثير الضحك ومتفائل؟",
      "answer": "ضحوك"
    },
    {
      "id": "dad-57",
      "prompt": "كلمة تطلق على قوة دفع الماء؟",
      "answer": "ضخ"
    },
    {
      "id": "dad-58",
      "prompt": "الأسد الغضبان والشجاع يسمى؟",
      "answer": "ضمضم"
    },
    {
      "id": "dad-59",
      "prompt": "من ينزل عند غيره فيكون مستحقا للتكريم والإعزاز؟",
      "answer": "ضيف"
    },
    {
      "id": "dad-60",
      "prompt": "جمع كلمة ضفيرة؟",
      "answer": "ضفائر"
    },
    {
      "id": "dad-61",
      "prompt": "جنس من السباع وبسكون الباء؟",
      "answer": "ضبع"
    },
    {
      "id": "dad-62",
      "prompt": "الشيء ذو الأهمية في حياة الإنسان؟",
      "answer": "ضروري"
    },
    {
      "id": "dad-63",
      "prompt": "أكمل: ال ........ تبيح المحظورات؟",
      "answer": "ضرورات"
    },
    {
      "id": "dad-64",
      "prompt": "ما معنى كلمة “نور سين”؟",
      "answer": "ضوء القمر"
    },
    {
      "id": "dad-65",
      "prompt": "من أغاني الفنان عبد الحليم حافظ؟",
      "answer": "ضي القناديل"
    },
    {
      "id": "dad-66",
      "prompt": "جمع كلمة ضبع؟",
      "answer": "ضباع"
    },
    {
      "id": "dad-67",
      "prompt": "قال البحتري في وصف الربيع: “أتاك الربيع الطلق يختال .............”؟",
      "answer": "ضاح كا"
    },
    {
      "id": "dad-68",
      "prompt": "معنى كلمة مرض الزهايمر الذي يصيب كبار السن؟",
      "answer": "ضعف الذاكرة"
    },
    {
      "id": "dad-69",
      "prompt": "عند إصابة الأطفال بكثير من الأمراض في سن مبكر يكونون مصابين ب؟",
      "answer": "ضعف المناعة"
    },
    {
      "id": "dad-70",
      "prompt": "مسلسل مصري بطولة سميرة أحمد - محمود ياسين - بوسي؟",
      "answer": "ضد التيار"
    },
    {
      "id": "dad-71",
      "prompt": "فيلم بطولة نور الشريف ونورا؟",
      "answer": "ضربة شمس"
    },
    {
      "id": "dad-72",
      "prompt": "شخص “هشيم” تعني أنه؟",
      "answer": "ضعيف البدن"
    },
    {
      "id": "dad-73",
      "prompt": "اسم معناه بارز للشمس؟",
      "answer": "ضاحى"
    },
    {
      "id": "dad-74",
      "prompt": "مرادف نور؟",
      "answer": "ضوء"
    },
    {
      "id": "dad-75",
      "prompt": "مسلسل بطولة ممدوح عبد العليم ويوسف شعبان هو؟",
      "answer": "ضوء الشارد"
    },
    {
      "id": "dad-76",
      "prompt": "يطلق على صوت الثعلب؟",
      "answer": "ضباء"
    },
    {
      "id": "dad-77",
      "prompt": "ما يستخدم في تحديد نتيجة مباراة كرة القدم في النهائيات في حالة التعادل؟",
      "answer": "ضربات الجزاء"
    },
    {
      "id": "dad-78",
      "prompt": "فيلم بطولة الفنان القدير أحمد زكي؟",
      "answer": "ضد الحكومة"
    },
    {
      "id": "dad-79",
      "prompt": "فيلم من بطولة النجمين نور الشريف وليلى علوي؟",
      "answer": "ضربة معلم"
    },
    {
      "id": "dad-80",
      "prompt": "فيلم من بطولة عبد الحليم حافظ وزبيدة ثروت؟",
      "answer": "ضحك ولعب وجد وحب"
    },
    {
      "id": "dad-81",
      "prompt": "مسلسل من بطولة الفنان السوري باسم ياخور؟",
      "answer": "ضيعة ضايعة"
    },
    {
      "id": "dad-82",
      "prompt": "من أغاني فيروز؟",
      "answer": "ضوا الهوا قناديلو"
    },
    {
      "id": "dad-83",
      "prompt": "ما الحيوان الذي يختص الذكر بالحمل دون الأنثى؟",
      "answer": "ضفدع"
    },
    {
      "id": "dad-84",
      "prompt": "من مؤلفات الكاتبة “بارتا موريس باركر” يسمى؟",
      "answer": "ضوء"
    },
    {
      "id": "dad-85",
      "prompt": "من مؤلفات الأديب أحمد أمين؟",
      "answer": "ضحى الإسلام"
    },
    {
      "id": "dad-86",
      "prompt": "آخر ما يظهر للإنسان من الأسنان؟",
      "answer": "ضرس العقل"
    },
    {
      "id": "dad-87",
      "prompt": "على أي مبدأ يعتمد مرفاع السيارة؟",
      "answer": "ضغط هيدروليكي"
    },
    {
      "id": "dad-88",
      "prompt": "من الصحابي الذي يلقب بذي العقيصتين؟",
      "answer": "ضمام بن ثعلب"
    },
    {
      "id": "dad-89",
      "prompt": "بنى الإمبراطور شاه جهان تاج محل لزوجته ممتاز محل ليكون لها؟",
      "answer": "ضريح"
    },
    {
      "id": "dad-90",
      "prompt": "يطلق على امرئ القيس الملك ............؟",
      "answer": "ضليل"
    },
    {
      "id": "dad-91",
      "prompt": "“أم عامر” كنية لأي حيوان؟",
      "answer": "ضبع"
    }
  ],
  "ط": [
    {
      "id": "taa-1",
      "prompt": "من هو مؤلف كتاب فردوس الحكمة في الطب؟",
      "answer": "طبري"
    },
    {
      "id": "taa-2",
      "prompt": "في أي مدينة مصرية يقام سوق بمناسبة الاحتفال بمولد السيد البدوي؟",
      "answer": "طنطا"
    },
    {
      "id": "taa-3",
      "prompt": "ما أعلى قمة جبلية في العالم العربي؟",
      "answer": "طوبقال"
    },
    {
      "id": "taa-4",
      "prompt": "صوت الطبل هو درداب، فماذا نسمي صوت الأوتار؟",
      "answer": "طنطنة"
    },
    {
      "id": "taa-5",
      "prompt": "تلال في السعودية غربي الرياض لها شكل قوس دائري يجتازها وادي الرمة؟",
      "answer": "طويق"
    },
    {
      "id": "taa-6",
      "prompt": "ما الطائر الذي ينهى عن قتله في الحل والحرم؟",
      "answer": "طائر الهدهد"
    },
    {
      "id": "taa-7",
      "prompt": "ما المرض الذي أطلق عليه لقب الموت الأسود؟",
      "answer": "طاعون"
    },
    {
      "id": "taa-8",
      "prompt": "ماذا تسمى النباتات أو الحيوانات التي تعتمد على غيرها من أجل الغذاء؟",
      "answer": "طفيليات"
    },
    {
      "id": "taa-9",
      "prompt": "ما اسم أعلى قمة عربية؟",
      "answer": "طوبقال"
    },
    {
      "id": "taa-10",
      "prompt": "من الشاعر الجاهلي صاحب لقب الغلام القتيل؟",
      "answer": "طرفة بن العبد"
    },
    {
      "id": "taa-11",
      "prompt": "أحد أصحاب المعلقات العشر؟",
      "answer": "طرفة بن العبد البكري"
    },
    {
      "id": "taa-12",
      "prompt": "عكس الخبيث؟",
      "answer": "طيب"
    },
    {
      "id": "taa-13",
      "prompt": "فيلم من بطولة الفنان المصري أحمد مكي؟",
      "answer": "طير انت"
    },
    {
      "id": "taa-14",
      "prompt": "فيلم من بطولة الفنان طلعت زكريا؟",
      "answer": "طباخ الرئيس"
    },
    {
      "id": "taa-15",
      "prompt": "عضو في داخل جسم الإنسان؟",
      "answer": "طحال"
    },
    {
      "id": "taa-16",
      "prompt": "عضو في داخل جسم الإنسان؟",
      "answer": "طبلة الأذن"
    },
    {
      "id": "taa-17",
      "prompt": "مدينة تاريخية قريبة من مكة المكرمة؟",
      "answer": "طائف"
    },
    {
      "id": "taa-18",
      "prompt": "للمراسلة ويوجد في البريد؟",
      "answer": "طابع"
    },
    {
      "id": "taa-19",
      "prompt": "صحابي سمى بالفياض؟",
      "answer": "طلحة بن عبد الله"
    },
    {
      "id": "taa-20",
      "prompt": "العصيان والشيطان وما عبد من غير الله تعالى؟",
      "answer": "طاغوت"
    },
    {
      "id": "taa-21",
      "prompt": "الخلق )كلمة مرادفة(؟",
      "answer": "طبع"
    },
    {
      "id": "taa-22",
      "prompt": "من المبشرين بالجنة؟",
      "answer": "طلحة بن عبد الله"
    },
    {
      "id": "taa-23",
      "prompt": "أين أنشئت أول مكتبة في التاريخ وترجع إلى عام 0002 قبل الميلاد واعتبرها فرعون شيئا مقد سا وأطلق عليها اسم صيدلية الروح؟",
      "answer": "طيبة"
    },
    {
      "id": "taa-24",
      "prompt": "قالب غنائي غير كلاسيكي ظهر في القرون الأخيرة؟",
      "answer": "طقطوقة"
    },
    {
      "id": "taa-25",
      "prompt": "أكمل المثل: السهران ليله ________ والنايم ليله غمضة؟",
      "answer": "طويل"
    },
    {
      "id": "taa-26",
      "prompt": "أين ولد ابن بطوطة عام 4031م؟",
      "answer": "طنجة"
    },
    {
      "id": "taa-27",
      "prompt": "مدينة لبنانية وميناء مهم تشتهر ببساتين الزيتون وفيها معمل لتكرير البترول؟",
      "answer": "طرابلس"
    },
    {
      "id": "taa-28",
      "prompt": "بماذا كانت تدعى أم المؤمنين خديجة في الجاهلية؟",
      "answer": "طاهرة"
    },
    {
      "id": "taa-29",
      "prompt": "ما أكبر مدينة في آسيا؟",
      "answer": "طوكيو"
    },
    {
      "id": "taa-30",
      "prompt": "هو العرق التركي الذي يتغنى به دعاة التعصب لقومية الشعوب؟",
      "answer": "طورانية"
    },
    {
      "id": "taa-31",
      "prompt": "من الصحابي المعروف بذي النورين؟",
      "answer": "طفيل بن عمرو الدوسي"
    },
    {
      "id": "taa-32",
      "prompt": "هو أول ملوك الدولة السلجوقية؟",
      "answer": "طغرلبك"
    },
    {
      "id": "taa-33",
      "prompt": "ما معنى حجارة من سجيل؟",
      "answer": "طين متحجر"
    },
    {
      "id": "taa-34",
      "prompt": "هي الصواريخ التي تطلقها الغواصات في البحار؟",
      "answer": "طوربيد"
    },
    {
      "id": "taa-35",
      "prompt": "من هو أول تابعي فسر القرآن؟",
      "answer": "طبري"
    },
    {
      "id": "taa-36",
      "prompt": "الحالة التي تتكون فيها شخصية الإنسان مستقبلا وتدور حوله كثير من أسباب العقد النفسية؟",
      "answer": "طفولة"
    },
    {
      "id": "taa-37",
      "prompt": "من الشخص الذي لا يغضب إذا أخرجت له لسانك؟",
      "answer": "طبيب"
    },
    {
      "id": "taa-38",
      "prompt": "هو نظام اجتماعي يعتمد على الفصل بين أفراد المجتمع؟",
      "answer": "طبقية"
    },
    {
      "id": "taa-39",
      "prompt": "يحملك إلى حيث تريد وهو واقف؟",
      "answer": "طريق"
    },
    {
      "id": "taa-40",
      "prompt": "بطل فيلم طباخ الرئيس هو؟",
      "answer": "طلعت زكريا"
    },
    {
      "id": "taa-41",
      "prompt": "الوصف الذي ورد في الحديث الشريف للقطط؟",
      "answer": "طوافون"
    },
    {
      "id": "taa-42",
      "prompt": "البحيرة التي سيشربها يأجوج ومأجوج في آخر الزمان؟",
      "answer": "طبرية"
    },
    {
      "id": "taa-43",
      "prompt": "قذيفة ذاتية الانطلاق معدة لنسف سفن العدو وغواصاته؟",
      "answer": "طربيد"
    },
    {
      "id": "taa-44",
      "prompt": "هو ما يتعذر فهمه وفك رموزه؟",
      "answer": "طلاسم"
    },
    {
      "id": "taa-45",
      "prompt": "جبل أقسم الله تعالى به في القرآن الكريم؟",
      "answer": "طور"
    },
    {
      "id": "taa-46",
      "prompt": "هي الخضرة التي تعلو الماء الراكد أو النهري؟",
      "answer": "طحلب"
    },
    {
      "id": "taa-47",
      "prompt": "من أسماء يوم القيامة؟",
      "answer": "طامة"
    },
    {
      "id": "taa-48",
      "prompt": "هو الكائن الحي الذي يعيش على غيره؟",
      "answer": "طفيلي"
    },
    {
      "id": "taa-49",
      "prompt": "مدينة إسبانية تاريخية حكمها المسلمون قرونا طويلة؟",
      "answer": "طليطلة"
    },
    {
      "id": "taa-50",
      "prompt": "هي البثور الجلدية التي تنشأ بسبب بعض الأمراض؟",
      "answer": "طفح"
    },
    {
      "id": "taa-51",
      "prompt": "هو وزن للأثقال يقدر بألف كيلو جرام؟",
      "answer": "طن"
    },
    {
      "id": "taa-52",
      "prompt": "أول باب في كتب الفقه؟",
      "answer": "طهارة"
    },
    {
      "id": "taa-53",
      "prompt": "من الشعوب المسلمة يضع الرجال على وجوههم لثا ما أسود أو أزرق طيلة الوقت؟",
      "answer": "طوارق"
    },
    {
      "id": "taa-54",
      "prompt": "المدينة التي رحل إليها النبي صلى الله عليه وسلم قبل المدينة؟",
      "answer": "طائف"
    },
    {
      "id": "taa-55",
      "prompt": "أين كلم الله سبحانه وتعالى نبي الله موسى عليه السلام؟",
      "answer": "طور سيناء"
    },
    {
      "id": "taa-56",
      "prompt": "صوت النحل أو الذبابة عند طيرانها؟",
      "answer": "طنين"
    },
    {
      "id": "taa-57",
      "prompt": "قانون يطبق بصفة استثنائية؟",
      "answer": "طوارئ"
    },
    {
      "id": "taa-58",
      "prompt": "طائر ذات ألوان زاهية وريش طويل يختال في مشيته؟",
      "answer": "طاووس"
    },
    {
      "id": "taa-59",
      "prompt": "داعية إسلامي اشتهر ببرامجه الإذاعية التي تتناول التاريخ الإسلامي والفكر؟",
      "answer": "طارق سويدان"
    },
    {
      "id": "taa-60",
      "prompt": "من الصحابي الذي لقبه النبي صلى الله عليه وسلم بالشهيد الحي؟",
      "answer": "طلحة بن عبيد الله"
    },
    {
      "id": "taa-61",
      "prompt": "ما هي النقيعة؟",
      "answer": "طعام القادم من السفر"
    },
    {
      "id": "taa-62",
      "prompt": "أمثال شعبية: لا تعايرني وأعايرك يا اللي الهم طايلني و________؟",
      "answer": "طايلك"
    },
    {
      "id": "taa-63",
      "prompt": "من هو صاحب ديوان جيتنجالي؟",
      "answer": "طاغور"
    },
    {
      "id": "taa-64",
      "prompt": "من القائل: البحر من ورائكم والعدو من أمامكم؟",
      "answer": "طارق بن زياد"
    },
    {
      "id": "taa-65",
      "prompt": "صحابي سماه الرسول صلى الله عليه وسلم بالجود والخير؟",
      "answer": "طلحة"
    },
    {
      "id": "taa-66",
      "prompt": "من سور القرآن الكريم تسمى بسورة النساء الصغرى؟",
      "answer": "طلاق"
    },
    {
      "id": "taa-67",
      "prompt": "ما الهزار؟",
      "answer": "طير العندليب"
    },
    {
      "id": "taa-68",
      "prompt": "يطلق اسم الكحال على؟",
      "answer": "طبيب عيون"
    },
    {
      "id": "taa-69",
      "prompt": "ما معنى كلمة فيزياء في الإغريقية؟",
      "answer": "طبيعة"
    },
    {
      "id": "taa-70",
      "prompt": "ما يمشي عليه الإنسان يسمى؟",
      "answer": "طريق"
    },
    {
      "id": "taa-71",
      "prompt": "الرجل الذي يأخذ كل شيء لنفسه؟",
      "answer": "طماع"
    },
    {
      "id": "taa-72",
      "prompt": "من القائل: إذا كنت في حاجة مرسلا فأرسل حكي ما ولا توصه؟",
      "answer": "طرفة بن العبد"
    },
    {
      "id": "taa-73",
      "prompt": "برنامج كاميرا خفية مشهور؟",
      "answer": "طيمشه ونيمشه"
    },
    {
      "id": "taa-74",
      "prompt": "ماذا يسمى صوت الذباب؟",
      "answer": "طنين"
    },
    {
      "id": "taa-75",
      "prompt": "شاعر وفيلسوف حصل على جائزة نوبل بعد وفاته؟",
      "answer": "طاغور"
    },
    {
      "id": "taa-76",
      "prompt": "من آخر من ا دعى النبوة في عهد الرسول؟",
      "answer": "طليحة بن خويلد"
    },
    {
      "id": "taa-77",
      "prompt": "في البديع: وجود كلمة وضدها في المعنى يسمى؟",
      "answer": "طباق"
    },
    {
      "id": "taa-78",
      "prompt": "فيلم من بطولة نيللي ومحمود عبد العزيز؟",
      "answer": "طائر الليل الحزين"
    },
    {
      "id": "taa-79",
      "prompt": "من أغاني الفنانة فيروز؟",
      "answer": "طيري يا طياره طيري"
    },
    {
      "id": "taa-80",
      "prompt": "طائر من فصيلة طيح النقاريات بأمريكا؟",
      "answer": "طوقان"
    },
    {
      "id": "taa-81",
      "prompt": "ما اسم المدينة التي أغلق فيها الأسطول الفرنسي نفسه خوفا من الألمان؟",
      "answer": "طولون"
    },
    {
      "id": "taa-82",
      "prompt": "ما المدينة التي بنيت وهدمت 9 مرات؟",
      "answer": "طروادة"
    },
    {
      "id": "taa-83",
      "prompt": "ما أكبر مدينة في العالم؟",
      "answer": "طوكيو"
    },
    {
      "id": "taa-84",
      "prompt": "ماذا تسمى الدائرة المحيطة بالشمس؟",
      "answer": "طفاحرة"
    },
    {
      "id": "taa-85",
      "prompt": "من هو الملك الذي تزوج داوود عليه السلام ابنته وورث الملك منه؟",
      "answer": "طالوت"
    },
    {
      "id": "taa-86",
      "prompt": "ما الاسم الذي عرفت بها القصائد التي قالها أبو نواس في الصيد؟",
      "answer": "طرديات"
    },
    {
      "id": "taa-87",
      "prompt": "من أغاني الفنانة فيروز؟",
      "answer": "طلع القمر"
    },
    {
      "id": "taa-88",
      "prompt": "يوهان جوتنبرج مخترع آلة ال؟",
      "answer": "طباعة"
    },
    {
      "id": "taa-89",
      "prompt": "من هو القائل “لكل مقام مقال”؟",
      "answer": "طرفة بن العبد البكري"
    },
    {
      "id": "taa-90",
      "prompt": "مخترع الهليكوبتر: أيجور سيكوريسكي، هو مخترع ال؟",
      "answer": "طائرة"
    },
    {
      "id": "taa-91",
      "prompt": "رولاند هيل هو مخترع؟",
      "answer": "طوابع البريد"
    }
  ],
  "ظ": [
    {
      "id": "zaa-1",
      "prompt": "يطلق على الشخص غير العادل؟",
      "answer": "ظالم"
    },
    {
      "id": "zaa-2",
      "prompt": "فيلم للفنان المصري أحمد حلمي؟",
      "answer": "ظرف طارق"
    },
    {
      "id": "zaa-3",
      "prompt": "أكمل المثل: ______ القريب ولا عدل الغريب؟",
      "answer": "ظلم"
    },
    {
      "id": "zaa-4",
      "prompt": "يطلق على الإنسان المرح؟",
      "answer": "ظريف"
    },
    {
      "id": "zaa-5",
      "prompt": "اسم يطلق على العطش؟",
      "answer": "ظمأ"
    },
    {
      "id": "zaa-6",
      "prompt": "يطلق على الشيء الواضح؟",
      "answer": "ظاهر"
    },
    {
      "id": "zaa-7",
      "prompt": "موقع من مواقع لاعبي كرة القدم في الملعب؟",
      "answer": "ظهير"
    },
    {
      "id": "zaa-8",
      "prompt": "أسفل كتف الإنسان يسمى؟",
      "answer": "ظهر"
    },
    {
      "id": "zaa-9",
      "prompt": "من يجلس بعي دا عن حر الشمس يجلس في ال؟",
      "answer": "ظل"
    },
    {
      "id": "zaa-10",
      "prompt": "من الصلوات الخمس؟",
      "answer": "ظهر"
    },
    {
      "id": "zaa-11",
      "prompt": "جمع ظل؟",
      "answer": "ظلال"
    },
    {
      "id": "zaa-12",
      "prompt": "غير المعلوم للبشر يسمى ب؟",
      "answer": "ظهر الغيب"
    },
    {
      "id": "zaa-13",
      "prompt": "أطلق العرب على المحيط الأطلسي بحر ال؟",
      "answer": "ظلمات"
    },
    {
      "id": "zaa-14",
      "prompt": "فيلم للفنان المصري هاني رمزي؟",
      "answer": "ظاظا"
    },
    {
      "id": "zaa-15",
      "prompt": "عكس اختفاء؟",
      "answer": "ظهور"
    },
    {
      "id": "zaa-16",
      "prompt": "حرمه الله على نفسه؟",
      "answer": "ظلم"
    },
    {
      "id": "zaa-17",
      "prompt": "من مؤلفات سيد قطب؟",
      "answer": "ظلال القرآن"
    },
    {
      "id": "zaa-18",
      "prompt": "لفظ ضد الباطن؟",
      "answer": "ظاهر"
    },
    {
      "id": "zaa-19",
      "prompt": "في اللغة بمعنى بارز؟",
      "answer": "ظاهر"
    },
    {
      "id": "zaa-20",
      "prompt": "من أنواع الغزلان البرية؟",
      "answer": "ظبي"
    },
    {
      "id": "zaa-21",
      "prompt": "ما يوضع به الخطاب؟",
      "answer": "ظرف"
    },
    {
      "id": "zaa-22",
      "prompt": "جمع ظن؟",
      "answer": "ظنون"
    },
    {
      "id": "zaa-23",
      "prompt": "حد السيف والخنجر؟",
      "answer": "ظبة"
    },
    {
      "id": "zaa-24",
      "prompt": "سيلان الدم من الفم وغيره؟",
      "answer": "ظبيب"
    },
    {
      "id": "zaa-25",
      "prompt": "اسم الفنانة آثار الحكيم في مسلسل ترويض الشرسة؟",
      "answer": "ظريفة"
    },
    {
      "id": "zaa-26",
      "prompt": "ما يقال عن القبر؟",
      "answer": "ظلمة القبر"
    },
    {
      "id": "zaa-27",
      "prompt": "قال الرسول صلى الله عليه وسلم: الظلم _____ يوم القيامة؟",
      "answer": "ظلمات"
    },
    {
      "id": "zaa-28",
      "prompt": "من علامات يوم القيامة؟",
      "answer": "ظهور المسيح الدجال"
    },
    {
      "id": "zaa-29",
      "prompt": "من علامات المرض؟",
      "answer": "ظهور الأعراض"
    },
    {
      "id": "zaa-30",
      "prompt": "دولة عربية تسمى أبو _____؟",
      "answer": "ظبي"
    },
    {
      "id": "zaa-31",
      "prompt": "أغنية للعندليب عبد الحليم حافظ؟",
      "answer": "ظلموه"
    },
    {
      "id": "zaa-32",
      "prompt": "أغنية لكوكب الشرق أم كلثوم؟",
      "answer": "ظلموني الناس"
    },
    {
      "id": "zaa-33",
      "prompt": "لمعرفة أول الأشهر الهجرية؟",
      "answer": "ظهور هلال"
    },
    {
      "id": "zaa-34",
      "prompt": "من أغاني كوكب الشرق أم كلثوم أغنية يا _____؟",
      "answer": "ظالمني"
    },
    {
      "id": "zaa-35",
      "prompt": "من المسؤول عن تطبيق القوانين والأمن والأمان؟",
      "answer": "ظابط"
    },
    {
      "id": "zaa-36",
      "prompt": "إذا قال الزوج لزوجته: أن ت عل ي كظهر أمي يسمى؟",
      "answer": "ظهار"
    },
    {
      "id": "zaa-37",
      "prompt": "فيلم قديم أبيض وأسود كان يسرد حياة العرب قبل الإسلام؟",
      "answer": "ظهور الإسلام"
    },
    {
      "id": "zaa-38",
      "prompt": "من أغاني كوكب الشرق أم كلثوم؟",
      "answer": "ظلمنا الحب"
    },
    {
      "id": "zaa-39",
      "prompt": "قصيدة للشاعر إبراهيم ناجي؟",
      "answer": "ظلام"
    },
    {
      "id": "zaa-40",
      "prompt": "أكمل المثل: ______ راجل ولا ______ حيطة؟",
      "answer": "ظل"
    },
    {
      "id": "zaa-41",
      "prompt": "ماذا يسمى ذكر النعام؟",
      "answer": "ظليم"
    },
    {
      "id": "zaa-42",
      "prompt": "سلطان مملوكي في مصر يعود إليه الفضل في تصفية الجيوش الصليبية وصد غارات التتار، كما قام بجهود تنظيم الإدارة؟",
      "answer": "ظاهر بيبرس"
    },
    {
      "id": "zaa-43",
      "prompt": "في جسم الإنسان؟",
      "answer": "ظفر"
    },
    {
      "id": "zaa-44",
      "prompt": "التهمة لها اسم فصيح؟",
      "answer": "ظنة"
    },
    {
      "id": "zaa-45",
      "prompt": "لا يرى إلا في النهار أو عند توفر الضوء؟",
      "answer": "ظل"
    },
    {
      "id": "zaa-46",
      "prompt": "كلمة تعني وسطهم وفي معظمهم؟",
      "answer": "ظهرانيهم"
    },
    {
      "id": "zaa-47",
      "prompt": "في جسم الإنسان؟",
      "answer": "ظهر"
    },
    {
      "id": "zaa-48",
      "prompt": "تقال على الدواب عند السير والارتحال؟",
      "answer": "ظعن"
    },
    {
      "id": "zaa-49",
      "prompt": "عكس نور؟",
      "answer": "ظلام"
    },
    {
      "id": "zaa-50",
      "prompt": "عند انتصاف النهار؟",
      "answer": "ظهيرة"
    },
    {
      "id": "zaa-51",
      "prompt": "يطلق على الضيق من كل شيء؟",
      "answer": "ظنك"
    },
    {
      "id": "zaa-52",
      "prompt": "الذكر البارع الكيس الحسن الهيئة، تنطبق على كلمة واحدة؟",
      "answer": "ظريف"
    },
    {
      "id": "zaa-53",
      "prompt": "شنوا الشيء اللي مهما تطقه لا يتحطم ولا يتألم؟",
      "answer": "ظل"
    },
    {
      "id": "zaa-54",
      "prompt": "اسم يبين مكان حدوث الفعل يعرف بماذا؟",
      "answer": "ظرف مكان"
    },
    {
      "id": "zaa-55",
      "prompt": "اسم يبين زمان حدوث الفعل يعرف بماذا؟",
      "answer": "ظرف زمان"
    },
    {
      "id": "zaa-56",
      "prompt": "من أخوات كان ترفع المبتدأ وتنصب الخبر؟",
      "answer": "ظل"
    },
    {
      "id": "zaa-57",
      "prompt": "قال تعالى: “يخلقكم في بطون أمهاتكم خلقا من بعد خلق في ظلمات ثلاث”؛ هما: ظلمة الرحم وظلمة المشيمة و_____؟",
      "answer": "ظلمة البطن"
    },
    {
      "id": "zaa-58",
      "prompt": "من مدن سلطنة عمان؟",
      "answer": "ظفار"
    },
    {
      "id": "zaa-59",
      "prompt": "كلمة فارسية تعني البشت؟",
      "answer": "ظهر"
    },
    {
      "id": "zaa-60",
      "prompt": "قال تعالى: “واتخذتموه وراءكم ____” أكمل؟",
      "answer": "ظهريا"
    },
    {
      "id": "zaa-61",
      "prompt": "مذهب فقهي من أهل السنة من أتباعه داود بن علي الأصفهاني؟",
      "answer": "ظاهرية"
    },
    {
      "id": "zaa-62",
      "prompt": "قائد مسلم غلب المغول والفرنجة في فلسطين هو؟",
      "answer": "ظاهر بيبرس"
    },
    {
      "id": "zaa-63",
      "prompt": "ما معنى اسم الخنساء؟",
      "answer": "ظبي"
    },
    {
      "id": "zaa-64",
      "prompt": "كلمة تعني الشك وكذلك تأتي بمعنى اليقين؟",
      "answer": "ظن"
    },
    {
      "id": "zaa-65",
      "prompt": "حرمه الله على نفسه وعلى عباده؟",
      "answer": "ظلم"
    },
    {
      "id": "zaa-66",
      "prompt": "من أهم مدن المنطقة الشرقية في السعودية؟",
      "answer": "ظهران"
    },
    {
      "id": "zaa-67",
      "prompt": "في اللغة: بمعنى دام واستمر؟",
      "answer": "ظل"
    },
    {
      "id": "zaa-68",
      "prompt": "هو المعين والمساعد؟",
      "answer": "ظهير"
    },
    {
      "id": "zaa-69",
      "prompt": "هو الغلبة والفوز والقهر؟",
      "answer": "ظفر"
    },
    {
      "id": "zaa-70",
      "prompt": "ماذا كان يطلق على بحر المحيط الأطلسي قدي ما؟",
      "answer": "ظلمات"
    },
    {
      "id": "zaa-71",
      "prompt": "بمعنى فاز ونجح في تحصيله؟",
      "answer": "ظفر"
    },
    {
      "id": "zaa-72",
      "prompt": "أصوات أجواف الإبل من شدة العطش؟",
      "answer": "ظبظات"
    },
    {
      "id": "zaa-73",
      "prompt": "هو الظفر المشقوق للبقرة والشاة والظبي ونحوها؟",
      "answer": "ظلف"
    },
    {
      "id": "zaa-74",
      "prompt": "ما كان المشهور عن الحجاج بن يوسف الثقفي في زمانه؟",
      "answer": "ظالم"
    },
    {
      "id": "zaa-75",
      "prompt": "هو يوم العذاب الذي أصاب قوم شعيب؟",
      "answer": "ظلة"
    },
    {
      "id": "zaa-76",
      "prompt": "في الرياضيات: عكس ظل الزاوية؟",
      "answer": "ظل التمام"
    },
    {
      "id": "zaa-77",
      "prompt": "يطلق على الهودج الذي تركبه المرأة على الجمل؟",
      "answer": "ظعينة"
    },
    {
      "id": "zaa-78",
      "prompt": "هي العين الرقيقة الجفن؟",
      "answer": "ظمياء"
    },
    {
      "id": "zaa-79",
      "prompt": "هي إحدى المذاهب القديمة التي تقوم على الأخذ بظاهر النص فقط؟",
      "answer": "ظاهرية"
    },
    {
      "id": "zaa-80",
      "prompt": "كان للرسول صلى الله وسلم فرس، ما اسم الفرس؟",
      "answer": "ظرب"
    },
    {
      "id": "zaa-81",
      "prompt": "ماذا تسمى المرأة التي ترضع غير ولدها؟",
      "answer": "ظئر"
    },
    {
      "id": "zaa-82",
      "prompt": "ما يذكر على ذكر النعام؟",
      "answer": "ظليم"
    },
    {
      "id": "zaa-83",
      "prompt": "سلطان مملوكي يعود إليه الفضل بعد الله في تصفية الجيوش الصليبية وصد غارات التتار؟",
      "answer": "ظاهر بيبرس"
    },
    {
      "id": "zaa-84",
      "prompt": "هو علم الميتورولوجي؟",
      "answer": "ظواهر جوية"
    },
    {
      "id": "zaa-85",
      "prompt": "لغز: يمكن لسمير أن يقف خلف أحمد وفي الوقت نفسه يقف أحمد خلف سمير إذا وقفا؟",
      "answer": "ظه را لظهر"
    },
    {
      "id": "zaa-86",
      "prompt": "شيء يكون كبي را عند الشروق وصغي را عند الظهيرة وكبي را عند المساء؟",
      "answer": "ظل"
    },
    {
      "id": "zaa-87",
      "prompt": "حيوان من أسماء ولده شادن؟",
      "answer": "ظبي"
    },
    {
      "id": "zaa-88",
      "prompt": "ما لقب أم بردة خولة بنت المنذر الأنصارية؟",
      "answer": "ظئر إبراهيم"
    },
    {
      "id": "zaa-89",
      "prompt": "نزول أمطار ووجود رعد وأعاصير يسمى؟",
      "answer": "ظواهر جوية"
    },
    {
      "id": "zaa-90",
      "prompt": "أكمل المثل: ______ خوان خالي من الإحسان؟",
      "answer": "ظنان"
    },
    {
      "id": "zaa-91",
      "prompt": "جمع ظاهرة؟",
      "answer": "ظواهر"
    },
    {
      "id": "zaa-92",
      "prompt": "من الأسماء المتفائلة؟",
      "answer": "ظافره"
    },
    {
      "id": "zaa-93",
      "prompt": "جمع ظبي؟",
      "answer": "ظبا"
    },
    {
      "id": "zaa-94",
      "prompt": "اسم معناه الذابلة في السمرة؟",
      "answer": "ظمياء"
    },
    {
      "id": "zaa-95",
      "prompt": "معنى كلمة النصرة؟",
      "answer": "ظفره"
    },
    {
      "id": "zaa-96",
      "prompt": "قرية بين نابلس ونيسان بها قبر بنيامين شقيق يوسف؟",
      "answer": "ظهر الحمار"
    },
    {
      "id": "zaa-97",
      "prompt": "جبل يقع شمال قرية صوريف من مدينة الخليل؟",
      "answer": "ظهر الحجة"
    },
    {
      "id": "zaa-98",
      "prompt": "إقليم وسط إمارة أبو ظبي في الإمارات؟",
      "answer": "ظفرة"
    }
  ],
  "ع": [
    {
      "id": "ain-1",
      "prompt": "حشرة حمى الله بها رسوله في الغار؟",
      "answer": "عنكبوت"
    },
    {
      "id": "ain-2",
      "prompt": "أول مولود في الإسلام؟",
      "answer": "عبد الله بن الزبير"
    },
    {
      "id": "ain-3",
      "prompt": "من خامس الخلفاء الراشدين؟",
      "answer": "عمر بن عبد العزيز"
    },
    {
      "id": "ain-4",
      "prompt": "أول من اتخذ جهاز شرطة في الإسلام وجعل لها جها زا مستقلا لحفظ الأمن؟",
      "answer": "عثمان بن عفان"
    },
    {
      "id": "ain-5",
      "prompt": "ماذا يسبب نقص فيتامين )أ(؟",
      "answer": "عمى ليلي"
    },
    {
      "id": "ain-6",
      "prompt": "ماذا يسمى ذكر الضفدع؟",
      "answer": "علجوم"
    },
    {
      "id": "ain-7",
      "prompt": "من قائد غزوة ذات السلاسل؟",
      "answer": "عمرو بن العاص"
    },
    {
      "id": "ain-8",
      "prompt": "من أول أمين عام لجامعة الدول العربية؟",
      "answer": "عبد الرحمن عزام"
    },
    {
      "id": "ain-9",
      "prompt": "اللقب الذي أطلق على القارة الأمريكية عندما اكتشفها كولومبوس؟",
      "answer": "عالم جديد"
    },
    {
      "id": "ain-10",
      "prompt": "مشروب رمضاني معروف لدى المصريين؟",
      "answer": "عرق سوس"
    },
    {
      "id": "ain-11",
      "prompt": "لفظ يطلق على الجاسوس؟",
      "answer": "عين"
    },
    {
      "id": "ain-12",
      "prompt": "يوم مشهور من يصومه يكفر السنة الماضية، نجا الله فيه نبي الله موسى عليه السلام؟",
      "answer": "عاشوراء"
    },
    {
      "id": "ain-13",
      "prompt": "معركة كانت بين المسلمين والتتار بقيادة قطز ومعاونه بيبرس؟",
      "answer": "عين جالوت"
    },
    {
      "id": "ain-14",
      "prompt": "شيء يحاسب عليه الإنسان بالثناء؟",
      "answer": "عمل صالح"
    },
    {
      "id": "ain-15",
      "prompt": "يوجد خليج ال..... من محيط البحر الأحمر في الأردن؟",
      "answer": "عقبة"
    },
    {
      "id": "ain-16",
      "prompt": "آذاه الكفار وهو يقرأ القرآن بالكعبة؟",
      "answer": "عبد الله بن مسعود"
    },
    {
      "id": "ain-17",
      "prompt": "فاتح مصر هو؟",
      "answer": "عمرو بن العاص"
    },
    {
      "id": "ain-18",
      "prompt": "أول من حاول الطيران؟",
      "answer": "عباس بن فرناس"
    },
    {
      "id": "ain-19",
      "prompt": "أوبرا مشهورة بمصر تسمى أوبرا؟",
      "answer": "عايدة"
    },
    {
      "id": "ain-20",
      "prompt": "ب م يسمى يوم الجمعة في الجاهلية؟",
      "answer": "عروبة"
    },
    {
      "id": "ain-21",
      "prompt": "ماذا يسمى طعام المولود في اليوم السابع؟",
      "answer": "عقيقة"
    },
    {
      "id": "ain-22",
      "prompt": "من هو الصحابي الجليل الذي تستحي منه الملائكة؟",
      "answer": "عثمان بن عفان"
    },
    {
      "id": "ain-23",
      "prompt": "أحد الاختراعات لتصحيح النظر؟",
      "answer": "عدسات"
    },
    {
      "id": "ain-24",
      "prompt": "تقسيم البشر على أساس معايير مثل اختلاف لون البشرة واللغة؟",
      "answer": "عنصرية"
    },
    {
      "id": "ain-25",
      "prompt": "ماذا تسمى الجماعة من الحمير؟",
      "answer": "عانة"
    },
    {
      "id": "ain-26",
      "prompt": "فاكهة يصنع منها النبيذ؟",
      "answer": "عنب"
    },
    {
      "id": "ain-27",
      "prompt": "ماذا تعرف عن الأيدوجرافيا؟",
      "answer": "علم الكتابة بالرموز"
    },
    {
      "id": "ain-28",
      "prompt": "الاسم الذي عرفه العرب قدي ما لنظام الشرطة؟",
      "answer": "عسس"
    },
    {
      "id": "ain-29",
      "prompt": "حيوان صنم عبده بنو إسرائيل؟",
      "answer": "عجل"
    },
    {
      "id": "ain-30",
      "prompt": "ممثل قام ببطولة فيلم جحيم تحت الماء؟",
      "answer": "عادل إمام"
    },
    {
      "id": "ain-31",
      "prompt": "مادة قرن الفيل؟",
      "answer": "عاج"
    },
    {
      "id": "ain-32",
      "prompt": "قامت ببطولة فيلم بلطية العايمة؟",
      "answer": "عبلة كامل"
    },
    {
      "id": "ain-33",
      "prompt": "لقب الفنان عبد الحليم حافظ هو ال؟",
      "answer": "عندليب الأسمر"
    },
    {
      "id": "ain-34",
      "prompt": "فيلم للفنانة سعاد حسني بمشاركة فؤاد المهندس؟",
      "answer": "عائلة زيزي"
    },
    {
      "id": "ain-35",
      "prompt": "فيلم من بطولة عادل إمام ولبلة؟",
      "answer": "عصابة حمادة وتوتو"
    },
    {
      "id": "ain-36",
      "prompt": "ماذا يسمى بيت الأسد؟",
      "answer": "عرين"
    },
    {
      "id": "ain-37",
      "prompt": "من الأغاني المشهورة للفنانة نجاة؟",
      "answer": "عيون القلب"
    },
    {
      "id": "ain-38",
      "prompt": "من القائد الذي قام بثورة ضد الاستعمار الإيطالي في ليبيا؟",
      "answer": "عمر المختار"
    },
    {
      "id": "ain-39",
      "prompt": "صوت الذئب؟",
      "answer": "عواء"
    },
    {
      "id": "ain-40",
      "prompt": "قافلة من الجمال تكون محملة بالبضائع والسلع؟",
      "answer": "عير"
    },
    {
      "id": "ain-41",
      "prompt": "من الذي أطلق على مصر أنها أرض الكنانة؟",
      "answer": "عمرو بن العاص"
    },
    {
      "id": "ain-42",
      "prompt": "نوع من الجن تم تسخيره لسيدنا سليمان؟",
      "answer": "عفريت"
    },
    {
      "id": "ain-43",
      "prompt": "فيلم من بطولة شادية وصلاح ذو الفقار؟",
      "answer": "عفريت مراتي"
    },
    {
      "id": "ain-44",
      "prompt": "مسرحية بطولة الفنان محمد هنيدي؟",
      "answer": "عفروتو"
    },
    {
      "id": "ain-45",
      "prompt": "ما الشيء الذي إذا طال قصر؟",
      "answer": "عمر"
    },
    {
      "id": "ain-46",
      "prompt": "من أشهر موانئ اليمن؟",
      "answer": "عدن"
    },
    {
      "id": "ain-47",
      "prompt": "الداء المزمن الذي لا علاج له يسمى؟",
      "answer": "عضال"
    },
    {
      "id": "ain-48",
      "prompt": "من هو محبوب عبلة؟",
      "answer": "عنترة بن شداد"
    },
    {
      "id": "ain-49",
      "prompt": "ماذا يطلق على الفتاة قبل الزواج؟",
      "answer": "عذراء"
    },
    {
      "id": "ain-50",
      "prompt": "من هي ملهمة عنترة بن شداد في شعره؟",
      "answer": "عبلة"
    },
    {
      "id": "ain-51",
      "prompt": "العام الذي توفيت به السيدة خديجة يسمى؟",
      "answer": "عام الحزن"
    },
    {
      "id": "ain-52",
      "prompt": "من أغاني الفنانة إليسا؟",
      "answer": "ع بالي"
    },
    {
      "id": "ain-53",
      "prompt": "حبر الأمة وترجمان القرآن؟",
      "answer": "عبد الله بن عباس"
    },
    {
      "id": "ain-54",
      "prompt": "ما هو العام الذي ولد فيه سيدنا محمد عليه الصلاة والسلام؟",
      "answer": "عام الفيل"
    },
    {
      "id": "ain-55",
      "prompt": "من هو كاتب أغنية ثورة الشك التي غنتها أم كلثوم؟",
      "answer": "عبد الله الفيصل"
    },
    {
      "id": "ain-56",
      "prompt": "من الصحابي الذي عبس الرسول في وجهه؟",
      "answer": "عبد الله بن أم مكتوم"
    },
    {
      "id": "ain-57",
      "prompt": "من مؤلف رواية الأرض التي جسدها بالسينما محمود المليجي؟",
      "answer": "عبد الرحمن الشرقاوي"
    },
    {
      "id": "ain-58",
      "prompt": "اللقب الذي يطلق على المنتخب القومي لكرة القدم القطري؟",
      "answer": "عنابي"
    },
    {
      "id": "ain-59",
      "prompt": "من الذي جمع الناس في التراويح؟",
      "answer": "عمر بن الخطاب"
    },
    {
      "id": "ain-60",
      "prompt": "من هو دليل النبي وأبي بكر في الهجرة من مكة للمدينة؟",
      "answer": "عبد الله بن أريقط"
    },
    {
      "id": "ain-61",
      "prompt": "اسم الفنان الذي شارك الفنانة كريمة مختار في فيلم الحفيد؟",
      "answer": "عبد المنعم مدبولي"
    },
    {
      "id": "ain-62",
      "prompt": "من هو الصحابي الذي لقب بالشهيد الأعرج؟",
      "answer": "عمرو بن الجموح"
    },
    {
      "id": "ain-63",
      "prompt": "الشخص الذي ي دعي معرفة الغيب؟",
      "answer": "عراف"
    },
    {
      "id": "ain-64",
      "prompt": "الأشياء التي يتقرب بها الإنسان إلى الله؟",
      "answer": "عبادة"
    },
    {
      "id": "ain-65",
      "prompt": "بم يسمى أخو الأب؟",
      "answer": "عم"
    },
    {
      "id": "ain-66",
      "prompt": "ماذا يطلق على بيت العصفور؟",
      "answer": "عش"
    },
    {
      "id": "ain-67",
      "prompt": "صوت الأسد زئير والذئب؟",
      "answer": "عواء"
    },
    {
      "id": "ain-68",
      "prompt": "من أسماء الليل ال؟",
      "answer": "عتمة"
    },
    {
      "id": "ain-69",
      "prompt": "المدة التي يقضيها المجرم بالسجن تسمى؟",
      "answer": "عقوبة"
    },
    {
      "id": "ain-70",
      "prompt": "ما الذي يطلق على الشيء شديد المرارة؟",
      "answer": "علقم"
    },
    {
      "id": "ain-71",
      "prompt": "ما هو منتج النحل؟",
      "answer": "عسل"
    },
    {
      "id": "ain-72",
      "prompt": "يطلق على الشخص شديد الذكاء؟",
      "answer": "عبقري"
    },
    {
      "id": "ain-73",
      "prompt": "ما الذي كان بيد موسى عندما كلمه الله؟",
      "answer": "عصا"
    },
    {
      "id": "ain-74",
      "prompt": "ما الذي كان يتوكأ عليها سيدنا سليمان عندما توفي؟",
      "answer": "عصاه"
    },
    {
      "id": "ain-75",
      "prompt": "حارس المنتخب القومي لكرة القدم المصري؟",
      "answer": "عصام الحضري"
    },
    {
      "id": "ain-76",
      "prompt": "فيلم من بطولة الفنان محمد هنيدي؟",
      "answer": "عسكر في المعسكر"
    },
    {
      "id": "ain-77",
      "prompt": "من هو أشد هذه الأمة في أمر الله؟",
      "answer": "عمر بن الخطاب"
    },
    {
      "id": "ain-78",
      "prompt": "اللقب الذي يطلق على الفتاة التي تجاوزت سن الزواج؟",
      "answer": "عانس"
    },
    {
      "id": "ain-79",
      "prompt": "من الذي بنى مدينة القيروان؟",
      "answer": "عقبة بن نافع"
    },
    {
      "id": "ain-80",
      "prompt": "اسم أبي بكر الصديق؟",
      "answer": "عبد الله بن قحافة"
    },
    {
      "id": "ain-81",
      "prompt": "ما أقوى عضلة في جسم الإنسان؟",
      "answer": "عضلة الفك"
    },
    {
      "id": "ain-82",
      "prompt": "من أول شهيد سقط في معركة في تاريخ الإسلام؟",
      "answer": "عبيدة بن الحارث"
    },
    {
      "id": "ain-83",
      "prompt": "من باني قبة الصخرة في القدس؟",
      "answer": "عبد الملك بن مروان"
    },
    {
      "id": "ain-84",
      "prompt": "مسلسل قام ببطولته الفنان أحمد الفيشاوي؟",
      "answer": "عفاريت السيالة"
    },
    {
      "id": "ain-85",
      "prompt": "من أغاني الفنانة جنات؟",
      "answer": "عشان خاطره"
    },
    {
      "id": "ain-86",
      "prompt": "من أغاني الفنان تامر حسني؟",
      "answer": "عيونه دار"
    },
    {
      "id": "ain-87",
      "prompt": "من أبطال الفيلم المصري القديم علي بابا والأربعين حرامي؟",
      "answer": "علي الكسار"
    },
    {
      "id": "ain-88",
      "prompt": "شاعر النبي عليه الصلاة والسلام؟",
      "answer": "عبد الله بن رواحة"
    },
    {
      "id": "ain-89",
      "prompt": "من مؤذن النبي في المدينة؟",
      "answer": "عبد الله بن أم مكتوم"
    },
    {
      "id": "ain-90",
      "prompt": "من أمير الرماة في غزوة أحد؟",
      "answer": "عبد الله بن جبير"
    },
    {
      "id": "ain-91",
      "prompt": "من قائد الأسطول الإسلامي في أول معركة بحرية؟",
      "answer": "عبد الله بن أبي السرح"
    },
    {
      "id": "ain-92",
      "prompt": "من أسماء الذهب؟",
      "answer": "عسجد"
    },
    {
      "id": "ain-93",
      "prompt": "الاسم الحقيقي لأبي طالب؟",
      "answer": "عبد مناف بن عبد المطلب"
    },
    {
      "id": "ain-94",
      "prompt": "الاسم الحقيقي لأبي هريرة رضي الله عنه؟",
      "answer": "عبد الرحمن بن صخر الأزدي"
    },
    {
      "id": "ain-95",
      "prompt": "من فاتح بلاد أذربيجان؟",
      "answer": "عتبة بن فرقد السلمي"
    },
    {
      "id": "ain-96",
      "prompt": "من أول من حمل لقب أمير المؤمنين؟",
      "answer": "عمر بن الخطاب"
    }
  ],
  "غ": [
    {
      "id": "ghain-1",
      "prompt": "صفة تطلق على الإنسان غير الحاضر؟",
      "answer": "غائب"
    },
    {
      "id": "ghain-2",
      "prompt": "حيوان يتصف بالرشاقة والخفة؟",
      "answer": "غزال"
    },
    {
      "id": "ghain-3",
      "prompt": "صفة تطلق على الشخص غير الذكي؟",
      "answer": "غبي"
    },
    {
      "id": "ghain-4",
      "prompt": "صفة تطلق على غير المعروف في الحي؟",
      "answer": "غريب"
    },
    {
      "id": "ghain-5",
      "prompt": "صفة تطلق على العدو؟",
      "answer": "غريم"
    },
    {
      "id": "ghain-6",
      "prompt": "كلمة تعني فاز؟",
      "answer": "غن م"
    },
    {
      "id": "ghain-7",
      "prompt": "يطلق على الإنسان عند ترك المكان؟",
      "answer": "غا د ر"
    },
    {
      "id": "ghain-8",
      "prompt": "تطلق على الأشياء غير الطبيعية؟",
      "answer": "غرائب"
    },
    {
      "id": "ghain-9",
      "prompt": "عكس اتجاه الشرق؟",
      "answer": "غرب"
    },
    {
      "id": "ghain-10",
      "prompt": "ما يطلق على الإنسان عند الموت في الماء؟",
      "answer": "غريق"
    },
    {
      "id": "ghain-11",
      "prompt": "يطلق على الجزء الخارجي للكتاب؟",
      "answer": "غلاف"
    },
    {
      "id": "ghain-12",
      "prompt": "يطلق على مثيرات ملذات الإنسان؟",
      "answer": "غرائز"
    },
    {
      "id": "ghain-13",
      "prompt": "ما يطلق على الإنسان الثري؟",
      "answer": "غني"
    },
    {
      "id": "ghain-14",
      "prompt": "مدينة إسبانية مشهورة بالآثار الإسلامية؟",
      "answer": "غرناطة"
    },
    {
      "id": "ghain-15",
      "prompt": "ما يطلق على احتلال الأجانب لغير بلادهم؟",
      "answer": "غزو"
    },
    {
      "id": "ghain-16",
      "prompt": "فيلم للفنانة سعاد حسني مع نور الشريف؟",
      "answer": "غريب في بيتي"
    },
    {
      "id": "ghain-17",
      "prompt": "طائر يتشاءم الناس من سماع صوته؟",
      "answer": "غراب"
    },
    {
      "id": "ghain-18",
      "prompt": "ما يطلق على هجوم العدو وإطفاء الأنوار؟",
      "answer": "غارة"
    },
    {
      "id": "ghain-19",
      "prompt": "في الحديث: من .... فليس منا؟",
      "answer": "غشنا"
    },
    {
      "id": "ghain-20",
      "prompt": "إذا لم ي ر القوم الهلال قالوا:",
      "answer": "غ م الهلا ل"
    },
    {
      "id": "ghain-21",
      "prompt": "كائن ضخم في الحكايات القديمة؟",
      "answer": "غول"
    },
    {
      "id": "ghain-22",
      "prompt": "ما يطلق على الصبي الصغير قبل البلوغ؟",
      "answer": "غلام"
    },
    {
      "id": "ghain-23",
      "prompt": "الكرب والحزن عند الإنسان؟",
      "answer": "غم"
    },
    {
      "id": "ghain-24",
      "prompt": "ذكر السلحفاة يسمى؟",
      "answer": "غيلم"
    },
    {
      "id": "ghain-25",
      "prompt": "العرب النصارى حلفاء الروم؟",
      "answer": "غساسنة"
    },
    {
      "id": "ghain-26",
      "prompt": "ما يطلق على شدة النوم؟",
      "answer": "غطيط"
    },
    {
      "id": "ghain-27",
      "prompt": "ما يساعد الإنسان على تقوية جسده؟",
      "answer": "غذاء"
    },
    {
      "id": "ghain-28",
      "prompt": "الليل إذا أقبل يسمى؟",
      "answer": "غطش"
    },
    {
      "id": "ghain-29",
      "prompt": "لقب الصحابي حنظلة بن عامر؟",
      "answer": "غسيل الملائكة"
    },
    {
      "id": "ghain-30",
      "prompt": "بيت السيف يسمى؟",
      "answer": "غنط"
    },
    {
      "id": "ghain-31",
      "prompt": "إفاضة الماء على الجسم؟",
      "answer": "غسل"
    },
    {
      "id": "ghain-32",
      "prompt": "مجاوزة الأمر المحدود؟",
      "answer": "غلو"
    },
    {
      "id": "ghain-33",
      "prompt": "يوصف العدوان الظالم بالعدوان ال؟",
      "answer": "غاشم"
    },
    {
      "id": "ghain-34",
      "prompt": "لون السماء بعد الغروب؟",
      "answer": "غسق"
    },
    {
      "id": "ghain-35",
      "prompt": "صوت الماء المتحرك في حلق الإنسان؟",
      "answer": "غرغرة"
    },
    {
      "id": "ghain-36",
      "prompt": "لفظ للزمن الماضي؟",
      "answer": "غابر"
    },
    {
      "id": "ghain-37",
      "prompt": "يطلق على السحاب الأبيض؟",
      "answer": "غمام"
    },
    {
      "id": "ghain-38",
      "prompt": "يطلق على الجرح العميق؟",
      "answer": "غائر"
    },
    {
      "id": "ghain-39",
      "prompt": "أغنية من أغاني الفنانة فيروز؟",
      "answer": "غالي الدهب"
    },
    {
      "id": "ghain-40",
      "prompt": "صفة تطلق على الإنسان عند خداعه؟",
      "answer": "غرر به"
    },
    {
      "id": "ghain-41",
      "prompt": "صفة تطلق على الشيء النفيس؟",
      "answer": "غالي"
    },
    {
      "id": "ghain-42",
      "prompt": "صفة تطلق على تحويل الأموال؟",
      "answer": "غسيل الأموال"
    },
    {
      "id": "ghain-43",
      "prompt": "معنى كلمة سخط؟",
      "answer": "غضب"
    },
    {
      "id": "ghain-44",
      "prompt": "من أسماء الأسد؟",
      "answer": "غضنفر"
    },
    {
      "id": "ghain-45",
      "prompt": "النوم الخفيف يسمى؟",
      "answer": "غفوة"
    },
    {
      "id": "ghain-46",
      "prompt": "شيء في جسم الإنسان له إفرازات ووظائف؟",
      "answer": "غدد"
    },
    {
      "id": "ghain-47",
      "prompt": "خلق نبيل يحث عليه الدين الحنيف؟",
      "answer": "غض البصر"
    },
    {
      "id": "ghain-48",
      "prompt": "من الصفات السيئة؟",
      "answer": "غرور"
    },
    {
      "id": "ghain-49",
      "prompt": "مكان ت عب د فيه الرسول )ص(؟",
      "answer": "غار حراء"
    },
    {
      "id": "ghain-50",
      "prompt": "مسلسل تلفزيوني للفنانة صفاء أبو السعود؟",
      "answer": "غوايش"
    },
    {
      "id": "ghain-51",
      "prompt": "يحمل الثمار في الأشجار؟",
      "answer": "غصن"
    },
    {
      "id": "ghain-52",
      "prompt": "أغنية للفنانة اللبنانية دوللي شاهين؟",
      "answer": "غير كل البنات"
    },
    {
      "id": "ghain-53",
      "prompt": "ما يطلق على اليوم التالي؟",
      "answer": "غ دا"
    },
    {
      "id": "ghain-54",
      "prompt": "ما اسم الغاز السام الذي يستخدم في عمليات الإعدام القانونية؟",
      "answer": "غاز حمض الهيدروسانيك"
    },
    {
      "id": "ghain-55",
      "prompt": "مكان يجمع الحيوانات؟",
      "answer": "غابة"
    },
    {
      "id": "ghain-56",
      "prompt": "ممثلة مصرية شاركت كريم عبد العزيز في فيلم الباشا تلميذ؟",
      "answer": "غادة عادل"
    },
    {
      "id": "ghain-57",
      "prompt": "فيلم قام ببطولته الفنان هاني رمزي؟",
      "answer": "غبي منه فيه"
    },
    {
      "id": "ghain-58",
      "prompt": "تعبير كان يطلق على الحروب قديما؟",
      "answer": "غزوة"
    },
    {
      "id": "ghain-59",
      "prompt": "أغنية للمطرب المصري رامي صبري؟",
      "answer": "غمضت عيني"
    },
    {
      "id": "ghain-60",
      "prompt": "أغنية للمطربة المصرية سمية؟",
      "answer": "غيرني جرحي"
    },
    {
      "id": "ghain-61",
      "prompt": "من أنهار فرنسا؟",
      "answer": "غارون"
    },
    {
      "id": "ghain-62",
      "prompt": "نهر مقدس في الهند؟",
      "answer": "غانج"
    },
    {
      "id": "ghain-63",
      "prompt": "أقدم قصر في العالم موجود باليمن وهو:",
      "answer": "غمدان"
    },
    {
      "id": "ghain-64",
      "prompt": "تقوم بتنقية الدم وتطهيره؟",
      "answer": "غدة ليمفاوية"
    },
    {
      "id": "ghain-65",
      "prompt": "من أنواع المفاصل في الجسم؟",
      "answer": "غضاريف"
    },
    {
      "id": "ghain-66",
      "prompt": "يحيط بالرئة؟",
      "answer": "غشاء بللوري"
    },
    {
      "id": "ghain-67",
      "prompt": "ذكر الثعبان يسمى؟",
      "answer": "غسان"
    },
    {
      "id": "ghain-68",
      "prompt": "صحراء تقع بين منغوليا والصين هي صحراء؟",
      "answer": "غوبي"
    },
    {
      "id": "ghain-69",
      "prompt": "كلمة تعني غطاء؟",
      "answer": "غشاء"
    },
    {
      "id": "ghain-70",
      "prompt": "جمع غرة؟",
      "answer": "غرر"
    },
    {
      "id": "ghain-71",
      "prompt": "يطلق على أول الشهر؟",
      "answer": "غرة"
    },
    {
      "id": "ghain-72",
      "prompt": "لفظ يطلق على ارتفاع الأسعار؟",
      "answer": "غلاء"
    },
    {
      "id": "ghain-73",
      "prompt": "حالة يدخل فيها الإنسان بعد فقدان وعيه؟",
      "answer": "غيبوبة"
    },
    {
      "id": "ghain-74",
      "prompt": "فيلم بطولة الفنانة المصرية ليلى علوي؟",
      "answer": "غرام الأفاعي"
    },
    {
      "id": "ghain-75",
      "prompt": "فيلم بطولة فرقة رقص شعبية مصرية تسمى فرقة رضا؟",
      "answer": "غرام في الكرنك"
    },
    {
      "id": "ghain-76",
      "prompt": "فيلم بطولة نجيب الريحاني؟",
      "answer": "غزل البنات"
    },
    {
      "id": "ghain-77",
      "prompt": "من الأدوات الحربية؟",
      "answer": "غواصة"
    },
    {
      "id": "ghain-78",
      "prompt": "فيلم بطولة عادل إمام ولبلبة؟",
      "answer": "غاوي مشاكل"
    },
    {
      "id": "ghain-79",
      "prompt": "الفيلم المصري “ملاكي إسكندرية” بطولة؟",
      "answer": "غادة عادل"
    },
    {
      "id": "ghain-80",
      "prompt": "آخر معاقل المسلمين في الأندلس؟",
      "answer": "غرناطة"
    },
    {
      "id": "ghain-81",
      "prompt": "المرأة الناعمة الرفيعة المتمايلة في خطواتها؟",
      "answer": "غيداء"
    },
    {
      "id": "ghain-82",
      "prompt": "اسم معناه ناضر الشباب؟",
      "answer": "غسان"
    },
    {
      "id": "ghain-83",
      "prompt": "كثير الغنائم يسمى؟",
      "answer": "غنام"
    },
    {
      "id": "ghain-84",
      "prompt": "بوتسوانا عاصمة؟",
      "answer": "غابورون"
    },
    {
      "id": "ghain-85",
      "prompt": "أكرا عاصمة؟",
      "answer": "غانا"
    },
    {
      "id": "ghain-86",
      "prompt": "كونكري عاصمة؟",
      "answer": "غينيا"
    },
    {
      "id": "ghain-87",
      "prompt": "عمل تلفزيوني بطله الفنان الكويتي غانم صالح؟",
      "answer": "غربة مشاعر"
    },
    {
      "id": "ghain-88",
      "prompt": "ممثل كويتي شهير من أبطال مسلسل ليلة عيد؟",
      "answer": "غانم صالح"
    },
    {
      "id": "ghain-89",
      "prompt": "حادثة الإفك وقعت عقب؟",
      "answer": "غزوة بني المصطلق"
    },
    {
      "id": "ghain-90",
      "prompt": "الغزوة التي انتصر فيها المسلمون وكان عددهم ثلاثمائة فقط؟",
      "answer": "غزوة بدر"
    },
    {
      "id": "ghain-91",
      "prompt": "غزوة تخلف بها المنافقون؟",
      "answer": "غزوة تبوك"
    },
    {
      "id": "ghain-92",
      "prompt": "ممثل كويتي شارك في المسرحية الكويتية الحكومة ابخص؟",
      "answer": "غانم صالح"
    },
    {
      "id": "ghain-93",
      "prompt": "غزوة وقعت سنة 5 هجرية؟",
      "answer": "غزوة بني قريظة"
    },
    {
      "id": "ghain-94",
      "prompt": "غزوة وقعت سنة 7 هجرية؟",
      "answer": "غزوة خيبر"
    }
  ],
  "ف": [
    {
      "id": "fa-1",
      "prompt": "صوت الأفعى؟",
      "answer": "فحيح"
    },
    {
      "id": "fa-2",
      "prompt": "من الأوقات التي أقسم بها الله؟",
      "answer": "فجر"
    },
    {
      "id": "fa-3",
      "prompt": "تدخل المرء فيما لا يعنيه؟",
      "answer": "فضول"
    },
    {
      "id": "fa-4",
      "prompt": "أصل كلمة ديوان؟",
      "answer": "فارسي"
    },
    {
      "id": "fa-5",
      "prompt": "معدن قابل للسحب والطرق؟",
      "answer": "فضة"
    },
    {
      "id": "fa-6",
      "prompt": "اسم نهر في العراق؟",
      "answer": "فرات"
    },
    {
      "id": "fa-7",
      "prompt": "من أسماء القرآن؟",
      "answer": "فرقان"
    },
    {
      "id": "fa-8",
      "prompt": "كلمة تعني الماء العذب؟",
      "answer": "فرات"
    },
    {
      "id": "fa-9",
      "prompt": "من الطائرات المقاتلة؟",
      "answer": "فانتوم"
    },
    {
      "id": "fa-10",
      "prompt": "نخلة صغيرة؟",
      "answer": "فسيلة"
    },
    {
      "id": "fa-11",
      "prompt": "يقال لمن يتقن عمله؟",
      "answer": "فنان"
    },
    {
      "id": "fa-12",
      "prompt": "حسن البيان وسلامة الألفاظ؟",
      "answer": "فصاحة"
    },
    {
      "id": "fa-13",
      "prompt": "ما يدمر ذاكرة الحاسب الآلي؟",
      "answer": "فيروس"
    },
    {
      "id": "fa-14",
      "prompt": "أصغر بنات الرسول )ص(؟",
      "answer": "فاطمة الزهراء"
    },
    {
      "id": "fa-15",
      "prompt": "من التي كفنها الرسول بقميصه؟",
      "answer": "فاطمة بنت أسد"
    },
    {
      "id": "fa-16",
      "prompt": "يقال لمن يجيد ركوب الخيل؟",
      "answer": "فارس"
    },
    {
      "id": "fa-17",
      "prompt": "مسلسل بطله الفنان محمد صبحي؟",
      "answer": "فارس بلا جواد"
    },
    {
      "id": "fa-18",
      "prompt": "من أضخم الحيوانات؟",
      "answer": "فيل"
    },
    {
      "id": "fa-19",
      "prompt": "لفظ أجنبي يطلق على الصديق؟",
      "answer": "فريند"
    },
    {
      "id": "fa-20",
      "prompt": "أديب فرنسي مشهور؟",
      "answer": "فولتير"
    },
    {
      "id": "fa-21",
      "prompt": "رئيس فرنسا الأسبق؟",
      "answer": "فرنسوا ميتران"
    },
    {
      "id": "fa-22",
      "prompt": "من صاحب أوبرا عايدة؟",
      "answer": "فيردي"
    },
    {
      "id": "fa-23",
      "prompt": "أول من أثبت أن الأرض كروية؟",
      "answer": "فيثاغورس"
    },
    {
      "id": "fa-24",
      "prompt": "أرض كنعان هي؟",
      "answer": "فلسطين"
    },
    {
      "id": "fa-25",
      "prompt": "صاحب اللوحة الشهيرة عباد الشمس؟",
      "answer": "فان جوخ"
    },
    {
      "id": "fa-26",
      "prompt": "فاكهة لونها أحمر؟",
      "answer": "فراولة"
    },
    {
      "id": "fa-27",
      "prompt": "من ملابس المرأة؟",
      "answer": "فستان"
    },
    {
      "id": "fa-28",
      "prompt": "من البهارات؟",
      "answer": "فلفل أسود"
    },
    {
      "id": "fa-29",
      "prompt": "مغنية لبنانية مشهورة؟",
      "answer": "فيروز"
    },
    {
      "id": "fa-30",
      "prompt": "حيوان مفترس؟",
      "answer": "فهد"
    },
    {
      "id": "fa-31",
      "prompt": "ما توضع عليه قضبان القطارات؟",
      "answer": "فلنكات"
    },
    {
      "id": "fa-32",
      "prompt": "يلعب به الأطفال في رمضان؟",
      "answer": "فانوس"
    },
    {
      "id": "fa-33",
      "prompt": "شيء يطفو على سطح الماء؟",
      "answer": "فلين"
    },
    {
      "id": "fa-34",
      "prompt": "اسم من أسماء الطعام المصري الشهير الطعمية؟",
      "answer": "فلافل"
    },
    {
      "id": "fa-35",
      "prompt": "أكلة شعبية مصرية شهيرة؟",
      "answer": "فول"
    },
    {
      "id": "fa-36",
      "prompt": "لاعب إفريقي سابق بالنادي الأهلي؟",
      "answer": "فلافيو"
    },
    {
      "id": "fa-37",
      "prompt": "اسم معناه الشجاع المقدام؟",
      "answer": "فارس"
    },
    {
      "id": "fa-38",
      "prompt": "اسم معناه الذي يفدي غيره بنفسه؟",
      "answer": "فادي"
    },
    {
      "id": "fa-39",
      "prompt": "نوع من أنواع النمور؟",
      "answer": "فهد"
    },
    {
      "id": "fa-40",
      "prompt": "اسم معناه صاحب الفراسة؟",
      "answer": "فراس"
    },
    {
      "id": "fa-41",
      "prompt": "مكان يلجأ إليه الغريب للنوم والمبيت؟",
      "answer": "فندق"
    },
    {
      "id": "fa-42",
      "prompt": "عاصمة بولونيا؟",
      "answer": "فرصوفيا"
    },
    {
      "id": "fa-43",
      "prompt": "باريس عاصمة؟",
      "answer": "فرنسا"
    },
    {
      "id": "fa-44",
      "prompt": "كاراكاس عاصمة؟",
      "answer": "فنزويلا"
    },
    {
      "id": "fa-45",
      "prompt": "هلسنكي عاصمة؟",
      "answer": "فنلندا"
    },
    {
      "id": "fa-46",
      "prompt": "هانوي عاصمة؟",
      "answer": "فيتنام"
    },
    {
      "id": "fa-47",
      "prompt": "تشرب القهوة في؟",
      "answer": "فنجان"
    },
    {
      "id": "fa-48",
      "prompt": "معجنات نحشوها بالجبن واللحم؟",
      "answer": "فطائر"
    },
    {
      "id": "fa-49",
      "prompt": "جهاز لتجميد المياه؟",
      "answer": "فريزر"
    },
    {
      "id": "fa-50",
      "prompt": "من المكسرات؟",
      "answer": "فستق"
    },
    {
      "id": "fa-51",
      "prompt": "بطل مسرحية “سك على بناتك”؟",
      "answer": "فؤاد المهندس"
    },
    {
      "id": "fa-52",
      "prompt": "لفظ يطلق على المدلل المتمي ع؟",
      "answer": "فرفور"
    },
    {
      "id": "fa-53",
      "prompt": "لفظ يطلق على مجموعة المغنين؟",
      "answer": "فرقة موسيقية"
    },
    {
      "id": "fa-54",
      "prompt": "لفظ يطلق على مجموعة من اللاعبين؟",
      "answer": "فريق"
    },
    {
      "id": "fa-55",
      "prompt": "لفظ يطلق على الشخص المسرور؟",
      "answer": "فرحان"
    },
    {
      "id": "fa-56",
      "prompt": "لفظ يطلق قديما على قرار الوالي؟",
      "answer": "فرمان"
    },
    {
      "id": "fa-57",
      "prompt": "لفظ يطلق على الرأي الصادر من المفتي؟",
      "answer": "فتوى"
    },
    {
      "id": "fa-58",
      "prompt": "لفظ أجنبي يطلق على الشيء الطازج؟",
      "answer": "فريش"
    },
    {
      "id": "fa-59",
      "prompt": "لفظ يطلق على المبلغ المدفوع للكهرباء والمياه؟",
      "answer": "فاتورة"
    },
    {
      "id": "fa-60",
      "prompt": "مصارع وممثل أكشن أجنبي مشهور؟",
      "answer": "فان دام"
    },
    {
      "id": "fa-61",
      "prompt": "لفظ أجنبي يطلق على فعل الاعتداء في كرة القدم؟",
      "answer": "فاول"
    },
    {
      "id": "fa-62",
      "prompt": "لفظ يطلق على الهروب؟",
      "answer": "فرار"
    },
    {
      "id": "fa-63",
      "prompt": "لفظ يطلق على حفل الزفاف؟",
      "answer": "فرح"
    },
    {
      "id": "fa-64",
      "prompt": "لفظ يطلق على حالة الاعتراض في الأمم المتحدة؟",
      "answer": "فيتو"
    },
    {
      "id": "fa-65",
      "prompt": "حشرة صغيرة جميلة الألوان؟",
      "answer": "فراشة"
    },
    {
      "id": "fa-66",
      "prompt": "ملك مصري ذكر في القرآن ومات غريقا ولقبه؟",
      "answer": "فرعون"
    },
    {
      "id": "fa-67",
      "prompt": "لفظ أجنبي يطلق على شرفة المنزل؟",
      "answer": "فرنده"
    },
    {
      "id": "fa-68",
      "prompt": "لفظ يطلق على حالة عدم التوقع؟",
      "answer": "فجأة"
    },
    {
      "id": "fa-69",
      "prompt": "لفظ يطلق على اللون غير الداكن؟",
      "answer": "فاتح"
    },
    {
      "id": "fa-70",
      "prompt": "لفظ يطلق على الصلوات الخمس؟",
      "answer": "فرض"
    },
    {
      "id": "fa-71",
      "prompt": "لفظ يطلق على الشخص الذي يستوعب الكلام؟",
      "answer": "فاهم"
    },
    {
      "id": "fa-72",
      "prompt": "دولة عربية محتلة؟",
      "answer": "فلسطين"
    },
    {
      "id": "fa-73",
      "prompt": "راقصة مشهورة بفرقة رضا المصرية؟",
      "answer": "فريدة فهمي"
    },
    {
      "id": "fa-74",
      "prompt": "ولاية أمريكية مشهورة؟",
      "answer": "فلوريدا"
    },
    {
      "id": "fa-75",
      "prompt": "مغ ن لبناني مشهور عاش ومات بمصر؟",
      "answer": "فريد الأطرش"
    },
    {
      "id": "fa-76",
      "prompt": "ممثل مشهور لقب بوحش الشاشة؟",
      "answer": "فريد شوقي"
    },
    {
      "id": "fa-77",
      "prompt": "آخر ملوك مصر من عائلة محمد علي؟",
      "answer": "فاروق"
    },
    {
      "id": "fa-78",
      "prompt": "بلد أوروبي به شارع الشانزليزيه؟",
      "answer": "فرنسا"
    },
    {
      "id": "fa-79",
      "prompt": "بلد أوروبي يطلق عليه أرض الجن والملائكة؟",
      "answer": "فرنسا"
    },
    {
      "id": "fa-80",
      "prompt": "لفظ يطلق على إلغاء التعاقد؟",
      "answer": "فسخ"
    },
    {
      "id": "fa-81",
      "prompt": "لفظ يطلق على القارب الصغير؟",
      "answer": "فلوكة"
    },
    {
      "id": "fa-82",
      "prompt": "لفظ يطلق على نوع من الأدوية؟",
      "answer": "فيتامينات"
    },
    {
      "id": "fa-83",
      "prompt": "قناة في جسد المرأة؟",
      "answer": "فالوب"
    },
    {
      "id": "fa-84",
      "prompt": "حيوان كان يستخدم قديما في الحروب والغزوات؟",
      "answer": "فرس"
    },
    {
      "id": "fa-85",
      "prompt": "لفظ يطلق على الحصان؟",
      "answer": "فرس"
    },
    {
      "id": "fa-86",
      "prompt": "لفظ يطلق على الشخص غير الناجح؟",
      "answer": "فاشل"
    },
    {
      "id": "fa-87",
      "prompt": "يتخوف الإنسان من أن يصيبه بعد الغنى؟",
      "answer": "فقر"
    },
    {
      "id": "fa-88",
      "prompt": "لفظ أجنبي يطلق على الزهور؟",
      "answer": "فلاور"
    },
    {
      "id": "fa-89",
      "prompt": "يطلق على أهل الريف؟",
      "answer": "فلاحون"
    },
    {
      "id": "fa-90",
      "prompt": "وحدة قياس الكهرباء؟",
      "answer": "فولت"
    },
    {
      "id": "fa-91",
      "prompt": "وحدة إيقاف السيارة؟",
      "answer": "فرامل"
    },
    {
      "id": "fa-92",
      "prompt": "من المطربة صاحبة أغنية ست الحبايب؟",
      "answer": "فايزة أحمد"
    },
    {
      "id": "fa-93",
      "prompt": "أداة لغسل الأسنان؟",
      "answer": "فرشاة"
    },
    {
      "id": "fa-94",
      "prompt": "حالة الهدوء والفرحة التي تأتي بعد الضيق هي؟",
      "answer": "فرج"
    }
  ],
  "ق": [
    {
      "id": "qaf-1",
      "prompt": "يستخدم في الكتابة؟",
      "answer": "قلم"
    },
    {
      "id": "qaf-2",
      "prompt": "جامعة بليبيا؟",
      "answer": "قاريونس"
    },
    {
      "id": "qaf-3",
      "prompt": "لفظ للشخص الجامد؟",
      "answer": "قاس"
    },
    {
      "id": "qaf-4",
      "prompt": "أهم عضلة في جسد الإنسان؟",
      "answer": "قلب"
    },
    {
      "id": "qaf-5",
      "prompt": "ينير في السماء؟",
      "answer": "قمر"
    },
    {
      "id": "qaf-6",
      "prompt": "صفة تطلق على الفقر؟",
      "answer": "قارض"
    },
    {
      "id": "qaf-7",
      "prompt": "ما يطلق على البرد الشديد؟",
      "answer": "قارص"
    },
    {
      "id": "qaf-8",
      "prompt": "تدمر في الحروب؟",
      "answer": "قنبلة"
    },
    {
      "id": "qaf-9",
      "prompt": "ما نتنزه به في النهر؟",
      "answer": "قارب"
    },
    {
      "id": "qaf-10",
      "prompt": "يصل بين شطين؟",
      "answer": "قناة"
    },
    {
      "id": "qaf-11",
      "prompt": "أداة لحفظ الطيور؟",
      "answer": "قفص"
    },
    {
      "id": "qaf-12",
      "prompt": "بلد عربي لأشهر قناة إخبارية؟",
      "answer": "قطر"
    },
    {
      "id": "qaf-13",
      "prompt": "يطلق على صديق الإنسان؟",
      "answer": "قرين"
    },
    {
      "id": "qaf-14",
      "prompt": "يتولى قيادة مجموعة؟",
      "answer": "قائد"
    },
    {
      "id": "qaf-15",
      "prompt": "نبات مفيد يتم طهوه؟",
      "answer": "قنبيط"
    },
    {
      "id": "qaf-16",
      "prompt": "من مستخرجات اللبن؟",
      "answer": "قشدة"
    },
    {
      "id": "qaf-17",
      "prompt": "رجل دين مسيحي؟",
      "answer": "قس"
    },
    {
      "id": "qaf-18",
      "prompt": "فيلم بطولة شكري سرحان وسميرة أحمد؟",
      "answer": "قنديل أم هاشم"
    },
    {
      "id": "qaf-19",
      "prompt": "مسلسل بطولة أحمد زكي عن حياة طه حسين؟",
      "answer": "قاهر الظلام"
    },
    {
      "id": "qaf-20",
      "prompt": "مبنى ينشأ للحماية في الحروب قدي ما؟",
      "answer": "قلعة"
    },
    {
      "id": "qaf-21",
      "prompt": "فيلم من قصة نجيب محفوظ؟",
      "answer": "قصر الشوق"
    },
    {
      "id": "qaf-22",
      "prompt": "ما يصدره الرؤساء للمرؤوسين؟",
      "answer": "قرارات"
    },
    {
      "id": "qaf-23",
      "prompt": "أول مسجد بني بالمدينة المنورة؟",
      "answer": "قباء"
    },
    {
      "id": "qaf-24",
      "prompt": "من الفخار يستخدم في شرب الماء في مصر؟",
      "answer": "قلة"
    },
    {
      "id": "qaf-25",
      "prompt": "أول ما تم وضعه لبناء المسجد الحرام؟",
      "answer": "قواعد"
    },
    {
      "id": "qaf-26",
      "prompt": "مشروب مشهور لجلاء الصوت؟",
      "answer": "قرفة"
    },
    {
      "id": "qaf-27",
      "prompt": "ما يطلق على السمكة الكبيرة المفترسة؟",
      "answer": "قرش"
    },
    {
      "id": "qaf-28",
      "prompt": "أشهر ممر مائي عربي؟",
      "answer": "قناة السويس"
    },
    {
      "id": "qaf-29",
      "prompt": "يطلق على مختطفي السفن؟",
      "answer": "قراصنة"
    },
    {
      "id": "qaf-30",
      "prompt": "مكان لدفن الموتى؟",
      "answer": "قبر"
    },
    {
      "id": "qaf-31",
      "prompt": "يطلق على الشيء غير الكثير؟",
      "answer": "قليل"
    },
    {
      "id": "qaf-32",
      "prompt": "يطلق على نبات الكوسة؟",
      "answer": "قرع"
    },
    {
      "id": "qaf-33",
      "prompt": "يطلق عند الاختيار بالسحب؟",
      "answer": "قرعة"
    },
    {
      "id": "qaf-34",
      "prompt": "كتاب يحتوي على معان كثيرة ويستخدم كمرجع؟",
      "answer": "قاموس"
    },
    {
      "id": "qaf-35",
      "prompt": "يطلق على الشخص غير الرحيم؟",
      "answer": "قاس"
    },
    {
      "id": "qaf-36",
      "prompt": "يطلق على الصبي عندما يعين له ولي؟",
      "answer": "قاصر"
    },
    {
      "id": "qaf-37",
      "prompt": "تستخدم في العمليات الجراحية؟",
      "answer": "قسطرة"
    },
    {
      "id": "qaf-38",
      "prompt": "نوع من الولادة؟",
      "answer": "قيصرية"
    },
    {
      "id": "qaf-39",
      "prompt": "تم ذكره في القرآن وخسف به الأرض؟",
      "answer": "قارون"
    },
    {
      "id": "qaf-40",
      "prompt": "ذكر في القرآن وهو أخو هابيل؟",
      "answer": "قابيل"
    },
    {
      "id": "qaf-41",
      "prompt": "يحصل عليه الشخص من البنك بضمانات؟",
      "answer": "قرض"
    },
    {
      "id": "qaf-42",
      "prompt": "يطلق على المحطات التلفزيونية؟",
      "answer": "قنوات"
    },
    {
      "id": "qaf-43",
      "prompt": "يطلق على المصباح المضاء بالزيت؟",
      "answer": "قنديل"
    },
    {
      "id": "qaf-44",
      "prompt": "أعلى جزء في مئذنة المسجد؟",
      "answer": "قبة"
    },
    {
      "id": "qaf-45",
      "prompt": "ما يطلق على مفتول العضلات؟",
      "answer": "قوي"
    },
    {
      "id": "qaf-46",
      "prompt": "ما يطلق على من يجلس ورجليه بين يديه؟",
      "answer": "قرفصاء"
    },
    {
      "id": "qaf-47",
      "prompt": "تطلق على الحكاية المكتوبة؟",
      "answer": "قصة"
    },
    {
      "id": "qaf-48",
      "prompt": "يستخرج من قاع البحر؟",
      "answer": "قواقع"
    },
    {
      "id": "qaf-49",
      "prompt": "يوجد بقاعة المحكمة ويدخله المجرمون؟",
      "answer": "قفص"
    },
    {
      "id": "qaf-50",
      "prompt": "نبات يستخرج منه السكر؟",
      "answer": "قصب"
    },
    {
      "id": "qaf-51",
      "prompt": "ما يلبسه الرجل؟",
      "answer": "قميص"
    },
    {
      "id": "qaf-52",
      "prompt": "حاكم سلطنة عمان يسمى السلطان؟",
      "answer": "قابوس"
    },
    {
      "id": "qaf-53",
      "prompt": "عاصمة مصر في عهد المعز لدين الله؟",
      "answer": "قاهرة المعز"
    },
    {
      "id": "qaf-54",
      "prompt": "يطلق على الشخص غير البعيد؟",
      "answer": "قريب"
    },
    {
      "id": "qaf-55",
      "prompt": "قبيلة ينتمي إليها سيدنا محمد صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "قريش"
    },
    {
      "id": "qaf-56",
      "prompt": "عكس لفظ جديد؟",
      "answer": "قديم"
    },
    {
      "id": "qaf-57",
      "prompt": "عملة مصرية؟",
      "answer": "قرش"
    },
    {
      "id": "qaf-58",
      "prompt": "عالم مصري له مؤلفات في الذكاء؟",
      "answer": "قرضاوي"
    },
    {
      "id": "qaf-59",
      "prompt": "يطلق على مندوب دولة لدى دولة أخرى؟",
      "answer": "قنصل"
    },
    {
      "id": "qaf-60",
      "prompt": "أعلى وسام بجمهورية مصر العربية؟",
      "answer": "قلادة النيل"
    },
    {
      "id": "qaf-61",
      "prompt": "مسجد قديم مشهور ينسب لأحد حكام مصر؟",
      "answer": "قلاوون"
    },
    {
      "id": "qaf-62",
      "prompt": "ما يحيط بالثمار لحفظها من العطب؟",
      "answer": "قشر"
    },
    {
      "id": "qaf-63",
      "prompt": "مجتمع ريفي صغير؟",
      "answer": "قرية"
    },
    {
      "id": "qaf-64",
      "prompt": "مهرجان سينمائي مشهور بالمغرب؟",
      "answer": "قرطاج"
    },
    {
      "id": "qaf-65",
      "prompt": "نوع من المعادن يستخدم في اللحام؟",
      "answer": "قصدير"
    },
    {
      "id": "qaf-66",
      "prompt": "مملوك عثماني اشتهر بالشجاعة؟",
      "answer": "قطز"
    },
    {
      "id": "qaf-67",
      "prompt": "يطلق على الجالس غير المتحرك؟",
      "answer": "قابع"
    },
    {
      "id": "qaf-68",
      "prompt": "حيوان كثير الجري والتنطيط على الأغصان؟",
      "answer": "قرد"
    },
    {
      "id": "qaf-69",
      "prompt": "صحابي جليل سقطت عينه على خده فردها له النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "قتادة"
    },
    {
      "id": "qaf-70",
      "prompt": "وصف رسول الله النساء في الأحاديث؟",
      "answer": "قوارير"
    },
    {
      "id": "qaf-71",
      "prompt": "وسيلة مواصلات سريعة؟",
      "answer": "قطار"
    },
    {
      "id": "qaf-72",
      "prompt": "مجنون ليلى؟",
      "answer": "قيس"
    },
    {
      "id": "qaf-73",
      "prompt": "آلة كالشاكوش؟",
      "answer": "قدوم"
    },
    {
      "id": "qaf-74",
      "prompt": "يستخدم لرمي السهام؟",
      "answer": "قوس"
    },
    {
      "id": "qaf-75",
      "prompt": "لفظ مرادف للفتن؟",
      "answer": "قلاقل"
    },
    {
      "id": "qaf-76",
      "prompt": "إناء يستخدم لغلي الماء؟",
      "answer": "قدور"
    },
    {
      "id": "qaf-77",
      "prompt": "يستخدم لصناعة الطوب وحرقه؟",
      "answer": "قمائن"
    },
    {
      "id": "qaf-78",
      "prompt": "يستخدم لصناعة الأحذية والمقاسات؟",
      "answer": "قالب"
    },
    {
      "id": "qaf-79",
      "prompt": "يستخدم لصب السوائل؟",
      "answer": "قمع"
    },
    {
      "id": "qaf-80",
      "prompt": "نبات يصنع منه الخبز؟",
      "answer": "قمح"
    },
    {
      "id": "qaf-81",
      "prompt": "يتلى في اليوم خمس مرات في الصلاة؟",
      "answer": "قرآن"
    },
    {
      "id": "qaf-82",
      "prompt": "نوع من الحشرات ذكر في القرآن وهو مكروه؟",
      "answer": "قمل"
    },
    {
      "id": "qaf-83",
      "prompt": "اسم سورة من القرآن من حرف واحد؟",
      "answer": "قاف"
    },
    {
      "id": "qaf-84",
      "prompt": "كاتب مصري يطلق عليه محرر المرأة؟",
      "answer": "قاسم أمين"
    },
    {
      "id": "qaf-85",
      "prompt": "نوع من أنواع مقاييس الوزن؟",
      "answer": "قنطار"
    },
    {
      "id": "qaf-86",
      "prompt": "وحدة من وحدات الأرض الزراعية؟",
      "answer": "قيراط"
    },
    {
      "id": "qaf-87",
      "prompt": "يطلق عليه الذهب الأبيض؟",
      "answer": "قطن"
    },
    {
      "id": "qaf-88",
      "prompt": "صناعة اشتهرت بها مصر؟",
      "answer": "قطن"
    },
    {
      "id": "qaf-89",
      "prompt": "مسلسل شهير للفنانة نادية الجندي؟",
      "answer": "قلب امرأة"
    },
    {
      "id": "qaf-90",
      "prompt": "فيلم من بطولة سعد الصغير وطلعت زكريا؟",
      "answer": "قصة الحي الشعبي"
    },
    {
      "id": "qaf-91",
      "prompt": "مسلسل بطولة الفنانة غادة عبد الرازق؟",
      "answer": "قانون المراغي"
    },
    {
      "id": "qaf-92",
      "prompt": "فيلم من بطولة الفنان المصري أحمد عزمي؟",
      "answer": "قبلات مسروقة"
    },
    {
      "id": "qaf-93",
      "prompt": "ثالث أكبر مدينة أفغانية؟",
      "answer": "قندهار"
    },
    {
      "id": "qaf-94",
      "prompt": "أغنية للفنان مروان خوري؟",
      "answer": "قصر الشوق"
    },
    {
      "id": "qaf-95",
      "prompt": "أغنية للفنانة سميرة سعيد؟",
      "answer": "قابلتك ليه"
    },
    {
      "id": "qaf-96",
      "prompt": "يطلق على السي دي؟",
      "answer": "قرص مدمج"
    },
    {
      "id": "qaf-97",
      "prompt": "مفرد قراصنة؟",
      "answer": "قرصان"
    },
    {
      "id": "qaf-98",
      "prompt": "مسلسل للفنان فاروق الفيشاوي؟",
      "answer": "قاتل بلا أجر"
    },
    {
      "id": "qaf-99",
      "prompt": "يتصف بسمة العدل؟",
      "answer": "قاضي"
    }
  ],
  "ك": [
    {
      "id": "kaf-1",
      "prompt": "وحدة تستخدم لقياس الوزن؟",
      "answer": "كيلو"
    },
    {
      "id": "kaf-2",
      "prompt": "ارتفاع نسبة الملح في الدم؟",
      "answer": "كوليسترول"
    },
    {
      "id": "kaf-3",
      "prompt": "حيوان يقوم بحراسة الغنم؟",
      "answer": "كلب"
    },
    {
      "id": "kaf-4",
      "prompt": "قال رسول الله صلى الله عليه وسلم: تارك الصلاة ........؟",
      "answer": "كافر"
    },
    {
      "id": "kaf-5",
      "prompt": "كتاب مشهور بالقصص والحكايات؟",
      "answer": "كليلة ودمنة"
    },
    {
      "id": "kaf-6",
      "prompt": "الاسم العلمي لملح الطعام؟",
      "answer": "كلوريد الصوديوم"
    },
    {
      "id": "kaf-7",
      "prompt": "ما هو الزاج الأزرق؟",
      "answer": "كبريتات النحاس"
    },
    {
      "id": "kaf-8",
      "prompt": "زيادة عدد السكان في رقعة ما؟",
      "answer": "كثافة سكانية"
    },
    {
      "id": "kaf-9",
      "prompt": "أغنية “ضمني على صدرك” من غناء؟",
      "answer": "كاظم الساهر"
    },
    {
      "id": "kaf-10",
      "prompt": "تستخدم في الإنارة وجميع مستلزمات الحياة؟",
      "answer": "كهرباء"
    },
    {
      "id": "kaf-11",
      "prompt": "لعبة شعبية مشهورة على مستوى العالم؟",
      "answer": "كرة قدم"
    },
    {
      "id": "kaf-12",
      "prompt": "لعبة تستخدم في الدفاع عن النفس؟",
      "answer": "كاراتيه"
    },
    {
      "id": "kaf-13",
      "prompt": "جعبة صغيرة توضع فيها النبال )الأسهم(؟",
      "answer": "كنانة"
    },
    {
      "id": "kaf-14",
      "prompt": "مطرب عراقي مشهور؟",
      "answer": "كاظم الساهر"
    },
    {
      "id": "kaf-15",
      "prompt": "يتم شيه على الفحم؟",
      "answer": "كباب"
    },
    {
      "id": "kaf-16",
      "prompt": "المجلس التشريعي في الولايات المتحدة الأمريكية يسمى؟",
      "answer": "كونجرس"
    },
    {
      "id": "kaf-17",
      "prompt": "أكلة سعودية وخليجية مشهورة؟",
      "answer": "كبسة"
    },
    {
      "id": "kaf-18",
      "prompt": "يستخدم في الإشعال؟",
      "answer": "كبريت"
    },
    {
      "id": "kaf-19",
      "prompt": "البيت الحرام وقبلة المسلمين هي؟",
      "answer": "كعبة"
    },
    {
      "id": "kaf-20",
      "prompt": "فيلم مصري بطولة خالد الصاوي؟",
      "answer": "كبارية"
    },
    {
      "id": "kaf-21",
      "prompt": "يستخدم عند دفن الميت؟",
      "answer": "كفن"
    },
    {
      "id": "kaf-22",
      "prompt": "دولة تقع في قارة آسيا؟",
      "answer": "كوريا الجنوبية"
    },
    {
      "id": "kaf-23",
      "prompt": "أغنية للمطرب عبادي الجوهر؟",
      "answer": "كأنك حبيبي"
    },
    {
      "id": "kaf-24",
      "prompt": "حيوان يحمل ابنه في بطنه ويقفز به؟",
      "answer": "كنغر"
    },
    {
      "id": "kaf-25",
      "prompt": "عضو في جسم الإنسان يستخدم في تنقية الدم؟",
      "answer": "كلى"
    },
    {
      "id": "kaf-26",
      "prompt": "مشهورة بصناعة الصوف في الهند؟",
      "answer": "كشمير"
    },
    {
      "id": "kaf-27",
      "prompt": "أكثر الأعضاء أهمية في جسم الإنسان؟",
      "answer": "كبد"
    },
    {
      "id": "kaf-28",
      "prompt": "برنامج مشهور على قناة إم بي سي؟",
      "answer": "كلام نواعم"
    },
    {
      "id": "kaf-29",
      "prompt": "أغا ن مصورة صوتا وصورة؟",
      "answer": "كليبات"
    },
    {
      "id": "kaf-30",
      "prompt": "فيلم للفنان محمد سعد؟",
      "answer": "كتكوت"
    },
    {
      "id": "kaf-31",
      "prompt": "يطلق على سيدنا موسى عليه السلام؟",
      "answer": "كليم الله"
    },
    {
      "id": "kaf-32",
      "prompt": "ملك من ملوك الفرس سقط إيوانه عند ميلاد النبي صلى الله عليه وسلم؟",
      "answer": "كسرى"
    },
    {
      "id": "kaf-33",
      "prompt": "فيلم شاركت فيه الفنانة شويكار؟",
      "answer": "كلمني شكرا"
    },
    {
      "id": "kaf-34",
      "prompt": "مدينة عراقية مشهورة بواقعة تاريخية؟",
      "answer": "كربلاء"
    },
    {
      "id": "kaf-35",
      "prompt": "يطلق على فاقد البصر؟",
      "answer": "كفيف"
    },
    {
      "id": "kaf-36",
      "prompt": "تجويف داخل الجبل؟",
      "answer": "كهف"
    },
    {
      "id": "kaf-37",
      "prompt": "مدينة كان يقيم بها سيدنا يعقوب عليه السلام؟",
      "answer": "كنعان"
    },
    {
      "id": "kaf-38",
      "prompt": "يطلق على من يستطيع كتم غيظه؟",
      "answer": "كاظم الغيظ"
    },
    {
      "id": "kaf-39",
      "prompt": "رابطة الشعوب المستقلة من الاستعمار البريطاني تسمى دول؟",
      "answer": "كومنولث"
    },
    {
      "id": "kaf-40",
      "prompt": "طائر جميل المظهر والصوت؟",
      "answer": "كروان"
    },
    {
      "id": "kaf-41",
      "prompt": "اسم نهر في الجنة؟",
      "answer": "كوثر"
    },
    {
      "id": "kaf-42",
      "prompt": "نوع من أنواع الزيتون؟",
      "answer": "كالاماتا"
    },
    {
      "id": "kaf-43",
      "prompt": "اسم يطلق على الشخص الضامن؟",
      "answer": "كفيل"
    },
    {
      "id": "kaf-44",
      "prompt": "يطلق على رعاية اليتيم؟",
      "answer": "كفالة"
    },
    {
      "id": "kaf-45",
      "prompt": "يطلق على الرسوم المتحركة؟",
      "answer": "كرتون"
    },
    {
      "id": "kaf-46",
      "prompt": "يطلق على جهاز الحاسب الآلي؟",
      "answer": "كمبيوتر"
    },
    {
      "id": "kaf-47",
      "prompt": "أغنية للمطربة إليسا؟",
      "answer": "كرمالك"
    },
    {
      "id": "kaf-48",
      "prompt": "وحدة لقياس السرعة؟",
      "answer": "كيلومتر"
    },
    {
      "id": "kaf-49",
      "prompt": "أكلة مصرية مشهورة؟",
      "answer": "كشري"
    },
    {
      "id": "kaf-50",
      "prompt": "فن من فنون التطريز؟",
      "answer": "كروشيه"
    },
    {
      "id": "kaf-51",
      "prompt": "السنة التي يأتي فيها فبراير 92 يوما تسمى؟",
      "answer": "كبيسة"
    },
    {
      "id": "kaf-52",
      "prompt": "يطلق على الأرض؟",
      "answer": "كوكب"
    },
    {
      "id": "kaf-53",
      "prompt": "حيوان يخاف منه الذئب؟",
      "answer": "كلب"
    },
    {
      "id": "kaf-54",
      "prompt": "لقب الفنانة أم كلثوم؟",
      "answer": "كوكب الشرق"
    },
    {
      "id": "kaf-55",
      "prompt": "آلة لتكسير البندق؟",
      "answer": "كسارة"
    },
    {
      "id": "kaf-56",
      "prompt": "اسم الحيوان الذي فدى الله به سيدنا إسماعيل؟",
      "answer": "كبش"
    },
    {
      "id": "kaf-57",
      "prompt": "أداة للضرب والتعذيب؟",
      "answer": "كرباج"
    },
    {
      "id": "kaf-58",
      "prompt": "يستخدم لشحن الهاتف المحمول؟",
      "answer": "كرت شحن"
    },
    {
      "id": "kaf-59",
      "prompt": "نوع من السجاد؟",
      "answer": "كليم"
    },
    {
      "id": "kaf-60",
      "prompt": "يطلق على قائد فريق كرة القدم؟",
      "answer": "كابتن"
    },
    {
      "id": "kaf-61",
      "prompt": "فنان مصري شارك عادل إمام في فيلم الإرهاب والكباب؟",
      "answer": "كمال الشناوي"
    },
    {
      "id": "kaf-62",
      "prompt": "لاعب كرة قدم هولندي مشهور؟",
      "answer": "كرويف"
    },
    {
      "id": "kaf-63",
      "prompt": "نوع من المحاصيل يصنع منه قماش؟",
      "answer": "كتان"
    },
    {
      "id": "kaf-64",
      "prompt": "مدينة عراقية مشهورة؟",
      "answer": "كركوك"
    },
    {
      "id": "kaf-65",
      "prompt": "نوع من الفحم يستخدم في صناعة الحديد؟",
      "answer": "كوك"
    },
    {
      "id": "kaf-66",
      "prompt": "فنانة مصرية شاركت في مسرحية العيال كبرت؟",
      "answer": "كريمة مختار"
    },
    {
      "id": "kaf-67",
      "prompt": "فنان مصري شاب بطل فيلم الباشا تلميذ؟",
      "answer": "كريم عبد العزيز"
    },
    {
      "id": "kaf-68",
      "prompt": "آلة تستخدم في التصوير؟",
      "answer": "كاميرا"
    },
    {
      "id": "kaf-69",
      "prompt": "جامعة أمريكية شهيرة؟",
      "answer": "كامبردج"
    },
    {
      "id": "kaf-70",
      "prompt": "يستخدم في صناعة الشوكولاتة؟",
      "answer": "كاكاو"
    },
    {
      "id": "kaf-71",
      "prompt": "لاعب في نادي النصر السعودي برتغالي الأصل؟",
      "answer": "كريستيانو رونالدو"
    },
    {
      "id": "kaf-72",
      "prompt": "لاعب ريال مدريد برازيلي الأصل؟",
      "answer": "كاكا"
    },
    {
      "id": "kaf-73",
      "prompt": "لاعب جزائري الأصل في الهلال السعودي؟",
      "answer": "كريم بنزيما"
    },
    {
      "id": "kaf-74",
      "prompt": "معاهدة مصرية إسرائيلية؟",
      "answer": "كامب ديفيد"
    },
    {
      "id": "kaf-75",
      "prompt": "يطلق على مصر لقب أرض ال؟",
      "answer": "كنانة"
    },
    {
      "id": "kaf-76",
      "prompt": "يطلق على سلك الكهرباء السميك؟",
      "answer": "كابل"
    },
    {
      "id": "kaf-77",
      "prompt": "قصد إيذاء الآخرين خفية يسمى؟",
      "answer": "كيد"
    },
    {
      "id": "kaf-78",
      "prompt": "أكمل المثل: جبت الأقرع يونسني ....؟",
      "answer": "كشف رأسه"
    },
    {
      "id": "kaf-79",
      "prompt": "صفة نصف بها الشخص الجواد؟",
      "answer": "كرم"
    },
    {
      "id": "kaf-80",
      "prompt": "نوع من المكسرات؟",
      "answer": "كاجو"
    },
    {
      "id": "kaf-81",
      "prompt": "مشروب لتخفيف الضغط العصبي؟",
      "answer": "كركديه"
    },
    {
      "id": "kaf-82",
      "prompt": "فيلم بطولة محمود عبد العزيز؟",
      "answer": "كيت كات"
    },
    {
      "id": "kaf-83",
      "prompt": "فيلم للفنان الراحل أحمد زكي؟",
      "answer": "كابوريا"
    },
    {
      "id": "kaf-84",
      "prompt": "حي شهير من أحياء الإسكندرية القديمة؟",
      "answer": "كرموز"
    },
    {
      "id": "kaf-85",
      "prompt": "نوع من الأكلات البحرية؟",
      "answer": "كابوريا"
    },
    {
      "id": "kaf-86",
      "prompt": "آلة موسيقية رقيقة؟",
      "answer": "كمان"
    },
    {
      "id": "kaf-87",
      "prompt": "مشروب للأطفال لإزالة المغص؟",
      "answer": "كراوية"
    },
    {
      "id": "kaf-88",
      "prompt": "نوع من الحلوى يصنع في قوالب؟",
      "answer": "كنافة"
    },
    {
      "id": "kaf-89",
      "prompt": "نوع من ملابس الشباب؟",
      "answer": "كاجوال"
    },
    {
      "id": "kaf-90",
      "prompt": "جزء من جسم الحوت يستخدم لاستخراج الزيت؟",
      "answer": "كبد الحوت"
    },
    {
      "id": "kaf-91",
      "prompt": "نوع من الحفلات يرتدي فيه الأشخاص ملابس ملونة؟",
      "answer": "كرنفال"
    },
    {
      "id": "kaf-92",
      "prompt": "نوع من الأحلام يصيب الإنسان بالذعر؟",
      "answer": "كابوس"
    },
    {
      "id": "kaf-93",
      "prompt": "أغنية “أمانة عليك” من غناء؟",
      "answer": "كارم محمود"
    },
    {
      "id": "kaf-94",
      "prompt": "عاصمة الكويت تسمى؟",
      "answer": "كويت"
    },
    {
      "id": "kaf-95",
      "prompt": "دار عبادة للأقباط؟",
      "answer": "كنيسة"
    }
  ],
  "ل": [
    {
      "id": "lam-1",
      "prompt": "ما اسم اللعبة التي تُلعب بالكرة والمضرب؟",
      "answer": "لعبة التنس"
    },
    {
      "id": "lam-2",
      "prompt": "ما اسم أول رسول في الإسلام؟",
      "answer": "لقمان"
    },
    {
      "id": "lam-3",
      "prompt": "ما اسم الشيء الذي يُعلّق به الملابس؟",
      "answer": "لباس"
    },
    {
      "id": "lam-4",
      "prompt": "ما اسم اللون الذي يشبه لون الليمون؟",
      "answer": "لون أصفر"
    },
    {
      "id": "lam-5",
      "prompt": "ما اسم اللغة الرسمية في البرازيل؟",
      "answer": "لغة برتغالية"
    },
    {
      "id": "lam-6",
      "prompt": "ما اسم الحيوان الضخم ذو الخرطوم؟",
      "answer": "لا يبدأ بل — الفيل"
    },
    {
      "id": "lam-7",
      "prompt": "شيء تحمله لتضيء الطريق في الليل يبدأ بحرف ل؟",
      "answer": "لمبة أو مصباح (لمبة)"
    },
    {
      "id": "lam-8",
      "prompt": "لعبة شعبية سعودية تُلعب بالحجارة تبدأ بحرف ل؟",
      "answer": "لعبة الخربقة"
    },
    {
      "id": "lam-9",
      "prompt": "ما اسم الشيء الذي تلبسه في قدمك يبدأ بل؟",
      "answer": "لبس (حذاء)"
    },
    {
      "id": "lam-10",
      "prompt": "ما اسم اللغة التي تتكلمها في المدرسة؟",
      "answer": "لغة عربية"
    }
  ],
  "م": [
    {
      "id": "meem-1",
      "prompt": "ما اسم أقدس مدينة في الإسلام؟",
      "answer": "مكة المكرمة"
    },
    {
      "id": "meem-2",
      "prompt": "ما اسم الكوكب الأحمر؟",
      "answer": "المريخ"
    },
    {
      "id": "meem-3",
      "prompt": "ما اسم العضو الذي يضخ الدم في الجسم؟",
      "answer": "المعدة أو القلب — القلب"
    },
    {
      "id": "meem-4",
      "prompt": "ما اسم أكبر محيط في العالم؟",
      "answer": "المحيط الهادئ"
    },
    {
      "id": "meem-5",
      "prompt": "ما اسم الشهر التاسع في الإسلام؟",
      "answer": "رمضان"
    },
    {
      "id": "meem-6",
      "prompt": "ما عاصمة المملكة العربية السعودية؟",
      "answer": "الرياض"
    },
    {
      "id": "meem-7",
      "prompt": "شيء تشربه من البحر يبدأ بحرف م؟",
      "answer": "ماء"
    },
    {
      "id": "meem-8",
      "prompt": "ما اسم النبي الذي كلّم الله تكليماً مباشراً؟",
      "answer": "موسى عليه السلام"
    },
    {
      "id": "meem-9",
      "prompt": "ما اسم الطائر الكبير الذي لا يطير؟",
      "answer": "معروف بالنعامة — نعامة"
    },
    {
      "id": "meem-10",
      "prompt": "ما اسم أول مسجد في الإسلام؟",
      "answer": "مسجد قباء"
    }
  ],
  "ن": [],
  "ه": [],
  "و": [],
  "ي": []
}
